<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jelly Tales</title><link>https://jelly-tales.com/</link><description>Recent content on Jelly Tales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>Jelly Tales</copyright><lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jelly-tales.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Картины</title><link>https://jelly-tales.com/tales/paintings/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/paintings/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/cover.jpg" alt="Featured image of post Картины" />&lt;h2 id="пьер-огюст-ренуар-завтрак-гребцов">Пьер Огюст Ренуар &amp;ldquo;Завтрак гребцов&amp;rdquo;&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/1.jpg"
width="1024"
height="703"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/1_hu203841462b5ddba394080424011764cf_261090_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/1_hu203841462b5ddba394080424011764cf_261090_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Завтрак гребцов"
class="gallery-image"
data-flex-grow="145"
data-flex-basis="349px"
>&lt;/p>
&lt;p>Летнюю жару разбавлял легкий бриз с Сены и девушка снова порадовалась, что надела сегодня свою любимую шляпку с голубой лентой, что скрывала светлую макушку от жгучих солнечных лучей. «Фурнез», не смотря на утро, был полон уже хмельными людьми, собравшимися на завтрак. Смех, громкие разговоры, легкий шепот слились в один неравномерный гул и девушка слегка отошла от столика, облокотилась на еще чуть прохладные перила и стала наблюдать за собравшимися. Господа и дамы отличались друг от друга, словно цветы в букете неопытного флориста. Их эмоции, жесты, позы немного приоткрывали завесу тайны характера, финансового положения и даже настроения. Вот господин в цилиндре, одетый в дорогой костюм, в котором наверняка было очень жарко, с нисхождением выслушивал своего юного компаньона – наверняка поэта или художника, которому покровительствовал. Легко одетые мужчины в компании двух юных дам расслаблены, на их столе в избытке вина и фруктов, их столик самый веселый и громкий. В основном, правда, из-за громкого выражения подвыпившей девушки в черном платье к своему питомцу, который уже порядком устал от чрезмерного внимания своей хозяйки, но все равно продолжал вяло вилять хвостиком. Молодая женщина и двое мужчин в углу напряжены. Шепот их переговоров плавится на солнце, а смущение женщины чувствуется едва ли не сильнее речного бриза. Она то и дело прикладывает руки, затянутые в черные перчатки к лицу, словно пытаясь закрыться от пристального внимания мужчин, что-то вкрадчиво ей нашептывающих. Девушка в голубой шляпке нахмурилась, глядя на эту неприятную картину. Капелька пота соскользнула со лба и попала в глаз, который неприятно защипало. Она промокнула глаза шейным шифоновым платочком.&lt;/p>
&lt;p>– О, дорогая, ты плачешь? – спросила чуть пьяным голосом ее подруга, отпивая из фужера ежевичное вино.&lt;/p>
&lt;p>– С&amp;hellip;Сударыня, Вы огорчены? – молодой человек, который уже некоторое время ухаживал за ней, обеспокоенно повернулся всем корпусом к девушке, – если&amp;hellip;если Вам не нравится это место, то мы уедем в другое, только скажите!&lt;/p>
&lt;p>Подруга ревниво фыркнула и снова отпила из стакана. Она явно была недовольна, что внимание такого приятного, хоть и скромного юноши достается не ей. Тем не менее, шанс тоже завести ухажера был куда выше в подобных местах, поэтому она упорно навязывалась каждый раз, когда милый юноша приглашал на свидание ее давнюю знакомую, напоминая ей, что негоже приличной даме оставаться один на один с мужчиной, которого знаешь всего месяц. Девушка поправила шляпку с голубой лентой, развернулась к обеспокоенному ухажеру и тепло улыбнулась:&lt;/p>
&lt;p>– Ну что Вы, мой милый друг, разве может не нравится столько чудесное место! Ведь здесь столько разных людей, а какое вино&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Юноша облегченно улыбнулся, кивнул и потянулся обновить фужер с вином, и, чуть запинаясь, продолжил рассказывать очередную забавную историю.&lt;/p>
&lt;p>Полосатый тент, растянутый над верандой ресторана, колыхался под ласками легкого ветерка, на реке белыми мазками туда – сюда сновали парусники. Набирающая силу жара томила людские истории, но, к удачи собравшихся, прохладное вино кончилось еще нескоро.&lt;/p>
&lt;h2 id="клод-жозеф-вернe-вид-в-окрестностях-читта-нуова-в-иллирии-при-лунном-освещении">Клод Жозеф Вернe «Вид в окрестностях Читта Нуова в Иллирии при лунном освещении»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/2.jpg"
width="1280"
height="917"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/2_hub5d4383540db46ac774408eb71c53bd4_437907_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/2_hub5d4383540db46ac774408eb71c53bd4_437907_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Вид в окрестностях Читта Нуова в Иллирии при лунном освещении"
class="gallery-image"
data-flex-grow="139"
data-flex-basis="335px"
>&lt;/p>
&lt;p>В лунных лучах поверхность воды особенно завораживала. Темнели над поверхностью мачты корабля, словно ребра невиданного существа, и когда луна скрывалась за плотными облаками, они приобретали потусторонний, зловещий вид. Двое мальчишек лет 8 уже несколько часов ходили по кромке водной глади, тщетно пытаясь разглядеть нечто в темной толще. Украденные ими две небольшие свечи почти догорели и вот - вот ребята останутся вовсе без источника света. Если не считать красавицу луну, то и дело кокетливо скрывающуюся за веером облаков.&lt;/p>
&lt;p>– Мартин, а ты уверен, что это вообще тут? – парнишка с рыжими, грязными волосами и распухшими от тяжелого труда руками, практически носом коснулся водной поверхности, пытаясь огарком свечи подсветить водное нутро.&lt;/p>
&lt;p>– Да я клянусь тебе, что этот богач обронил свой кошель именно тут! Еще чертыхался похлеще моего папаши, ишь, а ведь благородный&amp;hellip; – второй мальчишка грязно сморкнулся и вытер пальцы об и без того невероятно грязную рубаху, – мы найдем этот кошель, ты ведь только представь сколько там может быть денег!&lt;/p>
&lt;p>Рыжий парнишка немного воспрял духом, закивал и продолжил склоняться над водой. Его рыжие волосы намокли и словно водоросли опутали обгоревшие на солнце щеки. Они с Мартином изо всех сил пытались найти заветный клад, ведь была надежда, что кошель упал на одну из нижних ступеней, уходящих под воду не столь глубоко. Они обшарили везде, где смогли дотянуться, взбаламутив налипшую тину, пока Мартин не решил, что надо спуститься еще глубже.&lt;/p>
&lt;p>– М&amp;hellip;Мартин, да ты что, ночью? Это же опасно, ну, не нашли, что ж теперь, давай вернемся, – захныкал рыжий, – я хочу домой, с меня три шкуры спустят, если узнают, что я улизнул. Давай вернемся утром и при свете дня еще раз все обыщем. Наверняка он просто где-то под тиной&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Иди, если хочешь. Но тогда вся добыча – моя. Я такой шанс упускать не собираюсь. Я уехать хочу, понимаешь? От папаши – алкаша и от нищеты этой! Если трусишь, так вали, а коль хочешь помочь, то стой тут и огонек держи, чтоб у меня был ориентир куда всплывать. Ну! Бери! – он всучил рыжему крохотный огарочек свечи.&lt;/p>
&lt;p>Мартин стал аккуратно спускаться по холодным, скользким ступеням. Он ощупывал сперва ногой, а затем руками узкую поверхность каждой ступени, рылся кончиками пальцев в тине, пока над поверхностью воды не осталась только его голова.&lt;/p>
&lt;p>– Мартин&amp;hellip; – жалобно хныкнул рыжий, дрожа всем тощим телом.&lt;/p>
&lt;p>Друг повернулся к нему, храбро улыбнулся и полностью погрузился под воду. Когда его глаза привыкли, он смог разглядеть очертания ступеней, уходящих вниз, на самое дно. Он продолжил аккуратно спускаться, взглянул вверх, убедился, что огонек свечи в руках друга видно хорошо, и стал погружаться глубже. Вдруг в глубине что-то засверкало – лунный луч, прорвавшийся сквозь толщу воды, осветил несколько монет, лежащих рядом с туго набитым мешочком несколькими ступенями ниже. Мартин попытался достать их, но чем ниже он спускался по скользким ступеням, тем дальше от него соблазнительно сверкали монеты. Холод водной толщи сковал его тело, последние крохи запасенного воздуха иссякли. А ступени все продолжали уходить в глубину&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Рыжий парнишка простоял до рассвета, сжимая в ладонях остатки давно погасшей свечи. Яркие и теплые, первые лучи солнца скользнули по его огненным волосам и тощей фигурке. Осветили поверхность беспокойной воды. Парнишка опасливо посмотрел вниз, но Мартина нигде не было видно.&lt;/p>
&lt;p>Но на первой же ступеньке, едва лишь на четверть пальца покрытую водой, лежал плотно набитый кошель, маняще сверкая из приоткрытой горловины тусклым серебром.&lt;/p>
&lt;h2 id="василий-кандинский-поперечная-линия">Василий Кандинский «Поперечная линия»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/3.jpg"
width="1280"
height="882"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/3_hud68790bb63ddeedd1083627482d11113_599857_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/3_hud68790bb63ddeedd1083627482d11113_599857_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Поперечная линия"
class="gallery-image"
data-flex-grow="145"
data-flex-basis="348px"
>&lt;/p>
&lt;p>Марго и София аккуратно, постоянно озираясь по сторонам, мелкими перебежками добрались до своей маленькой комнатки в общежитии. Они тщательно занавесили окна, закрыли на защелку дверь и даже зачем-то накинули шарф на старенькое радио, будто оно могло услышать происходящее в комнате девушек.&lt;/p>
&lt;p>Марго, чуть дрожащими руками, положила посреди небольшого столика маленький бумажный конверт, изрядно измятый волнующейся девушкой. София медленно раскрыла его и явила тусклому свету настольной лампы две узкие сигаретки. Узнай комендант миссис Уильямс о том, что две самые примерные ее студентки собираются (прямо в комнате!) попробовать наркотики, ее, наверное, хватил бы удар.&lt;/p>
&lt;p>Конечно Мери Джейн, как называли эти сигаретки однокурсники девушек, был совсем легким наркотиком, но тем не менее сама идея покурить была для двух скромниц чем-то из рядя вон выходящим. Девушки основательно подготовились: выбрали выходные, перетекающие в праздничные дни, притворились, что простудились, дабы их никто не беспокоил, даже госпожа комендант, запаслись едой и тщательно замаскировались, нацепив платки и широкие очки, когда ходили забирать конверт.&lt;/p>
&lt;p>Марго решила первой попробовать покурить. Она была чуть более смелой и дерзкой, чем София, поэтому и эту авантюру задумала именно она, уговорив подругу попробовать. Она аккуратно чиркнула спичкой, словно вор оглянулась по сторонам, закурила и замерла.&lt;/p>
&lt;p>– Ну что?&lt;/p>
&lt;p>– Пока вообще ничего не чувствую&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Давай я тогда тоже попробую.&lt;/p>
&lt;p>Некоторое время девушки сидели молча, короткими затяжками выкуривая тонкие сигаретки. Деликатно тикали настенные часы, а минуты, казалось, тянулись втрое дольше обычного. Соседки то и дело замирали, словно мыши услышавшие кота, когда мимо дверей их комнаты вдоль коридора кто-то проходил.&lt;/p>
&lt;p>– Слушай, Марго, ерунда какая-то. Ничего я не чувствую&amp;hellip; – София подняла взгляд на подругу и замерла.&lt;/p>
&lt;p>Фигура Марго превратилась в набор геометрических, ярких фигур. Они переплетали друг друга, выстраивали то четкие, то гибкие линии. Образовывали круг, квадрат, луч и все это переплелось в нечто&amp;hellip;смешное.&lt;/p>
&lt;p>Софию внезапно невероятно рассмешил новый облик подруги. Всегда строго, с иголочки одетая Марго сейчас была настолько нелепой в разнообразии своих форм, что девушка просто не смогла не засмеяться до слез.&lt;/p>
&lt;p>– София, ты чего смеешься? И почему ты стала похожа на кроссворд?&lt;/p>
&lt;p>Смех Софии (или кроссворда?) оказался заразителен, и вот уже две подруги, тайнами вселенной обратившись в набор ярких и монохромных, прямых и изогнутых фигур и линий, катались по полу, заливаясь смехом, напоминающим одновременно эхо и гудок теплохода.&lt;/p>
&lt;p>Смех был настолько громкий, что коменданту миссис Уильямс пришлось выламывать дверь.&lt;/p>
&lt;h2 id="эдвард-мунк-танец-жизни">Эдвард Мунк «Танец жизни»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/4.jpg"
width="1280"
height="840"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/4_hu0a3d623485b84e17e61673acd72a9a34_428946_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/4_hu0a3d623485b84e17e61673acd72a9a34_428946_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Танец жизни"
class="gallery-image"
data-flex-grow="152"
data-flex-basis="365px"
>&lt;/p>
&lt;p>О том, что муж ей неверен Ирэн узнала посреди праздника в честь годовщины их свадьбы. Все случилось настолько внезапно, неуклюже, неправильно, что прошло несколько минут, прежде чем она смогла осознать происходящее. Гости вокруг веселились, кружились в танце, переговаривались и смеялись. А мир Ирэн рухнул, сложился словно карточный домик, она перестала слышать что-либо, кроме гулких, будто доносящихся со дна колодца оправданий супруга.&lt;/p>
&lt;p>Если посмотреть со стороны, то о странностях на празднике можно было бы догадаться много ранее. С самого начала среди гостей ярко выделялись внешним видом и поведением две женщины. Молодая девушка Жизель – дальняя родственница Ирэн, вырядилась в белое платье невесты и тонкие жемчужные бусы. Она ходила с загадочной полуулыбкой на устах, собирала цветы и выглядела столь расслабленно и мечтательно, словно и прям обрученная перед свадьбой. Другая же женщина, постарше, являла собой противоположность воздушной Жизель. Тонкие губы Кристины были сжаты в узкую полосу, придававшей ее симпатичному лицу грубое выражение. Не смотря на праздничную обстановку, наряд ее скорее напоминал платье на похороны. Она тяжелым взглядом обводила веселящуюся толпу, поджимала еще сильнее губы и держалась в стороне от остальных гостей. Лишь недобрые очи не сводила она с плывущей средь праздничной полянки Жизель.&lt;/p>
&lt;p>И вот, в самый разгар праздника, когда румяную и восторженную, облаченную в красивое красное платье Ирэн, кружил в танце супруг, незаметное до этого момента напряжение лопнуло, будто натянутая тетива. Мрачная Кристина, гордо подняв голову и сверкая темными глазами заявила, что когда-то и ее обещал так кружить в брачном танце муж Ирэн. Отвергнутая любовница с вызовом шагнула к Жизель, дернула ее за руку, словно воровку. Высказала собравшейся толпе не только о том, как была брошена и растоптана ее честь и гордость, но и о том, как быстро ей нашли замену. И как эта бесстыдница не скрывает своих алчных намерений, являясь на праздник супругов в наряде невесты, словно заявляя свои права и намерения, будто без слов кричала, что это она настоящая жена, а не законная супруга.&lt;/p>
&lt;p>Жизель же, абсолютно нагло и не стесняясь, высказала презрение встречное, заявив, что старовата уже Кристина быть полюбовницей. И что любовь у них истинная и жениться обещали на ней, оставив Ирэн там же, где некогда Кристину. Ошарашенная Ирэн даже не сразу выпустила из объятий танца мужа, услышав шокирующую правду. Супруг побледнел, покраснел, пытался выдать все за шутку, оправдывался перед гостями, пытаясь утихомирить женщин в белом и черном. Гостями! Не перед ней! К жене он повернулся лишь в последнюю очередь, пробормотав что это все глупость и ревность, зависть к их с Ирэн счастью.&lt;/p>
&lt;p>– А какое платье мне надеть следующим? – вдруг подумалось Ирэн, – белое или черное?&lt;/p>
&lt;h2 id="валентин-губарев-не-спится">Валентин Губарев «Не спится»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/5.jpg"
width="1100"
height="916"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/5_hud30b41c2ddca6991899f1107e18b0e1e_487028_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/5_hud30b41c2ddca6991899f1107e18b0e1e_487028_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Не спится"
class="gallery-image"
data-flex-grow="120"
data-flex-basis="288px"
>&lt;/p>
&lt;p>– Чудесная ночка, а, Тимофей Ильич?&lt;/p>
&lt;p>– Мау&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Тимофей Ильич был котом весьма разговорчивым и, можно сказать, вежливым. Ни единая реплика хозяина не оставалась без внимания и, пусть и краткого, ответа. Он прижимал уши, дергал хвостом, чуть щурился, в общем вполне себе проявлял мимику и участие в беседе.&lt;/p>
&lt;p>А ночь и вправду была хороша: тихая, укутанная снегом и усыпанная звездами, улыбалась мягким светом полнолуния. Про такие ночи раньше целые поэмы писали и стихи, а сейчас? Думает ли сейчас еще кто-то про прелесть ночи? Или люди в горящих окошках слишком заняты и нет в их переполненных головах местечка? Ведь что-то заставило их в этот поздний час не спать, а делать что-то, размышлять, беседовать&amp;hellip;Так чего бы и не о чудесах поговорить? Разве часто бывают такие ночки как сегодня? Хорошие, очень хорошие ночки&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Маууу?&lt;/p>
&lt;p>– Ой, и не говори Тимофей Ильич! Суетятся, ругаются, крутятся, словно мышки в колесе, а ночку, ночку то кто обдумает? Ведь для кого она такая красавица, если некому о ней подумать! Рассмотреть как следует!&lt;/p>
&lt;p>Мужчина отпил чуть остывший чай, придвинул больные колени к горячей батарее. Вдруг в тишине уловил он хруст шагов по снегу. Из соседнего подъезда вышло двое людей – судя по всему молодые девушка и парень. Укутанные в шарфы, одетые в объемные, модные нынче куртки, они вышли из-под козырька и стали о чем-то переговариваться. Затем сели на лавочку, предварительно смахнув липкий снег, и закурили. Тоненькие струйки дыма смешались со снежными хлопьями и терялись в звездном небе. Молодые люди подняли головы вверх и замерли, лишь равномерные облачка их дыхания смешивались с сигаретными и растворялись в ночи.&lt;/p>
&lt;p>– Тимофей Ильич! Заметили! Думают!&lt;/p>
&lt;p>– Мяу!&lt;/p>
&lt;p>– Не только мы ночку то приметили, еще кто-то есть. Значит не просто так это все, Тимофей Ильич, не просто так.., – мужчина сморгнул выступившую слезу.&lt;/p>
&lt;p>– Мур-мау, – согласился кот, лениво вылизывая лапку, – мррр&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>А ночка и правда была чудо как хороша.&lt;/p>
&lt;h2 id="жан-леон-жером-пигмалион-и-галатея">Жан-Леон Жером «Пигмалион и Галатея»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/6.jpg"
width="865"
height="1080"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/6_hudbb591c9ea0d4f3918b0a0722e36adbc_308764_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/6_hudbb591c9ea0d4f3918b0a0722e36adbc_308764_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Пигмалион и Галатея"
class="gallery-image"
data-flex-grow="80"
data-flex-basis="192px"
>&lt;/p>
&lt;p>Сначала не было ничего. Лишь бесконечный, убаюкивающий гул земли. Затем был шум прибоя, покачивание, жонглирование волнами. Следом шумный и колючий пляж и лишь затем огрубевшие, но заботливые руки.&lt;/p>
&lt;p>Потом была боль: инструменты впивались, резали, кололи, срезали, шлифовали, придавая форму, убирая лишнее, меняя целостность на сущность. В конце концов кто сказал, что процесс обретения души безболезненный?&lt;/p>
&lt;p>Умелые, нежные руки снимали слой за слоем, стремились добраться до сути, добивались формы через терзание. Инструменты мастера - палача пели в его пальцах, вгрызались и ласкали, торопились и не спешили одновременно. А душа томилась в недрах, испытывала страх и любопытство, боль и трепет. И если можно было бы спросить новорожденного, то он бы описал такие же чувства.&lt;/p>
&lt;p>Много недель вырезал мастер свое творение, не щадя ни себя, не произведение. Будто слышал как бьется, томится душа, стремился вырезать ее быстрее и ощутить полностью. Прогнал он всех учеников и прихлебателей, чтоб не услышал ненароком кто, как стонет и умоляет она в его руках.&lt;/p>
&lt;p>Когда форма была закончена и душа увидела своего создателя, то потянулась к нему, наивная и жаждущая. И уста их встретились столь естественно, что иной не отличил бы мастера от творения. Забылись боль, тоска и мука, дни бессчетные, проведенные в томлении и старании. Ведь, когда две души встречаются, разве имеет это все значение?&lt;/p>
&lt;h2 id="керри-джеймс-маршалл-клубная-сцена">Керри Джеймс Маршалл «Клубная сцена»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/7.jpg"
width="1280"
height="703"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/7_hu7e6cc1959631f47171ef268d411a2d73_364354_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/7_hu7e6cc1959631f47171ef268d411a2d73_364354_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Клубная сцена"
class="gallery-image"
data-flex-grow="182"
data-flex-basis="436px"
>&lt;/p>
&lt;p>Очнулся Маркус на кафельном полу от головной боли. Он пролежал так еще несколько мгновений, пытаясь сфокусироваться на окружении. Пожалуй, его удивил больше не тот факт, что он лежит на полу кабинки туалета, а то, что у него впервые за все существование в посмертии болит голова. Ведь тела вампиров мертвы, так почему сейчас у него дикое похмелье, яркие ощущения от которого быстро вспомнились даже спустя 80 лет?&lt;/p>
&lt;p>Маркус медленно поднялся на ноги, ощущая давно забытые головокружение и тошноту, подошел к грязной раковине и оперся на нее. Вопреки популярному заблуждению – в зеркале вампиры отражаются, и на Маркуса смотрело уставшее, грязное, потрепанное лицо. Он не столь заботился о своем внешнем виде, как некоторые его знакомые холеные сородичи, вращающиеся в высших кругах. Однако Маркус выглядел более чем опрятно, выходя на охоту, ведь его жертвы охотнее верили приятному, пусть и просто одетому парню, чем облаченному в дорогущий костюм пижону.&lt;/p>
&lt;p>Маркус повернул кран, из которого тоненькой струйкой потекла вода, умылся и как мог почистил одежду. За стеной отчетливо слышалась громкая музыка, басы которой вторили пульсирующей боли в черепе вампира.&lt;/p>
&lt;p>Бум! Бум! БУМ!&lt;/p>
&lt;p>Вампир пригладил волосы и выглянул за двери уборной. Снаружи был просторный танцпол, сцена, несколько столиков и пара десятков людей. Освещалось это все яркими неоновыми огнями, разноцветными фонариками и мощными прожекторами. Маркус начал аккуратно, вдоль стеночки пробираться к выходу.&lt;/p>
&lt;p>В иной ситуации это была бы идеальная возможность покормиться, ведь в таких местах, где люди расслаблены от алкоголя или других веществ, проще всего было найти жертву. Но сейчас вампира кормежка не интересовала вовсе. Надо было убраться отсюда и понять, почему у него так сильно болит голова и какого черта он ничего не помнит?!&lt;/p>
&lt;p>– Маркус! Маркус!&lt;/p>
&lt;p>– О, вот и ты, дружище! Мы уже хотели идти тебя искать!&lt;/p>
&lt;p>– Ты так и не произнес тост!&lt;/p>
&lt;p>– Ребята, Маркус здесь!&lt;/p>
&lt;p>В мгновение ока его окружила бурлящая толпа дружелюбных (с чего бы это) пьяных тел. Мужчины и женщины, преимущественно молодые, нарядно одетые, наперебой громко говорили что-то Маркусу, пытаясь перекричать музыку. Они одновременно потянули его за собой, вампир только и мог, что ошарашенно открывать рот и хлопать глазами. Его усадили за один из столиков, облепили со всех сторон, не давая возможности к отходу, всучили в руки стакан с чем-то алкогольным.&lt;/p>
&lt;p>– Маркус, ну что дальше то было? – спросил мускулистый чернокожий парень, сидевший по левую сторону.&lt;/p>
&lt;p>– Маркус, так ты зовешь меня на свидание или нет? Ты сказал, что твой знакомый владеет галерей.., – капризно протянула смазливая блондинка справа.&lt;/p>
&lt;p>– Лепешки закатай, Лаура, он меня первой пригласил! – возмутилась темноволосая девушка – бармен, которая принесла Маркусу коктейль.&lt;/p>
&lt;p>– Ой, две клуши, отвалите уже от Маркуса! Мы с ним и командой идем на баскетбол? Посидим мужской компанией, да, ребята?&lt;/p>
&lt;p>– Естественно! – подтвердила толпа парней, хлопая Маркуса по плечу и спине.&lt;/p>
&lt;p>– Что происходит? Кто все эти люди? Почему они ведут себя так, будто мы друзья? – подумал Маркус, бегая глазами по ругающейся, облепившей его разномастной толпе. Он рассеяно отпил из трубочки, украшенного зонтиком коктейля, судя по виду «Кровавую Мэри», и хотел было под шумок сбежать, как в голову ударил знакомый вкус и чувство легкой эйфории. Вампир сделал еще глоток и сомнений уже не осталось: кровь.&lt;/p>
&lt;p>– Откуда в моем коктейле кровь?&lt;/p>
&lt;p>Когда Маркус очнулся на кафельном полу в кабинке туалета он уже не помнил этот вопрос.&lt;/p>
&lt;h2 id="жан-беро-модистка-на-мосту-искусств">Жан Беро «Модистка на мосту искусств»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/8.jpg"
width="1200"
height="828"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/8_huf2aa4c31989fa0e8010193e00181d3f7_313760_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/8_huf2aa4c31989fa0e8010193e00181d3f7_313760_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Модистка на мосту искусств"
class="gallery-image"
data-flex-grow="144"
data-flex-basis="347px"
>&lt;/p>
&lt;p>На мосту Искусств сегодня было как никогда ветрено. Палатки ярмарки не выдерживали напора и продавцы спешно прятали свои товары. Обычно прибыльное место, на котором прохаживалось немало богатых людей, то и дело покупавших сувенир или выпечку, сегодня стало местом настоящей катастрофы и убытков.&lt;/p>
&lt;p>Ведь немало товаров разбились, укатились или улетели под порывами ветра. Хорошо одетые господа и дамы изо всех сил держались руками за свои шляпки и шарфы, поплотнее запахивали верхнюю одежду, пряча в ней лица от холодных, дерзких порывов.&lt;/p>
&lt;p>И только юной Жозефине непогода, казалось, нисколько не мешала. Она легко, почти танцуя, шагала по мосту, крепко держа в руках несколько симпатичных коробок. Судя по изящным, выведенным буквам брендов модных домов Парижа – в коробках находились весьма красивые и дорогие предметы гардероба. Несколько женщин, запутавшихся из-за ветра в своих прическах, провожали Жозефину завистливыми взглядами, с тоской провожая заветные коробки в руках девушки.&lt;/p>
&lt;p>А госпожа погода, казалось, была сегодня на стороне юной модницы. Ни разу она не задрала подол бархатного платья, не попыталась сбить девушку с ног и даже прическа красавицы имела все еще более – менее опрятный вид. А мысли Жозефины занимали вовсе не погодные условия.&lt;/p>
&lt;p>В своей голове она уже примеряла все великолепные наряды и туфли, которые сегодня удалось заполучить. Изумительный шифон, жемчужная нить, а какие туфли!&lt;/p>
&lt;p>Жози не смогла сдержать улыбки, легко спрыгивая по ступеням моста. На следующем приеме она будет самой роскошной&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Ах, какая чудесная погода, не правда ли, мисье? – искренне спросила девушка молодого мужчину, который боролся с ветром за свою шляпу.&lt;/p>
&lt;p>От удивления тот выпустил из рук предмет гардероба, проиграв бой со стихией.&lt;/p>
&lt;h2 id="василий-кандинский-тридцать">Василий Кандинский «Тридцать»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/9.jpg"
width="1280"
height="1043"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/9_hu3b965867992eaf97f422aa6d383277a4_582942_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/9_hu3b965867992eaf97f422aa6d383277a4_582942_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Тридцать"
class="gallery-image"
data-flex-grow="122"
data-flex-basis="294px"
>&lt;/p>
&lt;p>Куратор неспешно докурил сигарету и прицельным щелчком отправил окурок в мусорку. Ассистент поднес ему плотный журнал и удалился. Куратор поднялся с кожаного, мягкого места и, внимательно листая журнал, двинулся в Зал Урожая.&lt;/p>
&lt;p>Через несколько дней начинались новые Игры и надо было убедиться, что партия соответствует запросам организаторов. Зал Урожая представлял собой огромное и высокое помещение, почти все пространство которого занимала странная конструкция: это было 30 полупрозрачных кубов, в шахматном порядке они стояли друг на друге, образуя нечто перевернутой на бок шахматной доски. Кубы были достаточно просторные внутри, чтобы в них смог встать в полный рост и даже немного пройтись взрослый человек.&lt;/p>
&lt;p>Сейчас внутри этих кубов спали 30 будущих игроков. В кубах из белого полупрозрачного пластика в белых робах лежали 15 женщин, в черных – мужчины, облаченные уже в темное. Куратор подошел поближе, чтобы рассмотреть спящих людей и вновь обратился к журналу со списком.&lt;/p>
&lt;p>Первый куб. Черный. Мужчина. 38 лет. Офисный работник, в разводе, есть дочь 10 лет. Причина – алкоголь и приступы агрессии.&lt;/p>
&lt;p>Второй куб. Белый. Женщина. 19 лет. Студентка. Распространяет запрещенные вещества. Причина – наркотическая зависимость.&lt;/p>
&lt;p>Третий куб. Мужчина. 22 года. Студент. Ведет закрытый образ жизни. Причина – сталкинг за соседями.&lt;/p>
&lt;p>Четвертый куб. Белый. Женщина. 30 лет. Домохозяйка, недавно родила ребенка. Причина – послеродовая депрессия.&lt;/p>
&lt;p>Пятый куб. Черный. Мужчина. 60 лет. В прошлом работник полицейских служб, сейчас на пенсии. Причина – за деньги укрывал преступников.&lt;/p>
&lt;p>Шестой куб. Белый. Женщина. 45 лет. Работает в суде. Имеет интимные отношения с преступником, смогла выбить оправдательный приговор, не смотря на тяжелые преступления любовника.&lt;/p>
&lt;p>Седьмой куб. Черный. Мужчина. 33 года. Безработный. Причина – живет за счет женщин, обманывает их и крадет деньги, ценные вещи.&lt;/p>
&lt;p>Восьмой куб. Белый. Женщина. 80 лет. Почетная матрона большого семейства. 6 детей, 10 внуков. Причина – все дети не от официального мужа.&lt;/p>
&lt;p>Девятый куб. Черный. Мужчина. 25 лет. Студент престижного технического колледжа. Причина – взламывает личные данные других студентов и шантажирует их.&lt;/p>
&lt;p>Десятый куб. Белый. Женщина. 21 год. Студентка медицинского колледжа. Поступила, вступив в интимную связь с главной приемной комиссии.&lt;/p>
&lt;p>Одиннадцатый куб. Мужчина. 50 лет. Глава приемной комиссии в медицинском колледже. Тратит финансирование на личные нужды, принуждает или уговаривает студенток вступать с ним в интимные отношения за поступление, стипендию, хорошие оценки.&lt;/p>
&lt;p>Двенадцатый куб. Женщина. 40 лет. Работница детского сада. Причина – продает воспитанников за деньги в публичные дома для оказания интимных услуг.&lt;/p>
&lt;p>Тринадцатый куб. Мужчина. 67 лет. Занимался перевозкой грузов на дальние расстояния. Сейчас на пенсии. Причина – задушил и закопал вдоль трассы 12 проституток.&lt;/p>
&lt;p>Четырнадцатый куб. Женщина. 55 лет. Вдова. Причина – жестокое убийство собственного мужа и сокрытие преступления.&lt;/p>
&lt;p>Пятнадцатый куб. Мужчина. 29 лет. Владелец кондитерской. Причина – добавляет собственные выделения в выпечку, которую продает.&lt;/p>
&lt;p>Шестнадцатый куб. Женщина. 39 лет. Разведена. Работает в зоомагазине. Причина – мучает и убивает животных.&lt;/p>
&lt;p>Семнадцатый куб. Мужчина. 20 лет. Студент. Причина – много лет насиловал младшего брата, шантажирует, заставляя продолжать интимную связь.&lt;/p>
&lt;p>Восемнадцатый куб. Женщина. 31 год. Безработная. Причина – убила троих своих новорожденных детей, закопав их в саду.&lt;/p>
&lt;p>Девятнадцатый куб. Мужчина. 47 лет. Работник детского спортивного комплекса. Причина – ведет тайную видеозапись из раздевалки девочек. Продает видео в даркнете.&lt;/p>
&lt;p>Двадцатый куб. Женщина. 26 лет. Мать – одиночка. Причина – избивает и держит на привязи свою дочь, словно животное.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать первый куб. Мужчина. 51 год. Работает в автосалоне. Причина – подкрутил тормоза клиенту, который был с ним невежлив. В результате погибла жена и дети клиента, так как машиной пользовалась супруга.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать второй куб. Женщина. 24 года. Дважды вдова. Причина – выходила замуж за богатых, но возрастных мужчин. «Приближала» их кончину, подсыпая яд в еду.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать третий куб. Мужчина. 60 лет. Разведен. Причина – бросил жену с тремя детьми ради молодой любовницы, оставил бывшую семью на улице без средств к существованию. В результате двое детей погибли, бывшая жена оказалась в приюте для душевнобольных. Судьба третьего ребенка неизвестна.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать четвертый куб. Женщина. 44 года. Санитарка в доме для престарелых. Причина – мучает и издевается над недееспособными стариками. Морит их голодом, скидывает с постелей, отказывает в уходе по много дней.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать пятый куб. Мужчина. 49 лет. Врач в санатории для душевнобольных. Насилует своих пациенток. Двадцать шестой куб. Женщина. 77 лет. В прошлом работала в хирургическом отделении. Причина – подвергала принудительной стерилизации чернокожее население.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать шестой куб. Женщина. 30 лет. Бухгалтер. Причина – крупные финансовые махинации.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать седьмой куб. Мужчина. 42 года. На пенсии. В прошлом работник пожарной службы. Причина – был слишком пьян, чтобы спасти людей от пожара. В результате погибли 12 человек.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать восьмой куб. Женщина. 24 года. Безработная. Причина – задушила парализованную мать подушкой и замумифицировала, обманула социальные службы и продолжает пенсию за покойницу.&lt;/p>
&lt;p>Двадцать девятый куб. Мужчина. 26 лет. Работает в коммерческой фирме. Не женат. Причина – убивает молодых женщин, от тел забирает руки для дальнейшего интимного самоудволетворения.&lt;/p>
&lt;p>Тридцатый куб. Женщина. 15 лет. Школьница. Застрелила из отцовского ружья трех одноклассниц.&lt;/p>
&lt;p>Куратор еще раз пробежался по списку, перечитал полупрозрачные белые и черные кубы и утвердительно кивнул. Игры в этот раз обещают быть крайне занимательными.&lt;/p>
&lt;h2 id="фредерик-бёртон-встреча-на-лестнице-башни">Фредерик Бёртон «Встреча на лестнице башни»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/10.jpg"
width="696"
height="1080"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/10_hu67389eb9812d8ef56951ae86d3fbe20c_401147_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/10_hu67389eb9812d8ef56951ae86d3fbe20c_401147_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Встреча на лестнице башни"
class="gallery-image"
data-flex-grow="64"
data-flex-basis="154px"
>&lt;/p>
&lt;p>Молодая женщина неспешно поднималась по ступеням в свои покои. За толстыми стенами хлестал дождь и в башне было как никогда холодно. София поежилась и ускорила шаг. Думы ее нынче были мрачными и тяжелыми, ведь ее новоиспеченного супруга забирали на войну. Не то, чтоб между ними ярким пламенем горели чувства, ведь женаты они были столько же, сколько и знакомы – всего четыре месяца. Тем не менее София считала, что ей даже повезло, ведь когда ее опекун объявил, что нашел для нее мужа, девушка думала, что это окажется какой - нибудь старик или того хуже&amp;hellip;Ведь никто не интересовался желаниями невольных невест и брак, в первую очередь, был выгодной сделкой. Однако же у алтаря ее ждал молодой и приятный мужчина и София до сих пор помнит короткую волну облегчения, схожую с эйфорией, которая быстро сменилась смущением, когда он посмотрел на нее и тепло улыбнулся.&lt;/p>
&lt;p>София и Горел образовали уважительный союз, что для браков по расчету уже было большой удачей. Молодая женщина прилежно выполняла обязанности жены и хозяйки замка, а Горел, хоть и был немногословен, заботился о ней и ни разу не обидел. И вот сейчас он уйдет, ведомый долгу перед королем, на войну, на бойню&amp;hellip;вернется ли он еще к своей жене? Будет ли у них шанс полюбить друг друга по - настоящему?&lt;/p>
&lt;p>А что станет с ней, если Горел погибнет на войне? Кто позаботится о ней тогда? Наверняка приедут тут же делить имущество ее родичи да опекун, заберут себе все, что только можно, а ее&amp;hellip;а ее наверняка в монастырь. Или снова замуж. Вот только в этот раз наверняка это будет страшный и жестокий старик. И проживет она всю жизнь невольницей, слова ласкового не услышит&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>За этими мыслями София совершенно не заметила своего супруга, пока не столкнулась с ним нос к носу на узкой лестнице. Горел был полностью облачен в доспехи, на поясе висел боевой меч а лицо было решительным.&lt;/p>
&lt;p>– Моя София. Я искал тебя в твоих покоях, чтоб попрощаться. Почему ты ходишь среди стен, словно призрак – банши, – он аккуратно взял ее руку в свои, – да ты холодна, словно лед! Скорее поднимайся к себе и садись к камину, не желаю, чтоб ты хворала, пока я отсутствую.&lt;/p>
&lt;p>Он замялся, с нежностью посмотрел на жену и поцеловал ее ладонь.&lt;/p>
&lt;p>– Я вернусь, моя София. Не смотря ни на что – вернусь к тебе.&lt;/p>
&lt;p>Молодая женщина не выдержала и кинулась на шею мужа, обжигая кожу горячими слезами. Они простояли так долго – долго, затем Горей аккуратно отстранился, еще раз поцеловал жене руку и быстрым шагом спустился вниз по лестнице.&lt;/p>
&lt;p>С каждым днем в замке становилось все холоднее и камин в комнате Софии горел постоянно. Но молодая хозяйка замка, казалось, вовсе не чувствовала пронизывающего сквозняка. Ведь грело ее обещание, данное на узкой лестнице ее башни.&lt;/p>
&lt;h2 id="валентин-губарев-её-величество">Валентин Губарев «Её величество»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/11.jpg"
width="1280"
height="1012"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/11_hu243bfaae3618930bcbefe375291842bf_490894_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/11_hu243bfaae3618930bcbefe375291842bf_490894_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Её величество"
class="gallery-image"
data-flex-grow="126"
data-flex-basis="303px"
>&lt;/p>
&lt;p>Василиса Петровна сегодня была в игривом настроении. Занимаясь уборкой она решила перебрать шкаф с вещами и окунулась, можно сказать, в приятные воспоминания. Когда она была юной, тонкой и звонкой девчонкой, необремененной разгильдяем – мужем и двумя детьми. Когда ей вслед смотрели восхищенные взгляды, на выходе из транспорта подавали руку и даже дарили цветы! Эх&amp;hellip; Ее Петр никогда ей не дарил цветы за все годы брака. Земля ему пухом.&lt;/p>
&lt;p>Дети давно разъехались и теперь всю любовь и заботу Василиса Петровна посвящала коту Мишке, который, хоть и был чрезмерным вниманием хозяйки несколько недоволен, однако обильная еда скрашивала этот нюанс. Женщина разбирала шкаф, тяжко вздыхала, то и дело прижимая ту или иную вещь к лицу, мечтательно хлопала глазами, погруженная в воспоминания. Мишка же получил возможность спокойно умыться и понежиться на кровати, пока внимание хозяйки направлено не на него.&lt;/p>
&lt;p>Внезапно женщина встала, подбежала к зеркалу, быстро стянула с себя засаленный халат и облачилась в ночную атласную сорочку. Эту сорочку ей подарила лучшая подруга Маринка прям перед свадьбой. Негоже ведь перед мужем в бабушкиной рубашке ходить. Сейчас же красивая вещь смотрелась на Василисе Петровне&amp;hellip;странно. Некогда доходившая до колен, сейчас сорочка на дородном теле больше напоминала несуразную майку и держалась исключительно на честном слове.&lt;/p>
&lt;p>– Это что еще такое?– приоткрыл глаз Мишка, удивленно рассматривая хозяйку.&lt;/p>
&lt;p>Она, тем временем, снова вернулась к шкафу и попыталась влезть в симпатичную джинсовую юбку времен молодости, затем в шифоновые брюки – как же ей завидовали подружки и коллеги! Такая вещь тогда была в огромном дефиците&amp;hellip;Василиса Петровна тем временем не сдавалась и продолжала терзать гардероб тридцатилетней давности. Она издала восхищенный писк, совсем не свойственный женщине ее лет, когда открыла коробку с красными, бархатными туфлями. С трудом, но натянув обувь на отекшие ноги, одетая в одну лишь не прикрывающую срам сорочку, Василиса Петровна восхищенно кружилась у зеркала, погруженная в воспоминания молодости.&lt;/p>
&lt;p>Мишка же, замерев, пытался слиться с покрывалом на кровати. Ведь кто знает, что придет в голову хозяйке. Еще вспомнит что-то еще, да сделает из любимца манто&amp;hellip;Василиса Петровна тем временем начала снимать бигуди, кокетливо крутясь перед своим изображением. Потом критично осмотрела получившуюся прическу и достала из шкафа шубу. Надела ее прямо поверх неприлично короткой сорочки, прошлась в ней и туфлях по комнате.&lt;/p>
&lt;p>– Ну королева! Богиня! Примадонна!&lt;/p>
&lt;p>Шокированный кот начал медленно пробираться к входной двери. Василиса Петровна тем временем, заговорщически хихикая и чуть покраснев, достала из самых глубин шкафа небольшую коробку. На дне которой лежало кружевное нижнее белье. Подарок Петра, который он привез из дальней командировки. Василиса Петровна была поражена откровенности подарка и лишь шикнула на мужа, убрав коробку подальше. А вдруг дети найдут?!&lt;/p>
&lt;p>Мишка не стал смотреть, как его, по всей видимости обезумевшая хозяйка, пытается влезть в кружевные лоскуточки, и пулей выскочил их комнаты. Ведь даже коту было понятно, что никакая сила в мире не заставит крошечные стринги налезть на его хозяйку.&lt;/p>
&lt;h2 id="эмиль-шабас-танцующие-нимфы">Эмиль Шабас «Танцующие нимфы»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/12.jpg"
width="1280"
height="843"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/12_hud7dcf5e658660fc952eccc55e899c917_629220_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/12_hud7dcf5e658660fc952eccc55e899c917_629220_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Танцующие нимфы"
class="gallery-image"
data-flex-grow="151"
data-flex-basis="364px"
>&lt;/p>
&lt;p>Послушник Вильмонт несколько раз перекрестился, сжал в руках святой символ и начал аккуратно пробираться в кустах шиповника. Маленькие колючки больно царапали лицо, шею и руки, но знак Господний Вильмонт из рук не выпустил. Он в очередной раз отругал себя за нерасторопность, ведь будь у него чуть больше времени, то он мог бы поехать вместе с лавочником на телеге по длинной дороге, а не бежать сломя голову через этот чертовской лес.&lt;/p>
&lt;p>Господь уже давно покровительствовал этим местам, однако слухи про чертовской лес, где то и дело пропадали люди или происходили иные дьявольские вещи, все еще бродили среди местных. Шепотом даже переговаривались, что не имеет Бог власти над этим лесом и что надо бы обходить его третьей стороной. Однако нет – нет, да пропадал в лесу охотник, грибник или случайный путник.&lt;/p>
&lt;p>Но Вильмонт верил, что при свете дня, когда Око Господне пристально следит за ним, да личная его истовая вера послушничья, уберегут от беды. Да видимо ошибся. Спустя пару часов пути резко стемнело, скрыли густые ветви леса молодого послушника от Ока. И вдруг почувствовал Вильмонт, ей Боже, всем телом ощутил, каждой косточкой, шаги чьи-то, затем рычание нечеловеческое&amp;hellip; и не звериное, и запах смрадный. Серой пропитался окружающий воздух. А когда послушник начал читать молитвы, да символы святые складывать, то столь отчетливо услышал смех нечисти, что ноги сами унесли его прочь с тропки лесной.&lt;/p>
&lt;p>Он не оглядывался. Бежал через чащу, хотел молиться, да тогда сбилось бы дыхание. И лишь когда силы окончательно покинули юного послушника, скатился он по небольшому оврагу в кусты шиповника, да притаился. Сердце его колотилось бешено, будто молот кузнечный грохотало, но погони, похоже, не было. Вильмонт вознес молитву защитнику своему Господу и начал медленно пробираться через колючие заросли. Мысли о том, чтоб успеть на служение улетучилось, сейчас главной задачей было покинуть лес чертовской.&lt;/p>
&lt;p>Но вдруг услышал послушник смех звонкий, девичий. Сладкий и прекрасный, волнующий. Послушник замер, прислушался и вдруг увидел в просвет прогалине зарослей шиповника. Аккуратно подобравшись он чуть высунул голову из кустов и обомлел.&lt;/p>
&lt;p>Перед его взором раскинулось озеро великолепное: чистое и прозрачное. К его глади спускались несколько ветвей стройной вишни, едва касаясь воды свежими листьями. А в самом озере резвились, смеясь тем звонким смехом, девы прекрасные. Они плескались, кружили хоровод, что-то напевали сладкими голосками. Одежды их тонкие плотно облепили тела девичьи, не скрывая от взора Вильмонта не единой складочки.&lt;/p>
&lt;p>Послушник, завороженный, словно одурманенный, выбрался из кустов шиповника и остановился на берегу перед дивным зрелищем. Одеяние его стало грязным и потрепанным, колючки шиповника изорвали рукава и подол. Волосы всклоченные, лицо, шея и руки в грязи и кровавых царапинах. Символ святого Покровителя выпал из перепачканных пальцев к ногам юноши.&lt;/p>
&lt;p>Прекрасные девы, увидев его, казалось, были не удивлены ни капельки. Они лишь сильнее засмеялись, вытянули фигурки, демонстрируя прелести и поманили юного послушника. А тот, позабыв о всех своих обетах, об опасности чертовского леса и населяющей его силы нечистой, послушно зашел в воду.&lt;/p>
&lt;p>О Боге и своей вере он вспомнил, лишь когда прекрасные девы, внезапно оскалившись двумя рядами острейших зубов, накинулись на него, вгрызаясь с податливую плоть и утаскивая Винсента на дно озера. Но было уже поздно.&lt;/p>
&lt;h2 id="василий-поленов-бабушкин-сад">Василий Поленов «Бабушкин сад»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/13.jpg"
width="807"
height="716"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/13_hud1961d746b93ac1098658fe884d34c59_414955_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/13_hud1961d746b93ac1098658fe884d34c59_414955_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Бабушкин сад"
class="gallery-image"
data-flex-grow="112"
data-flex-basis="270px"
>&lt;/p>
&lt;p>Среди всей губернии их сад был самым красивым и ухоженным. Много поколений их семьи тщательно ухаживали за ним, высаживали новые растения, нанимали лучших садовников. И сейчас, в начала июня, прелесть сада казалась по-настоящему волшебной, будто обитель фей из зарубежных мифов.&lt;/p>
&lt;p>Вот красными и пурпурными пятнами расцвели пионы, вот переливаются орхидеи, желтые тюльпаны нежились на солнышке, а вишневые и яблоневые деревья благоухали на всю округу. Анна Ивановна медленно прогуливалась с внучкой по тропкам между цветущих кустарников и едва сдерживала слезы. Ведь это последняя ее прогулка по их саду. Возраст взял свое и ей стало тяжело одной держать поместье. А денег на прислугу не стало почти сразу после кончины ее мужа, почти 30 лет назад. Но Анна Ивановна была боец и в одиночку смогла ухаживать за большим домом и садом долгое время.&lt;/p>
&lt;p>Дочь с зятем, да внученька Полина, тоже приезжали помогать, но они жили далеко и поездки их были нечастые. И вот пожитки старой женщины собраны, кучер почти все перенес в добротную телегу, снаряженную в дорогу. Много вещей пришлось оставить и сейчас они стояли в опустевших комнатах, накрытые белыми простынями, словно трупы в морге. Но больше всего Анна Ивановна будет тосковать по своему саду, который стал ее отдушиной и компанией в эти долгие годы одиночества. Нет да нет, зайдет кто-то, кто слышал про великолепный ее сад, пройдется скромно, восхитится, попросит расточек понравившегося цветка. Или теплыми летними вечерами, когда навещали ее дочь и внучка, выйдут три женщины в сад, заварят самовар и сидят долго, беседуют. А растения склоняются к земле и будто слушают голоса своих хозяек.&lt;/p>
&lt;p>Долго гуляла Анна Ивановна с Полей по саду. Рассказывала внучке про предков, которые то и иное растение посадили, как за цветами особыми ухаживать надобно по сезону. Ведь почти вся жизнь ее была здесь, в этом саду. И личная, и семейная, корнями в прошлые поколения уходящая.&lt;/p>
&lt;p>Недолго прожила Анна Ивановна без своего сада и поместья. Совсем худа стала, хотя обеспечили ей в доме дочери высочайшие уход и заботу. Но все просилась старая женщина обратно. Говорила, душа ее там осталась, а что телу без души то делать? Зачем существовать?&lt;/p>
&lt;p>Не смогла Полина смотреть на страдания бабушки. Подговорила она кучера и в сумраке она вывезла бабушку обратно в родовое поместье. Дом, казалось, сам ожил почуяв хозяйку, а сама Анна Ивановна расцвела что ее цветы. Долго ходила она по поместью, гладила стены и углы, будто извинялась за отсутствие. А сад&amp;hellip;Полина ахнула.&lt;/p>
&lt;p>Сад цвел так буйно, как никогда, а на улице уже октябрь! Все цветы налились соком и ароматом, листья деревьев и кустарников радостно перешептывались, тянулись вверх. Анна Ивановна прошлась по всему саду, что-то шептала своим растениям и будто в раз помолодела на несколько лет. Затем присела в беседку под яблоней и попросила внучку принести ей воды. А когда та вернулась, то увидела, что смотрит бабушка неотрывно на свой сад и улыбка счастливая застыла на ее лице. Она была мертва.&lt;/p>
&lt;h2 id="и-к-айвазовский-ледяные-горы">И. К. Айвазовский «Ледяные горы»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/14.jpg"
width="807"
height="654"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/14_hu5a624c1c24104ab59dc5fd433c9e2ed6_165677_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/14_hu5a624c1c24104ab59dc5fd433c9e2ed6_165677_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Ледяные горы"
class="gallery-image"
data-flex-grow="123"
data-flex-basis="296px"
>&lt;/p>
&lt;p>Евгений прятался в промерзшей коморке с инвентарем уже несколько часов. Отощавшее, закоченевшее тело уже не трясло от пронизывающего холода. За четыре месяца пребывания в ледяной тюрьме он уже привык к нему. Их экспедиция была спонтанной, срочной и крайне захватывающий. Молодой юнга решил, что это его шанс, когда в последний момент подал заявку на судно «Надежда».&lt;/p>
&lt;p>Надежда&amp;hellip;обман для глупцов и невежд, лживое слово, заставляющее смертников вроде него отчаянно цепляться за жизнь. Был бы он чуть смелее, то давно бы свел счеты с жизнью, как многие его товарищи, не желающие умереть от голода, холода или рук бывших сокомандников.&lt;/p>
&lt;p>Первые несколько недель ледяного плена в Арктике состав экспедиции на «Надежде» еще поддерживал подобие порядка. Сперва всем казалось, что их ситуация вовсе не безвыходной и они смогут выбраться отсюда. Что за ними придет помощь, когда они не отметятся в плановом порту. Но время шло и никто не пришел. Кроме страха, голода и отчаянья.&lt;/p>
&lt;p>Все шлюпки с добровольцами, которые отправлялись на берег в поисках помощи, так и не вернулись. Евгению и нескольким другим его товарищам несколько раз чудилось, что с белоснежного, укрытого вьюгой берега по ночам доносятся их крики. Но скорее всего это были лишь голодные галлюцинации. Все стало совсем плохо, когда закончились скудные запасы пищи. Команда пробовала добыть какую-то водную живность, но даже птицы не пролетали мимо их судна. Тогда и началось самое страшное.&lt;/p>
&lt;p>Истощение, нестерпимые голод и холод начали сводить людей с ума. Кто-то повесился на мачте, кто-то пробовал доплыть до берега, но тонул, не проделав и половины пути. Даже капитан не выдержал – его тело с простреленной головой нашли в каюте. А потом кто-то скромно заметил, что капитан выглядит весьма аппетитно&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Остатки команды разделились на два лагеря. Кто-то даже на пороге смерти не мог позволить себе вкусить человеческую плоть, другие же обладали куда меньшей моралью. Или же попросту были сильнее погружены в отчаянье. А когда первые начали сбрасывать трупы мертвых товарищей в воду, чтоб уберечь их от участи быть съеденными, началась настоящая бойня. Страшная, жестокая и бессмысленная. Казалось, все весь экипаж «Надежды» окончательно утратили разум и человеческий облик, превратившись в кровожадных чудовищ.&lt;/p>
&lt;p>Евгений не знал, выжил ли еще кто-то из его сокомандников, с которыми они успели сбросить в воду тело капитана. Раньше, вроде как, это было почетным способом захоронения у моряков. Он был рад, что большая часть тел не достанется тем чудовищам, которыми стали его бывшие товарищи. Тело молодого мужчины уже ничего не чувствовало от холода. Он прикрыл глаза и подумал, что жаль, что скорее всего так и останется в этой крохотной коморке, навечно вмороженный в ее стены. И никто не похоронит его в воде, как настоящего моряка&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Женя, Женечка&amp;hellip;где ты? Мы найдем тебя, мы чуем тебя&amp;hellip;, – раздались жуткие, скрипящие голоса прямо за дверью.&lt;/p>
&lt;p>Это было последнее, что услышал Евгений.&lt;/p>
&lt;h2 id="хуан-миро-голубое-ii">Хуан Миро «Голубое II»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/15.jpg"
width="2560"
height="1967"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/15_hufcbb7f73b650f13d0bdfbf76841650a6_1773962_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/15_hufcbb7f73b650f13d0bdfbf76841650a6_1773962_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Голубое II"
class="gallery-image"
data-flex-grow="130"
data-flex-basis="312px"
>&lt;/p>
&lt;p>Сперва не было ничего. Но это не было спокойное, нейтральное ничего. Оно было гнетущим, давящим, словно вот-вот обвалится потолок. Но этого все не происходило. Мрачное ощущение ожидания делало ничего еще более невыносимым. Но затем ничего обрело цвет. Так резко, что будто кто-то щелкнул переключателем и включил свет. Неожиданно светлый, насыщенный, лазурно – голубой. Будто само небо внезапно решило навестить нечто, составить ему компанию.&lt;/p>
&lt;p>Нечто это не понравилось и оно стало пытаться пробиться обратно. Пузырилось, бурлило, пыталось прорвать лазурную гладь, заявить свои права обратно. Голубой свет не уступал. Стал ярче, плотнее. Стремился подавить, избавиться от нечто, скрыть его собою полностью. Но вот показалась первая черная капля – расщелина. Маслянистая и густая, будто капелька алой, густой крови на разрезанной коже. Затем еще и еще, прорывали словно иголка нежную плоть. Все больше жирных капель появлялось на пузырящейся лазурной глади, они набухали, влажно блестели, пузырились под голубой кожей.&lt;/p>
&lt;p>Нечто агрессивно пыталось выбраться, брыкалось и прорывалось. Затем затихло. Сгруппировалось и кинулось со всей силой. На гладкой, яркой ткани цвета неба появилась яркая, красная рана. Все замерло, затихло, сошло на нет. В наступившей тишине кричал алый шрам.&lt;/p>
&lt;h2 id="жан-оноре-фрагонар-поцелуй-украдкой">Жан-Оноре Фрагонар «Поцелуй украдкой»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/16.jpg"
width="807"
height="659"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/16_hu92032a80092f3e54a382b01adfd23a3e_217264_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/16_hu92032a80092f3e54a382b01adfd23a3e_217264_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Поцелуй украдкой"
class="gallery-image"
data-flex-grow="122"
data-flex-basis="293px"
>&lt;/p>
&lt;p>Алонсо развернул плотную бумагу с остатками мясной вырезки и аккуратно положил их перед двумя громадными, черными собаками. Обычно грозные, способные разорвать взрослого мужчину псы, легонько виляя хвостами и прижав купированные уши принялись жадно поглощать угощение, а Алонсо получил шанс проскользнуть в сад. Не смотря на то, что он двигался как тень, его сердце билось столь сильно, что наверняка это слышали все обитатели шикарного поместья. Юноша прекрасно ориентировался даже в темноте, избегая розовых кустов, за которые мог зацепиться, переступал через шуршащие кучки опавшей листвы, пригибался под ветками цветущих деревьев.&lt;/p>
&lt;p>Он подобрался к увитой плющом стене и пригляделся: мягкое, едва видное свечение было видно из глубин комнаты наверху. Не спит! Ждет его! Сердце Алонсо едва не выпрыгнуло из груди, дыхание сбилось и ему пришлось облокотиться затылком о холодную каменную кладку, чтоб немного успокоиться.&lt;/p>
&lt;p>Мысль об его прекрасной Жизель будоражила тело и дух юноши, ему пришлось сделать несколько глубоких вздохов, прежде чем начать взбираться по стене на балкон возлюбленной. Этот путь он мог преодолеть с закрытыми глазами, но сейчас он держал их широко распахнутыми, чтобы не пропустить ни мгновения любования своей Жизель.&lt;/p>
&lt;p>Он увидел ее со спины. О, этот дивный девичий стан Алонсо узнал бы из тысячи! И ее голосок, когда она ахнула, увидев его отражение в зеркале туалетного столика! И ее горячий, сбивчивый шепот, когда она подошла к нему, осуждая за дерзость! А мягкость ее кожи! Алонсо не выдержал и прильнул губами к нежной щеке Жизель, вдыхая с нее будоражащий аромат колокольчиков.&lt;/p>
&lt;p>Девушка кратко вздохнула, но не отстранилась, лишь опасливо обернулась в сторону двери. Не услышат ли их слуги или, что еще страшнее, ее отец? Мысль о том, что юного Алонсо могли наказать за встречи с ней, заставляла сердце Жизель сжиматься в ужасе&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Но она все равно ждала его каждый вечер, думала о нем каждую ночь.&lt;/p>
&lt;p>И вот он здесь. Жизель обмякла в объятиях возлюбленного. А Алонсо буднично подумал, что за это мгновение готов был отдать все. Ведь за что в этом мире стоит рисковать, если не за эту любовь украдкой?&lt;/p>
&lt;h2 id="александр-дудин-автобус">Александр Дудин «Автобус»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/17.jpg"
width="807"
height="765"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/17_hu6bace1fbfbaa667889d38437cb3eae63_379243_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/17_hu6bace1fbfbaa667889d38437cb3eae63_379243_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Автобус"
class="gallery-image"
data-flex-grow="105"
data-flex-basis="253px"
>&lt;/p>
&lt;p>Петрович тяжко вздохнул и вытер лоб засаленным платком. На улице палило не менее 35 тепла по цельсию, а в переполненном людьми автобусе этот градус, казалось, увеличился втрое. В салоне громко гудели люди: переговаривались, смеялись, перешептывались, хныкали дети. Цивилизованнее всего себя вел кот Василий, которого сосед Петровича Кузьмич всегда брал с собой на дачу. Так сказать и коту раздолье, и мышей из погреба погоняет.&lt;/p>
&lt;p>Корзина крупных, наливных яблок слегка подпрыгивала на каждой кочке неровной дороги и Петрович то и дело удерживал их рукой. Все таки он много времени потратил на то, чтоб собрать такие красивые яблоки. Петрович вообще очень гордился своим дачным садом и урожаем, который тот дает. То и дело завистливые переговоры соседей доносились до уго ушей. Говорили, будто он использует заграничные пестициды и всяческие ГМО, и что внутри его урожай весь гнилой и токсичный. На слухи Петрович внимания не особо обращал. Все таки в каком дачном сообществе нет сплетников? Каждый друг друга обсуждает. У кого машина получше, у кого кровля новая, а кто-то вообще – романы на дачах крутит! Целая Санта – Барбара!&lt;/p>
&lt;p>Мужчина снова промокнул лоб платком. Жара сгущалась в небольшом салоне автобуса, а до ближайшей остановки было еще не менее часа.&lt;/p>
&lt;p>– Откройте люк! – раздался чей-то молодой голос из конца салона.&lt;/p>
&lt;p>– Да, откройте, жара невыносимая, у меня ребенок уснуть не может!&lt;/p>
&lt;p>– Какой люк, с ума сошли?! – возразило им сразу несколько голосов постарше, – продует всех и ребятенков ваших в том числе!&lt;/p>
&lt;p>– Да какой продует, Васильечна, на улице штиль, ни облачка!&lt;/p>
&lt;p>– Еще как продует! По радио дождь знаешь какой обещали! С ураганами!&lt;/p>
&lt;p>– Да какой дождь?! А ляда какого мы тогда все поехали дачи поливать, если дождь – то обещали?&lt;/p>
&lt;p>– Вот именно! Никакого дождя не обещали и не предвидеться! Я сейчас в обморок от жары упаду!&lt;/p>
&lt;p>Переругивание и спор людей становились все громче. Заплакали дети и даже кот Василий спрятался под локоть дочки Кузьмича, распушив хвост и краем глаза поглядывая на происходящее. Один из мужчин встал и хотел открыть люк, но ему тут же преградили дорогу несколько женщин, наперебой галдя о детях, простуде и сквозняке. И лишь когда кто-то в этой суматохе случайно перевернул корзину с яблоками Петровича и крупные, спелые фрукты покатились по салону, мужчина не выдержал.&lt;/p>
&lt;p>К сожалению или к счастью, поток отборной нецензурной брани перекрыл внезапно загрохотавший гром и сильнейший ливень. Казалось сама погода решила перебить раздраженного мужчину. В салоне настала тишина. Люди быстро – быстро стали собирать яблоки из-под сидений и с пола автобуса. Буквально через минуту корзина с яблоками наполнилась чудом уцелевшими плодами и все расселись по своим местам, глядя в заволоченные дождем окна. Кот Василий расслабился и выглянул внутрь салона из-под рук хозяйки. Жара отступила.&lt;/p>
&lt;h2 id="иван-шишкин-прогулка-в-лесу">Иван Шишкин «Прогулка в лесу»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/18.jpg"
width="807"
height="639"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/18_hu33b94a1dd64c7d64a86c41be91ac3f84_345563_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/18_hu33b94a1dd64c7d64a86c41be91ac3f84_345563_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Прогулка в лесу"
class="gallery-image"
data-flex-grow="126"
data-flex-basis="303px"
>&lt;/p>
&lt;p>Густые кроны деревьев скрывали недра леса от летней жары. На горизонте виднелись грозовые тучи, но до них было еще очень далеко, но ощущение тишины перед бурей нависло над этими местами. Был разгар июля и природа надела лучшие свои наряды: изумрудные гроздья листьев, яркие цветы, глянцевые ягоды и спелая трава сливались в одну сплошную усладу для глаз.&lt;/p>
&lt;p>Семья Грозновых гуляла по лесу уже более двух часов и все не могли налюбоваться окружающей их красотой природы. То и дело дамы восхищенно вздыхали, если удалось посчастливиться увидеть лесного зверька или яркую птичку. Мужчины хвалили чистый воздух и общую приятную картину. Собака Буська радовалась, пожалуй, больше всех. Она носилась по тропкам, пьяная от обилия новых запахов и раздолья. То и дело кидалась в кусты, намереваясь поймать того или иного зверька, но это все было, скажем так, больше приличия ради, чем ради исполнения охотничьего долга.&lt;/p>
&lt;p>Спустя еще около часа тропинка стала становиться все более дикой и неровной. По всей видимости прогулочная дорога на этом месте заканчивалась и далее шли тропки для грибников и охотников. Выйдя на небольшую прогалинку, Грозновы обнаружили, что небо уже на солидную долю заняла громадная черная туча. Подул внезапно взявшийся ветер, сулящий скорый дождь. Попасть в бурю посреди леса не хотелось никому и семейство, придерживая нарядные платья и котелки, поспешило назад. Они едва успели добраться до ожидающего их экипажа, как упали первые капли дождя, оставив на изящном, пудрового оттенка наряде одной из дам несколько темных мазков.&lt;/p>
&lt;p>Непогода вступила в свои права, укрыв чудный лес водной вуалью. И уже ни один человеческий глаз не увидел, как прекрасна природа в грозу.&lt;/p>
&lt;h2 id="илья-репин-иди-за-мною-сатано">Илья Репин «Иди за мною, Сатано»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/19.jpg"
width="807"
height="581"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/19_hu94941aab0d7496e0956197f264b61c9b_236424_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/19_hu94941aab0d7496e0956197f264b61c9b_236424_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Иди за мною, Сатано"
class="gallery-image"
data-flex-grow="138"
data-flex-basis="333px"
>&lt;/p>
&lt;p>От горизонта до горизонта поле было завалено мертвыми телами. Воины в светлых и темных доспехах стали неотличимы друг от друга из-за крови, сделавшей воителей с обеих сторон равными перед своей погибелью. Две огромные фигуры возвышались над телами павших и мрачно смотрели друг на друга.&lt;/p>
&lt;p>– Ну что, Михаил, ничья. Опять.&lt;/p>
&lt;p>– Ничья, Вельзельвул.&lt;/p>
&lt;p>– Снова дуэль?&lt;/p>
&lt;p>– Пожалуй&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Архангел и Князь Демонов обнажили оружие и встали друг напротив друга, ступая по окровавленному ковру своих мертвых воинов. Они немного покружились друг напротив друга, пригляделись, выискивая слабое место для первой атаки.&lt;/p>
&lt;p>– А какой это раз, Михаил?&lt;/p>
&lt;p>– Мне кажется, что миллион третий&amp;hellip; Может быть четвертый.&lt;/p>
&lt;p>– Разве? Мне казалось много больше.&lt;/p>
&lt;p>– Ты путаешь с Белиалом. С ним пять миллионов и четыреста восемьдесят семь тысяч.&lt;/p>
&lt;p>– Ах да, это с Рафаилом у меня более шести миллионов. Ты прав.&lt;/p>
&lt;p>Архангел и князь Демонов некоторое время сражались друг против друга и удары их сотрясали саму земную твердь, разрезали горы и начисто осушали реки. Огненные недра из разорванной земли вырвались наружу, начали заливать собой поле боя. Если бы кто-то из павших воинов и был еще жив, то хлынувшие потоки лавы не оставили бы им шанса.&lt;/p>
&lt;p>Прошло много дней, когда противники немного отступили друг от друга, оглядывая учиненные разрушения. Окружающая их местность превратилась в мешанину из земли, обугленных тел, остывшей лавы и расплавленных доспехов. Оба же генерала – предводителя, казалось, не испытывали никакого сожаления, оглядывая то, что некогда было их воинствами.&lt;/p>
&lt;p>– Послушай, у меня через 5 лет еще битва с Селафиилом. А еще надо по поводу этой битвы отчитаться. Может быть перенесем? Скажем, лет через 100 на этом же месте и в это же время?&lt;/p>
&lt;p>– Хм. Согласен. Мне тоже надо доложить, еще и души сопроводить.&lt;/p>
&lt;p>– Ах да, еще ведь души. Морока.&lt;/p>
&lt;p>Они немного помолчали. Устало поглядели друг на друга и исчезли в белой и красной вспышках. Необыкновенная тишина накрыла бывшее поле брани. Продлилась она, однако, по меркам обеих противоборствующих извечно сторон, совсем недолго.&lt;/p>
&lt;h2 id="клод-моне-впечатление-восходящее-солнце">Клод Моне «Впечатление. Восходящее солнце»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/20.jpg"
width="807"
height="567"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/20_hu6b2b4ac84720e6ba44ea0c57b3abba47_214717_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/20_hu6b2b4ac84720e6ba44ea0c57b3abba47_214717_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Впечатление. Восходящее солнце"
class="gallery-image"
data-flex-grow="142"
data-flex-basis="341px"
>&lt;/p>
&lt;p>Не было ничего прекраснее того мига, когда солнце поднимало свое веко над водной гладью горизонта. Сразу же отступала ночная прохлада, на мягких лапах растворяясь в толще воды, уступая место едва теплым лучам, которые щекотали огрубевшую кожу. Небольшая лодчонка скользила чуть смазанным пятном в свете нового дня, неся в себе думы и надежды своих гребца и пассажиров. Отрадно им было наконец-то взглянуть на новый день, окунуть ладони в прохладную воду, чьи недра в темноте больше пугали, чем прельщали взгляд.&lt;/p>
&lt;p>Они проплыли совсем крошечный пятачок земли, покрытый зеленью и крошечными кустами. Было удивительно, как он еще не погрузился под воду. Ведь здесь было достаточно глубоко! Интересно, а что же раньше было тут, на месте воды? Как давно перехватила она инициативу у матушки – земли, скрыв ее под своей толщей? А вдруг, там, под водой, целый мир о котором мы не знаем! Вдруг водят там хороводы вокруг дуба морские жители, собирают грибы да ягоды. Высаживают да собирают урожай своих невиданных растений?&lt;/p>
&lt;p>А люди плывут здесь, на кораблях и лодчонках, погруженные в свои думы и проблемы. Не подозревая даже, что не только они могут здесь ждать рассвет. Может об этом вот водном мире и говорится в сказках и легендах. А солнце? Может быть такое, что оно по ночам уходит туда, под воду, освещая мир морским жителям и давая им погреться с своих лучах? А утром возвращается к людям, могучее, но молчаливое, скрывая тайну о том, что вовсе мы тут не одни. И что не просто так всходит и заходит солнце, соблюдая баланс. А мы&amp;hellip; Что мы?&lt;/p>
&lt;p>Будто в подтверждение этих размышлений что-то резко всплеснулось практически над поверхностью воды, совсем рядом с лодчонкой, да скрылось снова под водой. Лишь круги разошлись по воде, смешиваясь с отражениями кораблей и лучами красного солнца. На этой половине мира вступил в свои права новый день.&lt;/p>
&lt;h2 id="пауль-клее-щебечущая-машина">Пауль Клее «Щебечущая машина»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/21.jpg"
width="594"
height="807"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/21_hu8cc271a099618943f87a4e5060ae8ba2_253254_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/21_hu8cc271a099618943f87a4e5060ae8ba2_253254_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Щебечущая машина"
class="gallery-image"
data-flex-grow="73"
data-flex-basis="176px"
>&lt;/p>
&lt;p>Механик был доволен. Сегодня его творения прожили на четыре минуты больше, чем неделю назад. Это был, хоть и маленький, но прорыв, и Механик спешно записал некоторые нюансы эксперимента в блокнот. Он равнодушно смахнул со стола старую пробу и поставил перед собой новую клетку с несколькими экзотическими птичками.&lt;/p>
&lt;p>О том, что это некогда действительно были живые птички напоминало только частичное наличие клюва, перьев и общих птичьих очертаний. Остальная часть тел животных была заменена на жуткие конструкции из тонкого, словно проволока, металла, пружин и крохотных болтов и гаек. Несчастные создания, не осознавая своего чудовищного положения пытались вести себя словно обычные птички. Клевали что-то с пола клетки, поводили остатками крылышек, по-птичьи поворачивали крохотные головки в разные стороны.&lt;/p>
&lt;p>Одна из птичек даже пыталась издать какой-то звук, наверняка на свободе она красиво пела, но сейчас горло ей заменяла тоненькая трубка, поэтому все попытки бедняги увенчались неуспехом. Механик, однако, обратил на это внимание и снова начал делать пометки в блокноте, то и дело поглядывая за поведением изуродованных пташек. Спустя некоторое время создания начали погибать. Чудовищная агония настигала из крохотные, изувеченные тела и они бесформенной кучкой оседали на дно клетки. Одна за другой. Одна за другой.&lt;/p>
&lt;p>И лишь птичка, которая пыталась петь, не упала. Она неуклюже ходила между тельцами павших товарок, чуть склоняла к ним головку, словно пытаясь рассмотреть поближе. Прошел еще час, а неудачливая певунья все еще была жива. Механик радостно потер ладони и открыл клетку.&lt;/p>
&lt;p>– Ну а с тобой, моя певица, мы еще поработаем. Кто знает, вдруг даже получится вернуть тебе голос, что скажешь?&lt;/p>
&lt;p>Он усадил свое создание на плечо и вышел в комнату для опытов. Через несколько часов из-за приоткрытой двери донеслось жутковатое, металлическое птичье щебетание.&lt;/p>
&lt;h2 id="жан-оноре-фрагонар-качели">Жан Оноре Фрагонар «Качели»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/22.jpg"
width="643"
height="807"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/22_hu2307024327b59ae28bb57cb3ab806f9b_283323_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/22_hu2307024327b59ae28bb57cb3ab806f9b_283323_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Качели"
class="gallery-image"
data-flex-grow="79"
data-flex-basis="191px"
>&lt;/p>
&lt;p>Лалабет очень долго крутилась перед зеркалом. Сегодняшнее письмо от графа содержало в себе, помимо привычных комплиментов и любезностей, вполне конкретные, хоть деликатные указания, касаемо ее внешнего вида. Граф был тот еще затейник и в ходе их любовной переписки и встреч всегда старался придумать что-то новенькое. Поэтому Лалабет старательно подбирала сегодняшний туалет, надеясь угодить своему капризному ухажеру.&lt;/p>
&lt;p>Пышные и легкие платья сменяли одно за другим, менялись ткани, фактуры, цвета. А вопрос со шляпкой и чулками так вообще занял у Лалабет и ее служанок добрые минут сорок. Девушка разрумянилась от переживаний и осела в бархатное кресло. Одна из служанок тут же принялась обмахивать её батистовым платочком.&lt;/p>
&lt;p>Лалабет в очередной раз пробежалась по строкам любовного послания: «&amp;hellip;хочу, чтоб сегодня Вы, моя обожаемая Лалабет, были подобны спелому персику на ветке молодого древа.»&lt;/p>
&lt;p>И вот как Лалабет стать этим персиком?! И почему именно персик? Не цветочек, не птичка, а какой-то фрукт? Спустя легкое чаепитие с пирожными и, вот это совпадение, персиками, которые девушка гневно отодвинула с подноса, она вернулась к выбору подходящего наряда. Она даже взяла ставший в одно мгновение ненавистный фрукт со стола и стала прикладывать его бархатной поверхностью к оттенкам своих платьев, пытаясь найти нечто в полном соответствии оттенка и формы.&lt;/p>
&lt;p>Когда, спустя практически целый день бесконечных примерок, слез, причитания и кидания персиковыми плодами во все стороны, Лалабет нашла подходящее платье, то всяческое желание надевать его у нее отсутствовало. Однако она позволила помочь ей облачиться в нежнейшие ткани и кружева, напудрить и накрасить личико в тон платья, обильно сбрызнуть себя духами с ароматом уже ставшего ненавистного ей персика.&lt;/p>
&lt;p>Она чувствовала себя максимально нелепо, раскачиваясь в своем пышном персиковом наряде на узкой качели. Но граф, похоже, пребывал в полнейшем восторге, переходящим в экстаз, наблюдая за Лалабет. После он засыпал ее любовными письмами и подарками. Однако персиковая Лалабет решила, что этот жест от графа она, пожалуй, оставит без внимания.&lt;/p>
&lt;h2 id="ян-ван-эйк-портрет-четы-арнольфини">Ян ван Эйк «Портрет четы Арнольфини»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/23.jpg"
width="579"
height="807"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/23_hu32d3f330d3101838f41f693ecb99c5f6_203023_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/23_hu32d3f330d3101838f41f693ecb99c5f6_203023_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Портрет четы Арнольфини"
class="gallery-image"
data-flex-grow="71"
data-flex-basis="172px"
>&lt;/p>
&lt;p>Барон Филипп Боварский никогда не был верен жене. Связав себя узами законного брака больше выгоды ради, чем из-за возвышенных чувств, он практически забыл о существовании супруги. Краткий момент внимания и радости он изобразил лишь когда она подарила ему наследника. И ни проронил ни слезинки, когда скоро после жена умерла. Да и наследник, собственно, был больше интересен Филиппу как проект, как выполненный долг продолжения рода, хотя барон любил брать сына на охоту и многочисленные приемы.&lt;/p>
&lt;p>Каждая вторая городская красавица могла похвастаться, что в то или иное время была одарена вниманием господина. Когда миловидная и юная, но бедная девушка внезапно становилась обладательницей моднейших туалетов и украшений, никто не задавал вопросов. Да и претензий о поруганной чести тоже не было. Ведь на подарки от барона девушка могла не только собрать себе приличное приданное, но и прокормить семью на многие годы.&lt;/p>
&lt;p>А уж количество бастардов, который расплодил Филлипп Боварский, в сумме своей могли быть сопоставимы с населением целой деревни. Наследник барона, однако, поведение отца осуждал. Юноша был больше похож на почившую мать, чем на праздного отца. Тонкий, болезненный, но с живым умом и добрым сердцем наследник завоевал любовь не только среди народа, но и их уважение. Многие шепотом переговаривались, что ждут не дождутся, когда барон наконец-то допьется и отправится в мир иной. И что при наследнике то жить они станут гораздо лучше, справедливее.&lt;/p>
&lt;p>Однако судьба зачастую играет злую шутку даже с достойными людьми. Наследник влюбился. В прелестную девушку, примерно одного возраста с ним. Ее семья была небогата, но происходила из дворянского рода, поэтому никаких юридических и церковных разногласий с выбором наследника быть не могло. Свадьбу сыграли скромную, соответственно всем церковным законам. Барон, тем временем, был уже несколько недель как в беспробудном праздновании, поэтому сквозь алкогольный флер без проблем дал сыну согласие на брак, да и забыл об этом спустя еще бокал вина. Который, кстати, и поднял за сына и его избранницу.&lt;/p>
&lt;p>Молодая чета почти сразу уехали со баронского поместья в отдаленное, укромное. Подальше от непотребного поведения Филиппа. А тот, в свою очередь, вспомнил про сына, когда особенно острый приступ подагры заставил его не пить несколько недель к ряду и разум немного прояснился. Как только ему стало лучше, тот велел снарядить экипаж и отправился проведать сына и его жену. Все таки с возрастом барон стал несколько сентиментальнее, к тому же ему сообщили, что новоиспеченная супруга сына уже на сносях. Мысль о маленьком внуке тронула и вдохновила Филиппа, поэтому на пути он даже не остановился выпить, что можно было приравнивать к практически к подвигу.&lt;/p>
&lt;p>Когда барон Филлип Боварский увидел сына и разглядел его молодую жену, поглаживающую круглый животик, то резко побледнел, захрипел, да и упал замертво. Началась суматоха, прибывший тут же лекарь подтвердил кончину барона, опроверг домысли об отравлении или ином насильственном умерщвлении. Учитывая образ жизни барона никто особо не удивился его кончине, разве что произошло это чересчур внезапно. Наследника быстро возвели в статус барона и поданные, наконец-то, вздохнули спокойно. Новый господин и правда оказался куда более толковым правителем, нежели его отец, старался на благо своих людей, презирал излишнее празднество и регулярно ходил в церковь. О частых шепотках о том, что со своей супругой они похожи как две капли воды он, к счастью, был не осведомлен.&lt;/p>
&lt;h2 id="уильям-макгрегор-пэкстон-завтрак">Уильям Макгрегор Пэкстон «Завтрак»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/24.jpg"
width="800"
height="640"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/24_hu032d72c8d90ddf648b1ab0be248d0bed_322921_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/24_hu032d72c8d90ddf648b1ab0be248d0bed_322921_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Завтрак"
class="gallery-image"
data-flex-grow="125"
data-flex-basis="300px"
>&lt;/p>
&lt;p>Когда Катарина подслушала разговор своей горничной и их садовника о том, что ее супруг уже более полугода спит с этой самой горничной она упала в обморок. Ей хватило сил отойти на несколько шагов от угла сада и упасть там, возле фонтана, чтоб никто не мог подумать, что она слышала грязный разговор прислуги. Все выглядело так, будто Катарина потеряла сознание от духоты, однако прибывший врач прописал ей постельный режим и покой.&lt;/p>
&lt;p>За это время молодая женщина имела возможность побыть в одиночестве и подумать. Пожалуй, временная изоляция под причиной болезни была ей на руку. Ведь она была в шаге от громкого скандала в ходе которого могла проиграть свои позиции, выставив себя истеричкой и дав повод неверному супругу сделать это причиной последующего развода. Нет, Катарина собиралась действовать куда тоньше. Ведь ей совершенно не хотелось возвращаться опозоренной в родительский дом, лишившись имеющихся благ. Катарина была жаркой поклонницей детективных романов, что ее муж, кстати, считал блажью и слегка посмеивался над нею, считая такую литературу глупостью, не имеющей ничего общего с реальностью. Но его супруга была иного мнения, и, возможно, если бы муж был более высокого мнения о умственных способностях своей жены, то не решился бы на такую грязную измену.&lt;/p>
&lt;p>Катарина решила мстить. Спустя примерно месяц, сидя за завтраком в их столовой, она, все еще притворяясь ослабшей, цедила мелкими глоточками молоко. Сославшись на рекомендации врача все это время она пила только привезенное из деревни молоко, отказываясь от других напитков. Супруг же являлся любителем чая и крепкого кофе без добавок и даже сейчас с удовольствием пил свежий кофе, сваренный и принесенный горничной. Катарина не могла не заметить, что их руки соприкоснулись на самое мгновение дольше положенного, когда передавалась чашка с напитком. Супруг как обычно читал газету, изредка хмыкая и что-то комментируя, впрочем, не ожидая от жены какого-то ответа. Было такое ощущение, что она интересовала его не более, чем элемент декора. В голову Катарины еще раз пришла мысль закатить скандал. Высказать гневно все, что она думает о предательстве своего супруга. Она хотела, чтоб он осознал, как нечестно поступил с ней. Но она сдержалась. Ни к чему это все.&lt;/p>
&lt;p>Завтрак и без того растянулся, молчание было напряженным, и муж, видимо, решил сменить обстановку на более приятную. Он встал из-за стола, аккуратно положил газету, допил одним глотком свой кофе и поставил чашечку на блюдце. Звяк. Через секунду неверный супруг лежал на полу столовой в конвульсиях. Из его рта обильно текла слюна и пена. Катарина подняла будто заученный, отрепетированный крик, на который сбежалась вся прислуга. Она крайне реалистично отыгрывала безутешную вдову перед медиками и полицейскими. Ахала в изумлении, когда ей рассказали о том, что ее супруга медленно травили, добавляя садовый яд от сорняков в его напитки. Безупречно сыграла ужас, когда обвинили ее горничную, найдя у нее в комнате остатки яда.&lt;/p>
&lt;p>Но она даже не пыталась скрыть злорадство, когда несчастная горничная бросилась к ее ногам, умоляя поверить в ее невиновность. Но она не была невиновна. И поэтому Катарина не испытывала к ней жалости. Оставшись одна в теперь уже своем доме Катарина первым делом купила несколько десятков новых детективных романов. Все таки зря ее покойный муж называл ее увлечение глупостью.&lt;/p>
&lt;h2 id="джонатан-истмен-джонсон-счастье-старого-дилижанса">Джонатан Истмен Джонсон «Счастье старого дилижанса»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/25.jpg"
width="807"
height="488"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/25_hu4c2dff74d04566ddc1664a54ecac4233_166865_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/25_hu4c2dff74d04566ddc1664a54ecac4233_166865_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Счастье старого дилижанса"
class="gallery-image"
data-flex-grow="165"
data-flex-basis="396px"
>&lt;/p>
&lt;p>Старик Джек сидел на чуть покосившемся стуле и разглядывал толпу веселящихся внучат, что задорно скакали по его старому дилижансу. Некогда популярное транспортное средство почти развалилось, однако оставалось все еще достаточно прочным, чтоб выдержать игры детей. Они облепили дилижанс со всех сторон, спорили, громко смеялись и представляли собой воплощение юности и беззаботности.&lt;/p>
&lt;p>Старик Джек был горд и совсем малость завидовал. Ведь его детство, увы, было отнюдь не таким беззаботным. Но он смог подняться на ноги, создать и прокормить семью и наблюдать сейчас за играми внучат только благодаря этому самому дилижансу. Именно он кормил его, а затем и Джессику, а потом и Клайва, Бекки, Соейера и Триш. Старик Джек не без гордости вспоминал, что именно его дилижанс выбирали именитые и состоятельные жители. Что он выполнял свою работу прилежно, зарабатывая хорошую репутацию и неплохие чаевые. Вспомнил он и всех своих лошадей. Его помощниц, его подруг, что никогда не подводили. Вспомнил стук копыт и колес по дороге. Эх, ведь это была целая жизнь! Старик Джек живо вообразил себя молодого, ведущего свой дилижанс. Тщательно отмытый и свежеокрашенный, колеса смазаны и ни единой детали не скрипит. Холеные лошади тянут транспорт, а из салона раздаются довольные переговоры пассажиров.&lt;/p>
&lt;p>Он медленно встал, опираясь на палку, скрюченный, но все еще бодрый. Внучата были в полном восторге, когда их дед, с неожиданной ловкостью запрыгнул на дилижанс и присоединился к игре. Старый дилижанс чуть скрипнул, приветствуя старого друга и хозяина. Они оба были счастливы.&lt;/p>
&lt;h2 id="пьер-огюст-ренуар-городской-танец">Пьер Огюст Ренуар «Городской танец»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/26.jpg"
width="341"
height="713"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/26_huba3c442579641f99be9e46a2143444c4_139274_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/26_huba3c442579641f99be9e46a2143444c4_139274_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Городской танец"
class="gallery-image"
data-flex-grow="47"
data-flex-basis="114px"
>&lt;/p>
&lt;p>Вечер танцев проходил на удивление скучно и степенно. Никаких сцен ревности, пьяных скандалов и иных выяснений отношений, которые так любила публика, сегодня не случилось. Все были до тошноты милы и вежливы друг с другом. Скалили лезвия улыбок и душили рукопожатиями. Заунывно играли музыканты и словно сонные мухи сновали туда – сюда официанты.&lt;/p>
&lt;p>Джонатан и София кружились в этом вихре банальности и лицемерия, полностью занятые друг другом. Со стороны они смотрелись образцовыми влюбленными, с нетерпением ожидающими день свадьбы. Несколько пар завистливых взглядов то и дело провожали их взглядом, ах, если бы они только знали о жестокой войне, что сейчас велась на расстоянии меньше сантиметра&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Вы подумали, милая София, как будете объявлять о нашем разрыве?&lt;/p>
&lt;p>– Ох, мой дорогой, неужели Вы предоставите сделать столь важное заявление девушке? Разве не мужчина должен вести в таких делах?&lt;/p>
&lt;p>– О, если бы окружающие только знали о том, какая Вы сука София, думаю, они бы не стали задумываться о способе такого заявления&amp;hellip; – Джонатан поморщился, оборвав фразу, когда остренький каблучок его партнерши специально проткнул носок его ботинка в месть за оскорбление.&lt;/p>
&lt;p>Лицо же Софии осталось неизменно возвышенным и спокойным, даже нежным. Она еще теснее прижалась к своему «возлюбленному», чтоб ее шепот услышал только он:&lt;/p>
&lt;p>– Если Вам претит мысль о нашем будущем браке, собственно, как и мне, то Вы самостоятельно сделаете заявление. Даю Вам шанс придумать что-то, что может смягчить ситуацию: заявите о банкротстве, болезни, отъезде. Вы сообразительный, что-то да придет Вам в голову, чтобы выйти относительно сухим из воды.&lt;/p>
&lt;p>– О, моя милая, Вы все продумали! Так хотите избавиться от меня? Право, польщен. Вот только подобное заявление падет пятном на мою репутацию. Поэтому, думаю, мы сможем договориться.&lt;/p>
&lt;p>– Вы хотите откупиться от своего позора, повесив его на меня?&lt;/p>
&lt;p>– Я же говорил, что Вы умница. Схватываете на лету.&lt;/p>
&lt;p>– О, пообщавшись с Вами я научилась предугадывать те подлости, которыми Вы решаете свои проблемы.&lt;/p>
&lt;p>– Польщен.– Но в данном случае я не согласна. Ведь моя репутация может быть испорчена бесповоротно, как и репутация моей семьи. А ведь мне все таки еще хотелось бы выйти замуж за достойного мужчину.&lt;/p>
&lt;p>– Хороший счет в банке привлечет немало желающих, которым будет совершенно все равно на Ваше прошлое, София. Хорошенькая женщина с приличным наследством освобождена от столь глупой проблемы с репутацией.&lt;/p>
&lt;p>Вскоре их тихая война переросла в громкую ругань, оскорбления, а затем и вовсе в драку. Естественно ни о какой дальнейшей помолвке речи быть и не могло. Об этом событии судачили не менее года, смакуя подробности и придумывая новые. Но одно сказать можно было точно – никогда не знаешь, чем закончится даже самый скучный вечер городских танцев.&lt;/p>
&lt;h2 id="джордж-гудвин-кильбёрн-уличные-музыканты-пьющие-согревающий-напиток">Джордж Гудвин Кильбёрн «Уличные музыканты, пьющие согревающий напиток»&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/paintings/27.jpg"
width="909"
height="625"
srcset="https://jelly-tales.com/tales/paintings/27_hu991854bf9c8429500b6a1a98c44ddd92_276669_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://jelly-tales.com/tales/paintings/27_hu991854bf9c8429500b6a1a98c44ddd92_276669_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Уличные музыканты, пьющие согревающий напиток"
class="gallery-image"
data-flex-grow="145"
data-flex-basis="349px"
>&lt;/p>
&lt;p>На вечерние улицы опустилась прохлада. Редкие прохожие поплотнее кутались в свои одежды, прятали носы в шарфах и руки в карманах. В этом году осень выдалась удивительно чудесной, но холодной. Многие перешептывались, что зима будет крайне суровой и последующая весна будет трудной. Но пока все еще днями на улицах было достаточно тепло и людно, народ готовился к зимовке, покупал запасы и материалы для утепления жилищ, теплые ткани и дрова.&lt;/p>
&lt;p>В этой осенней суматохе почти никому не было дела до труппы вольных музыкантов, которые с раннего утра выступали на площади, пытаясь развлечь народ. Музыка лилась то весело, то грустно, пытаясь тронуть хоть кого-то. Но кроме пары – тройки человек никто даже не смотрел на музыкантов. Всем было не до этого. Потрепанная шапка набрала за весь день едва ли пол - горсточки монет, брошенных небрежно самыми неравнодушными гражданами, которые, впрочем, скорее всего сделали это машинально, нежели из чистого желания.&lt;/p>
&lt;p>– Ну сколько там, сколько?&lt;/p>
&lt;p>– Даже на два обеда не хватит.&lt;/p>
&lt;p>– Эх, опять пойдем проситься ночевать в сарай?&lt;/p>
&lt;p>– Похоже на то.&lt;/p>
&lt;p>– Ну хоть на рюмку крепкого то хватит?&lt;/p>
&lt;p>– Только если у трактирщика хорошее настроение&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Эй, братцы! Музыканты? Поди сюда, любезные. – раздался вдруг громкий голос с другого конца площади.&lt;/p>
&lt;p>Немолодой мужчина помахал им рукой из-за стойки своей крошечной чайной в конце рыночной площади. Все его коллеги уже давно закрылись, однако мужчина, похоже вовсе не торопился следовать их примеру.&lt;/p>
&lt;p>– Эх, хорошо играете, братцы! Давайте я чаем вас угощу? Холодно же, поди замерзли тут весь вечер стоять.&lt;/p>
&lt;p>Он начал разливать по большим керамическим кружкам горячий чай. Видимо он заранее поставил и заварил его, но кроме компании неудачливых музыкантов на площади больше никого не было.&lt;/p>
&lt;p>– Это ты что, тятенька, для нас?&lt;/p>
&lt;p>– Ну конечно для вас! Весь день за вами наблюдаю, и до этого посматривал. Хорошо играете! Прям на душе сразу веселее становится. А то стоишь тут весь день, люди угрюмые, молчаливые, чашку бросят и убегают. Слова не вытянешь!&lt;/p>
&lt;p>– Это да. Люди злые какие-то все, ни монетки, ни улыбки&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>– Это ты братец брось, времена такие. Вы то, поди, не видите, когда играете, а я вот примечаю. Улыбаются люди, когда мимо идут. Краем губ, да улыбнуться, иногда даже шаг замедлят. Трогает ваша музыка людей, пусть и не показывают они этого явно. Вот и решил я вас отблагодарить за это.&lt;/p>
&lt;p>– А давай мы сыграем, любезный!&lt;/p>
&lt;p>– Конечно сыграем, за такой чай да похвалу грех не отблагодарить!&lt;/p>
&lt;p>– Ох, играйте конечно, молодежь, эх&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Теплая, задорная музыка разлилась по холодным улочкам. Кто-то даже выглянул из окошек, редкие прохожие остановились и вслушались. Сама осень, казалось, наслаждалась представлением, или как объяснить, что эта ночь, единственная из всех, была по настоящему теплой.&lt;/p></description></item><item><title>Автор</title><link>https://jelly-tales.com/page/about/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/page/about/</guid><description>&lt;p>Привет, интернет! Меня зовут Юлия или Jelly Tales.&lt;/p></description></item><item><title>Десять тысяч</title><link>https://jelly-tales.com/tales/ten-thousand/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/ten-thousand/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/ten-thousand/cover.jpg" alt="Featured image of post Десять тысяч" />&lt;h2 id="десять-тысяч">Десять тысяч&lt;/h2>
&lt;p>Когда пыль боя улеглась и на старом кладбище вновь стало спокойно, воцарившуюся тишину прервало чье-то грязное, витиеватое ругательство.&lt;/p>
&lt;p>Из-под завалов старых костей и грязи, которые еще несколько минут назад были ордой восставших мертвецов, вылезло двое мужчин.&lt;/p>
&lt;p>Один из них выглядел так, словно холеный юноша из богатого борделя решил развлечь своего клиента, облачившись в рыцарские доспехи шутки ради. Второй, что протянул ему облаченные в длинные кавалерийские перчатки руки, помогая встать, был гораздо менее ухожен, хотя и обладал правильными чертами лица. На поясе у него висела тяжелая маска чумного доктора с множеством фильтров и заклепок, несколько разноцветных баночек и сумка с медицинскими инструментами.&lt;/p>
&lt;p>– Ну что, все целы? – спросил тихий голос. – Я уж думал, не завалим этого мертвого колдуна, пес бы его побрал.&lt;/p>
&lt;p>Обладатель голоса явился буквально из ниоткуда, возникнув в поле видимости внезапно и бесшумно. Он быстро оглядел поля боя, кратко кивнул сам себе и накинул капюшон свободного одеяния на бледную, лысую голову.&lt;/p>
&lt;p>– Хей, вы как там? Живы? – раздался с крыши склепа веселый женский голос, – Я сейчас спущусь!&lt;/p>
&lt;p>Молодая, красивая девушка с красно - рыжей шевелюрой ловко спрыгнула с крыши старого здания, будто высота совершенно не имела для нее значения, и быстро подошла к мужчинам. На ней были пиратская шляпа и высокие сапоги, а откровенный наряд от вопиюще вульгарного отделяло лишь чудо.&lt;/p>
&lt;p>Она осмотрела троих мужчин, насмешливо улыбнулась и подбоченилась.&lt;/p>
&lt;p>– Ну что, в очередной раз Джейд - 1, а Ян, Самаэль и Йетар - 0!&lt;/p>
&lt;p>– Я очень рад, Джейд, что ты в очередной раз вышла сухой из воды, но у нас тут командир истекает кровью, – заметил мужчина с маской чумного доктора.&lt;/p>
&lt;p>– Да я в порядке, Ян, только немного посижу.., – пробормотал молодой человек в рыцарском облачении, и не без помощи товарища тяжело осел на одну из могильных плит.&lt;/p>
&lt;p>– Нихрена ты не в порядке, Самаэль. Давай-ка, подлатаем тебя. Пара укольчиков и будешь как новенький, командир.&lt;/p>
&lt;p>Глаза доктора Яна хищно заблестели, когда он достал из поясной сумки приличных размеров металлический шприц, и, под протестующие стоны Самаэля, начал вкручивать длинную иглу.&lt;/p>
&lt;p>Тем временем Йетар, наскоро перемотав раненое предплечье, начал медленно обходить кладбище в поисках добычи. Он остановился около склепа, с которого чуть ранее спрыгнула Джейд и повернулся к ней с немым вопросом: прикроешь?&lt;/p>
&lt;p>Молодая пиратка с готовностью встала за спиной товарища, прицелившись в затхлую тьму из двух изящных револьверов.&lt;/p>
&lt;p>К счастью внутри гробницы никого не оказалось, однако от зорких, привыкших к непроглядной тьме глаз Йетара не укрылась странная щель в одной из стен склепа. Слегка расширив ее длинным кинжалом он заглянул внутрь и присвистнул.&lt;/p>
&lt;p>– Ян! Командир! – раздался громкий голос Джейд, – мы кое-что нашли!&lt;/p>
&lt;p>Самаэль, слегка прихрамывая после оказанной первой помощи, поковылял внутрь склепа. Доктор Ян, поставив себе в плечо пару целебных уколов и сложив все инструменты в сумку, двинулся следом.&lt;/p>
&lt;p>Внутри они обнаружили Джейд, которая с горящими глазами перебирала драгоценности, лежащие в небольшом, пыльном ларце.&lt;/p>
&lt;p>– Наконец-то нам повезло! Тут добра не меньше, чем на десять тысяч!&lt;/p>
&lt;p>– Думаю, что это достойная награда за нашу работу. Все таки мы некроманта завалили, а не просто пару бандитов, как говорилось в объявлении, – добавил Йетар.&lt;/p>
&lt;p>Командир оглядел ларец и скрестил руки на груди:&lt;/p>
&lt;p>– Я не думаю, что нам стоит взять это себе.&lt;/p>
&lt;p>Крупный, золотой с рубином перстень упал из рук державшей его девушки и звонко покатился по каменным плитам склепа.&lt;/p>
&lt;p>– Прости, что? В каком смысле?&lt;/p>
&lt;p>Доктор Ян ловко подхватил с пола выпавшую вещицу, покрутил ее в руках и вернул в старый ларец.&lt;/p>
&lt;p>– Я думаю, дорогая Джейд, что наш командир решил не забирать себе драгоценности, так как по местному закону эта находка принадлежит владельцу этих земель, то есть местному феодалу…&lt;/p>
&lt;p>– Да я с высокой мачты срать хотела на феодала! По закону – кто нашел, тот и забирает! Мы перебили несколько десятков восставших мертвяков, во главе с некромантом, и ты хочешь сказать, что мы не заслуживаем забрать себе этот ларец?!&lt;/p>
&lt;p>– К тому же феодал, скорее всего, знать не знает об этом кладе, – чуть громче обычного высказался Йетар, – я согласен с Джейд: это наша добыча. Мы ее честно заработали.&lt;/p>
&lt;p>– Послушайте, на этих землях существуют определенные законы. Я – как представитель дворянства, не могу ими пренебречь.&lt;/p>
&lt;p>– Да и подумайте, - добавил Ян, – если мы не тронем эти сокровища, честно расскажем о них местной знати, то это прославит нас как честных наемников, которым можно доверять. Это вопрос репутации.&lt;/p>
&lt;p>– Какой, нахрен, репутации, Ян? У нас отряд живет впроголодь уже несколько месяцев, мы вынуждены браться за любую работу, чтоб свести концы с концами. Нам нужны эти деньги!&lt;/p>
&lt;p>– А если потенциальные члены нашего отряда узнают, что мы отдаем добычу правителям, мы станем посмешищем, – добавил Йетар.&lt;/p>
&lt;p>– Именно! Феодалу, который сладко ест и мягко спит, в то время как мы идем на смертельные миссии ради нескольких золотых!&lt;/p>
&lt;p>– А нужны ли нам такие товарищи, Джейд, которых заботят лишь деньги? – мягко спросил Ян.&lt;/p>
&lt;p>– А вы собираетесь платить им добрым словом?&lt;/p>
&lt;p>Приглушенные голоса спорящих товарищей еще очень долго доносились из недр затхлого склепа. Две черные вороны медленно кружились над старым кладбищем, приземлились около кучи старых костей и принялись выискивать кусочки сохранившейся плоти. Одна из птиц, в поисках куска побольше, подлетела слишком близко и чуть не попала под ноги Джейд, пулей выскочившей из старого здания, растрепанной и грязно матерящейся. Следом появился еще более мрачный, чем обычно, Йетар. Чуть погодя вышли Самаэль и Ян. Капитан многозначительно переглянулся с доктором, тот что-то шепнул ему, погладил по плечу и они оба медленно пошли вслед за недовольными товарищами.&lt;/p>
&lt;p>Похоже, что спор так и не удалось решить.&lt;/p>
&lt;p>Двумя днями позже командир наемничего отряда “Белые Вороны” и доктор Ян Вишневецкий стояли напротив феодала местных земель и его секретаря.&lt;/p>
&lt;p>Тучный, немолодой мужчина в шелковом кафтане, который был явно тесен ему в районе шеи, слушал отчет о побежденном некроманте и его орде нежити, а также о найденном ларце с сокровищами. Крайне худощавый, будто в противовес своему господину, секретарь, с крысиным лицом и жидкими волосами, тщательно все записывал, придерживая пюпитр со свечой скрюченными пальцами.&lt;/p>
&lt;p>Когда за наемниками закрылась дубовая дверь, феодал оттянул край давящего ворота, посмотрел на своего секретаря и удивленно воскликнул:&lt;/p>
&lt;p>– Так не бывает!&lt;/p>
&lt;p>– Согласен господин, ушам своим не верю. Наемничья шайка с искренней бескорыстностью. Ну и времена настали. Ну так наших то посылать проверить?&lt;/p>
&lt;p>– Конечно посылать!&lt;/p>
&lt;p>Все таки десять тысяч золотых есть десять тысяч золотых.&lt;/p>
&lt;h2 id="похмельные-грёзы">Похмельные грёзы&lt;/h2>
&lt;p>Небо в тот вечер было невероятно чистое. На глубоком, синем полотне не было ни единой звездочки, а воздух был свежим и прохладным.&lt;/p>
&lt;p>Джейд, в очередной раз сбежавшая от своих обязанностей в лагере, с удовольствием легла в сочную, зеленую траву, скрывающую ее от посторонних глаз. У нее было еще полчаса, чтоб вздремнуть, пока члены ее отряда хлопочут по хозяйству, готовя ужин и разбирая припасы.&lt;/p>
&lt;p>Девушка отломила сочную травинку, закусила ее краем рта, закинула руки за голову и устроилась поудобнее. Где-то тихонько пели сверчки, вдалеке раздавался приглушенный гомон людей в лагере. Кто-то даже окликнул ее по имени пару раз – скорее всего это был Ян. Но Джейд не откликнулась и лишь поудобнее зарылась в прохладную траву.&lt;/p>
&lt;p>Она практически уже было задремала, как ее внимание привлекла необычайно яркая и крупная звезда, появившаяся на небосклоне. Любой другой бы вовсе не обратил внимание, однако Джейд провела в море немало лет и прекрасно ориентировалась по звездам. И этой звезды не должно было там быть…&lt;/p>
&lt;p>Тем временем яркое пятнышко становилось все крупнее, а затем и вовсе сместилось со своей изначальной точки, будто комета. Девушка приподнялась на локтях и проследила дугу падающей звезды. Та очень быстро скрылась с небосвода за ближайшей лесной грядой, на краю опушки, которую облюбовала Джейд. Небо вновь стало непроглядно синим и плотным. Было тихо, даже сверчки и птицы замолкли.&lt;/p>
&lt;p>Молодая пиратка встала на ноги и, хищно пригнувшись, двинулась к лесу. Если это была действительно падающая звезда или комета, то грохот бы стоял невообразимый. А значит, это было нечто иное…&lt;/p>
&lt;p>Подкравшись к тесному ряду деревьев, Джейд обомлела: на лесной прогалине стоял самый величественный и прекрасный корабль, который она когда-либо видела. Он состоял словно из переливчатого металла, а на иглообразной мачте развевались золотые, зеркальные паруса. Весь корпус покрывали сотни ярких, разноцветных огней, подсвечивающие великолепный корабль.&lt;/p>
&lt;p>Девушка, потеряв дар речи и совершенно перестав скрываться, во все глаза пялилась на дивное зрелище. Внезапно от корпуса отделилась округлая дверь, из которой вырвался густой, зеленоватый дым. Несколько силуэтов медленно вышли из недр волшебного корабля. По очереди они плавно опустились на лесную почву, левитируя, подобно перышку. Это было трое высоких, мускулистых созданий, практически неотличимых от обычных людей, за исключением наличия 4-х рук, черных глаз без зрачков и бледно - зеленой кожи. Одеты они были на пиратский манер, только вот ткани и металл их одежды были уж совсем необычные.&lt;/p>
&lt;p>Джейд изумленно рассматривала незнакомых созданий, совершенно забыв о какой-либо скрытности. Тем временем пришельцы огляделись и, поймав ее взгляд, медленно подошли ближе.&lt;/p>
&lt;p>Пиратка, было, напряглась, однако внезапно все трое пришельцев преклонили перед ней колено и один из них произнес:&lt;/p>
&lt;p>– Не пугайся нас, о Джейд, королева морей, мы пришли с предложением!&lt;/p>
&lt;p>– О, прекрасная владычица пиратов, – продолжил другой, – мы желаем забрать тебя на наш корабль!&lt;/p>
&lt;p>– Будь же нашей предводительницей! Вместе мы будем бороздить просторы космоса, добывать несметные богатства, и имя твое станет известно даже среди звезд!&lt;/p>
&lt;p>Они продолжили протягивать все свои 12 рук в сторону Джейд, будто в немом благоговении.&lt;/p>
&lt;p>Сердце девушки бухало о грудную клетку. Мысль о том, чтобы бороздить неизведанные просторы среди звезд на этом великолепном судне, да еще и с командой мускулистых, красивых созданий, сладким медом разлилась по всему телу девушки. Но прежде чем ответ сорвался с ее губ, кто-то очень грубо выдернул ее из волшебного забвения.&lt;/p>
&lt;p>– Джейд? Джейд! Ты меня слышишь? – знакомый голос доктора Яна раздался над лицом девушки&lt;/p>
&lt;p>– Что? Ян? – пролепетала Джейд, с трудом размыкая веки.&lt;/p>
&lt;p>– Блин, ну ты даешь! Ты хоть спрашивай, прежде чем рыться в моих запасах! Ты целую бутылку экспериментальной настойки на кроте выдула! Я уж думал, что мы тебя не откачаем…&lt;/p>
&lt;p>От мысли, что невероятный корабль, плавающий среди звезд, всего лишь привиделся ей в пьяном бреду, девушка громко и разочарованно захныкала.&lt;/p>
&lt;p>Впрочем, сокрушительно ударившее в следующее мгновение жуткое похмелье, быстро заставило ее забыть о привидевшихся грезах.&lt;/p>
&lt;h2 id="ураган">Ураган&lt;/h2>
&lt;p>Ветер перемен настиг доктора Яна внезапно. Любивший упорядоченность, контроль, спокойствие и порядок доктор был явно к этому не готов. Ветер, а точнее сказать, ураган настиг его совершенно внезапно в лице молодой, рыжеволосой пиратки, которую его команда выловила из моря.&lt;/p>
&lt;p>Одним богам известно, как Джейд выжила среди хаоса морской бури, которая, словно капризный ребенок надоевшую игрушку, разорвала корабль и бывшую команду Джейд на куски. А чуть позднее доктор Ян узнал, что это далеко не первое кораблекрушение, в котором удается выжить только рыжеволосой.&lt;/p>
&lt;p>Хаос, который несла с собой девушка, по первости очень выбивал доктора из привычной колеи. Размеренная, выверенная жизнь, четкий распорядок дня – все это летело в бездну, когда рядом оказывалась пиратка. Джейд была настоящим вихрем эмоций, любила выпить и покутить, вскоре вся команда судна, на котором работал Ян, была очарована молодой особой. По вечерам, когда следовало отдыхать перед сложным днем на каперском корабле, слышалась музыка и веселые голоса, а бочки с ромом начали опустошаться куда быстрее обычного. Как и личные запасы доктора Яна, хотя он совершенно не понимал, как юная девушка умудрялась выпивать его крепчайшие настойки на медицинском спирте. И быть ни в одном глазу!&lt;/p>
&lt;p>Но еще больше хладнокровного доктора удивляло то, что Джейд и ее безудержный нрав совершенно его не раздражали. И когда рыжеволосая в очередной раз врывалась в его святая - святых, что-то радостно щебеча, вытаскивала его на палубу, он был вовсе не против.&lt;/p>
&lt;p>Так команда, с которой он плавал не первый год, узнала, что оказывается их доктор умеет шутить, и очень даже неплохо выплясывает под задорные мотивы скрипки.&lt;/p>
&lt;p>Все таки перемены нужны всем. Даже если это ураган.&lt;/p></description></item><item><title>Следы за окном</title><link>https://jelly-tales.com/tales/footprints/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/footprints/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/footprints/cover.jpg" alt="Featured image of post Следы за окном" />&lt;p>Время было позднее, а текст на бумаге все никак не складывался. Несколько страниц крафтовой бумаги в блокноте были безжалостно перечеркнуты, хотя отдельные слова все еще можно было бы различить. Настенные часы с каждым часом тикали все громче, будто осуждающе шептались между собой стрелки.&lt;/p>
&lt;p>А буквы все не складывались в понятную формулу. Вдохновение, похоже, решило взять отпуск, и спешно, не прощаясь, удалилось.&lt;/p>
&lt;p>А время поджимало, тикало, посмеивалось.&lt;/p>
&lt;p>Мягкий свет лампы отражался на поверхности очков, небрежно лежащих на перечеркнутых буквах. За окном мягкими комочками падал липкий снег, укутывая улицы в белоснежное покрывало. На улице раздались чьи-то хрустящие шаги, сопровождавшиеся ритмичным: фьить-фьить-фьить.&lt;/p>
&lt;p>И лишь только когда на подоконнике появилась пушистая, белая шапка, его величество текст начал обретать форму.&lt;/p>
&lt;p>Сперва неуверенно, осторожно, будто боясь спугнуть, затем более размашисто, вдавливая чернила в желтоватую бумагу. Чернила брызнули, будто чьи-то острые зубы вонзились в сочную плоть. Насмешливый шёпот часов затих, скрылся, стрелки лениво двигались по циферблату.&lt;/p>
&lt;p>Вскоре встала на своё место последняя точка. Чернила подсыхали на крафтовой бумаге. За окнами сверкал на солнце снежный океан.&lt;/p>
&lt;p>Начался новый день. Очки, аккуратно снятые, лежали в бархатном футляре.&lt;/p>
&lt;p>Вдохновение кокетливо заглянуло в комнату, убедительно кивнуло, крайне довольное собой, и скрылось.&lt;/p>
&lt;p>За окном снова раздался звук шагов: фьить-фьить-фьить&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Пустота</title><link>https://jelly-tales.com/tales/emptiness/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/emptiness/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/emptiness/cover.jpg" alt="Featured image of post Пустота" />&lt;p>Она всегда приходила тихо. Пожалуй, в этом они со своей коллегой – Смертью были похожи. Обе облаченные в черный шифон, бледные, с неразличимыми за вуалью чертами лица. Вот только если Смерть брала за руку и уводила с собой, то Пустота была более милосердна. Или более жестока – это с какой стороны посмотреть.&lt;/p>
&lt;p>Она являлась к людям на грани. Когда их агония и страдания выходили за пределы доступные смертному. Когда боль от предательства и потери сжигала нутро, будто бушующее пламя. Пустота – целительница. Прохладными ладонями она забирала горе, убаюкивала разбитое сердце, но цена за облегчение была слишком высока.&lt;/p>
&lt;p>Ведь за все приходится платить. Вместе с болью и горем забирает Пустота человеческие эмоции. Будто ворует у подруги – Смерти душу, к сильному неудовольствию последней. Ведь где это видано – встречают конец своей жизни без страха, но с покорностью. Не плачут, не умоляют. Скучно.&lt;/p>
&lt;p>Частенько ворчала Смерть на свою товарку, в шутку называя ее воровкой. Но Пустота была не в обиде на Смерть. Пусть похожи они были, но цели их различались. Ведь, в конце концов, Смерть всегда получала свое.&lt;/p>
&lt;p>Пустота приходила к несчастной, когда ее пытали уже вторую неделю, обвиняя в ведьмовстве. Когда раскаленными щипцами вырывали нутро, намереваясь казнить вне зависимости от ее ответов. И когда искалеченную женщину вели к костру, то зеваки шептались, что улыбалась она изуродованным ртом легко и без страха, будто любимому. И ни разу не закричала, когда пламя слизывало плоть с ее костей.&lt;/p>
&lt;p>Пустота приходила к калеке, само существование которого превратилось в сплошную агонию.&lt;/p>
&lt;p>Приходила к безутешной супружеской паре, потерявшей ребенка.&lt;/p>
&lt;p>К отторгнутому любовнику.&lt;/p>
&lt;p>Пустота забирала многое, оставляя людей безучастными, бесчувственными, равнодушными практически ко всему. Но она давала взамен бесценный дар – покой.&lt;/p>
&lt;p>Накрывающий вакуумом от боли и страданий, от мук любви и телесных ран, от горя потери и неизбежности судьбы.&lt;/p>
&lt;p>Дар Пустоты – свобода. Когда ты свободен, то тебя не волнует происходящее. Есть только ты. И даже Смерть не сможет отобрать этот дар. И когда придет она – неотвратимая, всемогущая, скалящая белоснежный череп под серой дымкой вуали, ты примешь ее, словно старого друга. Ибо предупредила о своей старой коллеге первая твоя гостья – избавительница. И когда Смерть, разочарованно, снова обвинит Пустоту в посягательстве, та улыбнется лишь снисходительно, баюкая душу твою, как младенца. Ибо была Пустота старше Смерти и дары свои назад забирать отказывалась.&lt;/p>
&lt;p>Так и ходят они, рука об руку, обе незримые, порой, нежеланные. Вот только если Смерть неразборчива, то коллега ее старшая – избирательна. И если сущность человека сгорает в агонии, то пусть он прислушается. Ведь она всегда приходила тихо.&lt;/p></description></item><item><title>Хозяин леса</title><link>https://jelly-tales.com/tales/master-of-the-forest/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/master-of-the-forest/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/master-of-the-forest/cover.jpg" alt="Featured image of post Хозяин леса" />&lt;p>— Юки! Не беги так, Юки!&lt;/p>
&lt;p>Две темноволосые девушки в красных, изящных одеждах, бежали вглубь леса. Деревья настолько тесно жались друг к другу, что их кроны практически застилали небо. Колючие ветки и кустарники цеплялись за полы одеяний и волосы девушек, а о выпирающие из земли переплетенные корни можно было запросто сломать ноги.&lt;/p>
&lt;p>— Поторопись, Миса! Мы должны первыми успеть! – Юки еще сильнее оторвалась вперед, — или ты снова хочешь проиграть, а?&lt;/p>
&lt;p>Миса отрицательно замотала головой — и без того державшаяся на добром слове сложная прическа окончательно потеряла форму. Тяжелые локоны вырвались из плена и многочисленные заколки упали вокруг девушки на мох и влажную землю. Миса ахнула, остановилась и, упав на колени, начала поднимать украшения. Когда она поднялась, то на красивой красной ткани осталось темное пятно сырости, часть заколок она так и не отыскала, а Юки исчезла из виду.&lt;/p>
&lt;p>Миса замерла от страха. Было невозможно понять направление, в котором скрылась Юки, все деревья казались совершенно одинаковыми.&lt;/p>
&lt;p>Охрипнув от безуспешных попыток докричаться до подруги Миса медленно побрела вперед. В лесу царил постоянный полусумрак и было практически невозможно сказать сколько уже она мотается среди бесконечных деревьев. На глаза наворачивались слезы, в горле встал ком, девушка постоянно озиралась, надеясь увидеть Юки, но не обнаружила ни единого следа. Словно Юки стала лесным призраком, растворившись в чаще. Ждет ли Мису подобная участь? Или она тоже станет частью этого мрачного царства? А может, все эти деревья когда-то были такими же, как она, девушками? А теперь стоят здесь немые, вечные пленницы, и жалостливо взирают на нее с высоты своих крон?&lt;/p>
&lt;p>Девушка задрожала, всхлипнула и побрела дальше.&lt;/p>
&lt;p>Спустя еще несколько часов страх сменился гневом. Миса гневалась на Юки, которая в очередной раз уговорила её пройти испытание Хозяина Леса, из-за которого она теперь одна, бредет по этому проклятому лабиринту из деревьев, потерянная и замерзшая. Испытания были древней церемонией их с Юки деревни. Начиная с шестнадцати лет, каждая девушка могла попробовать пройти ряд сложных обычаев, чтобы получить шанс войти во владения Хозяина Леса. Те, кому это удавалось, становились завидными невестами, доказавшими свои умения. Таких девушек охотно брали замуж самые достойные и сильные женихи деревни. А те редкие счастливицы, вошедшие в лес, и встретившие самого Хозяина, получали от него столь щедрые дары и знания, что сам Император забирал их в свой сверкающий дворец. Такие удачливые девушки всю свою жизнь жили в роскоши, становясь женами высокопоставленных чинов при дворе, или же наложницами самого Императора. Для заурядной девчушки из небогатой деревни это было настоящей мечтой и каждый год десятки девиц принимали участие в испытаниях, дабы попытать удачу. Два года подряд двум подругам не удавалось дойти до последнего этапа — но в этот раз все было иначе! Они ведь прошли, оказались здесь, во владениях Хозяина Леса. Осталось только найти его первыми, обогнав остальных девиц из деревни&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Миса замечталась и не сразу заметила, как среди деревьев на нее смотрят два огненных глаза. Присмотревшись она увидела огромного черного лиса, размером никак не меньше лошади.&lt;/p>
&lt;p>Хозяин Леса!&lt;/p>
&lt;p>Она упала на колени и почтительно опустила голову. Миса слышала, как мягкой поступью ее обошли кругом, слегка задели кончиком великолепного, пушистого хвоста. Она осмелилась чуть приподнять голову – величественное создание смотрело на нее невероятно умными, золотистыми глазами, развернулось и неспешно двинулось через чащобу.&lt;/p>
&lt;p>Миса еще несколько секунд не двигалась, затем нерешительно поднялась с колен, как могла отряхнула налипшие на ткань еловые иголочки и грязь, и двинулась за Хозяином Леса.&lt;/p>
&lt;p>Черный Лис передвигался неспешно, но очень уверенно, даже не оборачиваясь на бредущую за ним девушку. Вскоре он вывел Мису на небольшую полянку, свободную от свисающих крон деревьев. Посередине стоял громадный камень чистого золота. Настолько большой, что мог бы прокормить родную деревню Мисы не одну сотню лет. Девушка замерла, раскрыв рот от удивления, пока Хозяин Леса вольготно располагался на огромном золотом камне, будто на троне. Он смотрел на девушку сверху вниз своими мудрыми очами, медленно покачивая пышным хвостом.&lt;/p>
&lt;p>Сердце Мисы заполнил восторг: так значит правда это! Про дары, сокровища, про все! И те девушки, что не возвращались из леса, их и правда забирал Император! Девушка заплакала от предвкушения счастья, в голове ее роились тысячи мыслей – вот ведь Юки лопнет от зависти, что Миса поедет во дворец! И родители ее будут жить в достатке, а сама она станет жить с самим Императором!&lt;/p>
&lt;p>Она не смогла сдержать слез счастья и благодарно упала ниц перед щедрым Хозяином Леса. Она не сразу заметила, как под её коленями что-то жутко хрустит. Сморгнув слезы Миса удивленно осмотрела пространство вокруг себя и обомлела от ужаса: все поляна была густо усеяна тонкими белыми косточками.&lt;/p>
&lt;p>Хозяин Леса плотоядно облизнулся.&lt;/p></description></item><item><title>Железо поёт</title><link>https://jelly-tales.com/tales/iron-sings/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/iron-sings/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/iron-sings/cover.jpg" alt="Featured image of post Железо поёт" />&lt;p>— &amp;hellip;таким образом тройка основателей нашей Коллегии: Арувен Флейтистка, Калеб Боевая Лютня и Изабель Черная Арфа отправились к сердцу заколдованных земель, дабы из ядра упавшей звезды создать три магических музыкальных инструмента. Трио бардов, используя кузнечные навыки Калеба, алхимические элексиры Арувен и магические способности Изабель, размягчили звездное железо и выковали артефакты великой мощи: флейту, арфу и лютню.&lt;/p>
&lt;p>При помощи сих музыкальных инструментов ворвались они в многотысячное войско врага всякой живой души — Архипредателя Вонулунта: подлого, коварного, отнявшего жизнь короля своего Айронда, поглотившего сущность его и при помощи черной магии превратившего себя в лича богомерзкого, лишенного души и всяких чувств, присущих живому существу. Поднял Вонулунт армию мертвецов и всяческих мерзостей, и прошелся косой жнеца по землям королевства. Не смогли одолеть его воинство ни рыцари, ни маги, ибо слишком велика была коварная ворожба лича. Восставали снова поверженные мертвецы и нечисть, добавляя лишь к рядам своим павших храбрых воителей.&lt;/p>
&lt;p>Но трио основателей наших остановили Вонулунта: Калеб своей боевой песнью наделил мечи и стрелы воинов силой, от которой в прах рассыпался враг, не восставая боле, и залечила Арувен прекрасной мелодией раны соратников, а Изабель магическим гимном одолела самого Архипредателя, будь проклято имя его. Побежден был так Вонулунт, и возликовало королевство, а трио храбрейших бардов, спасших народ от мертвого воинства, возведены были в ранг героев вечных и слагают о них легенды и предания, спустя даже тысячу лет…&lt;/p>
&lt;p>На заднем ряду аудитории кто-то громко всхрапнул. Профессор Зифус прервал свой рассказ и осуждающе посмотрел сквозь толстые стекла очков на нерадивого студента. Орианна ощутимо пихнула Мартина под ребра и эльф резко вздрогнул, неловко вытер ниточку слюны, стекающую по подбородку, и обиженно взглянул на подругу сонными глазами.&lt;/p>
&lt;p>— Коллегиат Мартин, хотите что-то добавить к моей сегодняшней лекции? Вы выглядите крайне незаинтересованным, возможно, Вам гораздо больше нравится прохлаждаться по злачным тавернам нижнего города, выдавая себя за квалифицированного барда, нежели слушать историю о Великих Основателях нашей Коллегии?&lt;/p>
&lt;p>Среди остальных коллегиатов раздались смешки, несколько десятков пар глаз уставились на Мартина, пока тот убирал ноги в кожаных сапогах с поверхности парты. Он невозмутимо поправил белокурые волосы, подмигнул насупившейся Орианне, что неодобрительно сверкала на него своими черными глазами, и улыбнулся профессору:&lt;/p>
&lt;p>— Ну что Вы, профессор Зифус! Я сама внимательность, прошу, задайте мне любой вопрос по теме сегодняшней лекции!&lt;/p>
&lt;p>— Что ж, извольте — как называется самая знаменитая легенда о Основателях?&lt;/p>
&lt;p>Мартин замялся, откашлялся, поправил мятый воротник и бросил умоляющий взгляд на Орианну.&lt;/p>
&lt;p>— Так что же? Каков будет ответ? Или мне повторить вопрос?&lt;/p>
&lt;p>В голове Мартина легким шепотом прозвучали два слова: «Железо поет».&lt;/p>
&lt;p>— Ну что Вы, профессор! Я все прекрасно расслышал! Мой ответ — «Железо поет».&lt;/p>
&lt;p>— Хмм, Вы правы, — сощурился Зифус, переводя подозрительный взгляд на Орианну, — надеюсь, что Вы будете более внимательны к моим лекциям, в противном же случае на экзамене по основной истории Вас ждут большие проблемы.&lt;/p>
&lt;p>Профессор еще раз неодобрительно взглянул на нерадивого коллегиата и девушку - тифлинга, сидевшую рядом c юношей, и продолжил лекцию.&lt;/p>
&lt;p>— Уфф, Ори, ты меня спасла, спасибо, — прошептал Мартин, — этот старый хрыч теперь точно завалит меня за экзамене&amp;hellip; Ну, разве что ты снова не применишь свой маленький фокус и не поможешь мне! Ты ведь такая умная, красивая, невероятная…&lt;/p>
&lt;p>— Даже не думай, — отрезала Орианна, — прекращай бегать за служанками и распевать похабные песни в харчевнях вместо учебы. Ты позоришь нашу Коллегию!&lt;/p>
&lt;p>— Ну это же такая скукотень, милая! Я — настоящий талант и не нужны мне эти скучные лекции! Весь мир будет у моих ног и без инструментов из звездного поющего железа, вот увидишь!&lt;/p>
&lt;p>Тифлинг покачала головой и отвернулась от приятеля, продолжая делать пометки в записях. Спустя всего пять минут со стороны Мартина снова раздалось похрапывание. Небольшая сфера тишины, наколдованная Орианной, спасла рассеянного друга от очередного гнева профессора.&lt;/p></description></item><item><title>Серебро</title><link>https://jelly-tales.com/tales/silver/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/silver/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/silver/cover.jpg" alt="Featured image of post Серебро" />&lt;h2 id="серебро">Серебро&lt;/h2>
&lt;p>О стены одинокой серой башни, стоявшей на самом краю пляжа из крупных, острых как бритва камней, требовательно билось море. Завывал ветер, соленые брызги оставляли на кромке берега светлую, соленую корку, а солнце скрылось за столь плотной вуалью облаков, что было совсем непонятно — день сейчас, раннее утро или же дело к вечеру?&lt;/p>
&lt;p>Вот и небольшой отряд добровольцев, с трудом идущий через скользкие булыжники и насыпи уже несколько дней, не знал не то, что время суток, а сколько они вообще идут через эту бесконечную, мрачную и сырую гряду. Одежда пропиталась влагой, стала тяжелой и совсем не грела, обувь стерлась о бритвенно — острые камни и мужчины были вынуждены перемотать ступни лоскутами накидок и тряпками из мешковины, хоть и помогало это, честно говоря, не особо, и цепочки кровавых следов тянулись на много миль назад.&lt;/p>
&lt;p>Мужчины аккуратно спускались по склону к морскому берегу. Налет соли на острых булыжниках обжигал израненные ноги, будто путники шагали по языкам пламени, а брызги воды битым стеклом кололи лица. Чем ближе отряд приближался к таинственной, серой башне, тем сильнее тень страха и сомнений сковывала их и без того угрюмые лица. Спотыкаясь, оскальзываясь на острых камнях, они подошли к большой белой плите. Она белым пятном выделялась на черно - сером фоне побережья: гладкая, не тронутая ни водой, ни ветром. Возле нее в гальку были вбиты несколько деревянных колышков, на которых лохмотьями висели остатки сгнившей веревки.&lt;/p>
&lt;p>Один из мужчин вышел вперед. Красными, будто сырое мясо, обветренными руками, он из глубины своих одеяний достал крошечный, завернутый в промокшую шаль, сверток. Младенца. Крошечный ребенок — не больше полугода от роду, умудрился вызволить из плотной ткани маленькую ручку и уцепиться за указательный палец мужчины. Тот задрожал, склонил голову, и медленно положил сверток с младенцем на белоснежную плиту. Ребенок недовольно угукнул, когда мужчина убрал палец из его хватки. Остальные из отряда осенили себя амулетами из дерева и ярких бусин, глубоко поклонились, вскинув руки к небу, и спешно, насколько им позволяли изуродованные ноги, удалились прочь, так ни разу не оглянувшись.&lt;/p>
&lt;p>Оставшись в одиночестве на холодном камне младенец начал истошно кричать. Вопль эхом разнесся по всему каменистому пляжу, отразился от волн. Внутри серой башни приоткрыл глаза огромный, серебряный дракон. Великолепное существо, потревоженное раздражающим, резким звуком, подняло величественную голову и неспешно соскользнуло вниз своего жилища. Выбравшись на пляж, дракон встряхнулся и обвел побережье взглядом сверкающих серых глаз, остановив взор на белой плите. Громкий звук явно шел от нее.&lt;/p>
&lt;p>Дракон устало, как-то совсем по-человечески вздохнул могучей грудью и медленно подошел к источнику вопля. Изумительной красоты серебряную чешую окатило морской пеной, когда он склонился над крохотным существом.&lt;/p>
&lt;p>Вот уже почти сто лет жители из ближайших селений приходили сюда раз в год. Приводили козу или овцу, пару раз теленка, одним словом — дары. С чего они взяли, что серебряный дракон благословляет местные земли на урожай и дожди, сам хозяин башни не имел ни малейшего понятия. С людьми он взаимодействовал за свои прожитые века крайне мало, а о обычаях этих хрупких созданий знал только из архивов своей библиотеки. Они были ограничены, легко внушаемы, жили мало, поэтому об их причудах этих созданий дракон много не размышлял. Если от съеденной им овечки этим людям станет легче, то пускай оно так и будет. Величественного хозяина серой башни это не касалось. Однако сейчас розовый комочек, лежащий на гладкой плите, был совсем не похож на домашний скот или иное животное. При ближайшем рассмотрении дракон понял, что нарушил его покой человеческий детеныш. Младенца дракон видел впервые, с любопытством обнюхал, аккуратно толкнул красивой серебряной мордой, даже слегла попробовал раздвоенным языком. Ребенок, казалось, совершенно не боялся — распахнул глазенки и попытался ухватиться крохотными ручками.&lt;/p>
&lt;p>— Ну и что же мне с тобой делать, — подумал дракон, — такой маленький, даже на один зубок не пойдешь.&lt;/p>
&lt;p>И тогда могучий, серебряный дракон принял самое спонтанное решение за долгие века своей жизни — забрал младенца в башню. Там он обогрел человеческого ребенка своим серебряным дыханием и сперва глаза, а затем и кожа его преобразились, облачившись в серебро. Под защитой своего могущественного опекуна, обогретая его волшебным дыханием, малышка — а это оказалась девочка, росла, не зная холода и голода. Дракон дал ей имя — Сюльфхейм, Серебряная. Плоть ее стала твердой и гладкой, подобно драгоценному металлу, и острые камни побережья не могли ранить ее голые ноги, когда она танцевала средь них, купаясь с лунном свете.&lt;/p>
&lt;p>Сюльфхейм научилась ловить рыбу, и хотя голод не мучил ее естество, вкус рыбы приносил девушке удовольствие. Она ныряла с высоты серой башни в морскую пучину, собирая со дна круглые, блестящие жемчужины, ее магическая плоть не тянула Сюльфхейм на дно, позволяя ловко плыть по соленым волнам. И хоть редкий чужак осмеливался подойти к драконьему побережью достаточно близко, но охотники за моллюсками, плененные добычей, все же рискнули приблизится одним холодным, зимним утром.&lt;/p>
&lt;p>Еще долго по селам и деревням ходила молва о волшебной серебряной деве, что танцует у драконьей башни. Неуязвимая к холоду и острым, словно лезвия, камням, с жемчугом, вплетенным в длинные серебристые волосы. Проверить, однако, достоверность этих слухов никто так и не решился.&lt;/p>
&lt;p>Все же в башне на краю мира жил дракон.&lt;/p></description></item><item><title>Не одна дома</title><link>https://jelly-tales.com/tales/not-alone-at-home/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/not-alone-at-home/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/not-alone-at-home/cover.jpg" alt="Featured image of post Не одна дома" />&lt;p>Это был прекрасный, пахнущий вишней и горячим асфальтом день. Небольшая пятиэтажка, где жила семья Олеси, еще не успела нагреться под лучами летнего солнца, но его лучи уже настойчиво проникали через широкие балконные окна.&lt;/p>
&lt;p>В трехкомнатной, уютной хоть и небольшой квартирке давно никто не спал: родители Олеси собирались провести эти выходные на природе и Ольга Владимировна — мама семейства, с самого утра подняла всех на уши. Собрать сумки, разобрать сумки, положить плед, вытащить плед, три банки тушенки добавить в плетенную корзинку с продуктами, но вытащить грушевое варенье. И так много - много - много раз. Максим Евгеньевич устал спорить с супругой, поэтому с обреченным видом складывал, разбирал и перекладывал все так, как она просила, попеременно отходя покурить в небольшое кухонное окошко.&lt;/p>
&lt;p>Настроение у Олеси было прекрасным, ведь ей предстояло провести два чудесных, теплых выходных наедине с собой. Ну и с книгами, конечно же. Возможно она устроит ночной марафон кинофильмов — отец как раз недавно принес несколько новых кассет с модными нынче боевиками. А может съест ту запретную коробку конфет, что обещала сама себе сохранить до важного момента…&lt;/p>
&lt;p>От витания в облаках Олесю вырвал голос матери:&lt;/p>
&lt;p>— Олеся! Олеся! Иди сюда, мы уже уезжаем!&lt;/p>
&lt;p>Ольга Владимировна, нагруженная сумками с головы до ног, и еще более нагруженный Максим Евгеньевич стояли в дверях. Суетливая мама, как обычно, предусмотрела все, и собрала с собой в поездку, как минимум, втрое больше вещей, чем на самом деле необходимо.&lt;/p>
&lt;p>— Дочка, мы вернемся завтра вечером. Дверь никому не открывай, курица с картошкой в духовке. Обязательно поешь. Не сиди допоздна. Номера срочных служб под телефоном.&lt;/p>
&lt;p>— Мама, вас не будет всего пару дней, а мне уже 17, — Олеся надула губы — Я уже взрослая, не надо переживать.&lt;/p>
&lt;p>— Да-да, конечно, милая, конечно, — вставил Максим Евгеньевич — не скучай!&lt;/p>
&lt;p>Он чмокнул дочь в лоб и подтолкнул супругу к выходу, пока та не решила, что они что-то забыли.&lt;/p>
&lt;p>Олеся закрыла за родителями дверь, затем помахала им с балкона, а когда бирюзовый москвич скрылся из виду, то хорошее настроение девушки перешло на новый уровень. Целых два дня свободы! Можно делать что хочешь, есть что хочешь, сколько хочешь спать и валяться в кровати. Чем, кстати, Олеся и решила заняться в первую очередь. Подремав еще пару часов и оставив кровать (кто бы мог подумать, мама бы тут же подняла крик!) не заправленной, девушка налила себе крепкий, сладкий чай в большую папину кружку, достала из шкафа ту самую коробку конфет и села за чтение. «Шагреневая кожа» Оноре де Бальзака — припасенная как раз на такой вот случай, увлекла Олесю на долгие часы и как-то совсем незаметно начало темнеть.&lt;/p>
&lt;p>Когда старенькие настенные часы пробили восемь вечера, на кухне внезапно включилось радио. Олеся подпрыгнула от неожиданности, выронив книгу из рук. Хриплые звуки помех становились то громче, то затихали до едва слышимых. Девушка, крадучись, зашла на кухню, убедившись, что там никого нет, подошла к радио. Олеся расслабилась — должно быть радио поймало какую-то случайную волну&amp;hellip;Как внезапно среди хрипящих помех раздался голос:&lt;/p>
&lt;p>— Хрррщщ&amp;hellip;беги&amp;hellip;щщщщщщ&amp;hellip;они придут&amp;hellip;хррррррщ&amp;hellip;они пьют кровь и едят плоть близких&amp;hellip;хщщщщщ&amp;hellip;это&amp;hellip;хщщщ&amp;hellip;делает их сильнее&amp;hellip;хщщщщ…беги&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Олеся замерла, прислушиваясь, пытаясь понять, послышалось ли ей это, но радио замолкло так же внезапно, как включилось. Капля воды из крана с оглушительным, в тишине комнаты, звуком разбилась о край посуды в раковине.&lt;/p>
&lt;p>— Да это какой-то бред&amp;hellip;просто радио поймало какой-то сигнал, вот и все&amp;hellip; — прошептала сама себе Олеся и вернулась в комнату.&lt;/p>
&lt;p>Она снова взяла в руки книгу, но буквы плыли перед ней, не желая выстраиваться в ровные строчки. Остывший чай, который отпила Олеся, показался ей безвкусным, хотя там было не менее трех ложек сахара. Безуспешно пролистав еще несколько страниц девушка отложила книгу. Почему-то внутри липким сгустком расползалась тревога. А за окном становилось все темнее и темнее…&lt;/p>
&lt;p>Олеся убрала книгу на полку, помыла посуду, покрутила радио — в этот раз никаких помех и странных голосов не было, выкинула пустую коробку от конфет, подмела полы в коридоре. Часы показывали без двадцати девять. Девушка еще раз проверила двери, закрыла, не смотря на духоту все окна, но спокойнее ей не стало. Она несколько раз обошла квартиру, будто проверяя, но, очевидно, кроме нее никого здесь не было. Облегченно выдохнув, Олеся было уже собиралась зайти в ванную, чтобы ополоснуть лицо холодной водой, как что-то щелкнуло и в комнате погас свет. Девушка лихорадочно начала дергать выключатель — безрезультатно, соседний, от кладовки, тоже не работал.&lt;/p>
&lt;p>Олесю пробрал холодный пот. Она задрожала, будто от холода, и, к своему удивлению изо рта выдохнула облачко пара, словно стояла Олеська на морозе, а не посреди своей квартиры в июне месяце. Девушка аккуратно, прижавшись к стене выглянула из-за угла: в широкие окна балкона ярко светила луна и даже сквозь закрытые окна пробивался запах цветущей вишни, растущей у подъезда. А с козырька, свисая вниз головой, на Олеську сквозь стекло смотрели две пары горящих, безумных, алых глаз.&lt;/p>
&lt;p>Ольга Владимировна и Максим Евгеньевич, с изуродованными, удлиненными конечностями, широкой пастью, полной острых клыков, были кошмарной пародией на родителей Олеси, с которыми она попрощалась всего несколько часов назад. Крик застрял у девушки в горле, когда папа, нет, чудовище разбило балконное окно и неестественно изгибаясь вытянутым телом вполз в квартиру прямо по потолку.&lt;/p>
&lt;p>— Дочка&amp;hellip;Олесенька&amp;hellip;не бойся. Мы только чуть - чуть попробуем, — раздался родной и знакомый голос матери, которая заползла следом, — только чуть - чуть!&lt;/p>
&lt;p>Монстры медленно приближались, щелкая уродливыми пастями, полными слюны, переползали с потолка на стены и обратно, окружая Олесю. Девушка, дрожа от ужаса, забилась в угол прихожей, не веря своим глазам. Ледяной страх сковал ее тело и разум, не давал пошевелиться. И только когда монстр, некогда бывший ее матерью, прыгнул, размахивая удлиненными конечностями, Олеся нашла в себе силы откатиться в сторону.&lt;/p>
&lt;p>Ольга Владимировна молниеносно развернулась прямо в воздухе и вцепилась дочери в плечо, оторвав кусок мягкой плоти.&lt;/p>
&lt;p>Олеся истошно закричала и изо всех сил оттолкнула чудовище в сторону. Слезы заливали лицо девушки, плечо горело, кровь обильно капала на пол а мать, словно голодное животное, поедала оторванный кусочек плоти дочери.&lt;/p>
&lt;p>— Ну что ты, доченька&amp;hellip;немножко, немножко попробуем, — продолжал ласково приговаривать отец, свисая с потолка.&lt;/p>
&lt;p>— Да! Да! Олесенька, не бойся доченька&amp;hellip;такая ты вкусненькая, такая сладенькая!&lt;/p>
&lt;p>С этими словами Ольга Владимировна вновь набросилась на дочь, раздирая ее руки когтями, пытаясь добраться до шеи. Олеся закричала, перевернулась на живот и попыталась отползти подальше. Но мать, с чудовищной, неестественной силой притянула дочь обратно, раздирая когтями ей лодыжку. Олеся попыталась зацепится за обувную тумбочку, но рука ее скользнула на рукоять топора, лежавшего под ней. Девушка вспомнила, что утром родители долго спорили о том, брать ли его с собой на отдых и отец в последний момент убедил супругу оставить топор дома…&lt;/p>
&lt;p>Олеся резко перевернулась на спину, сморщившись от жуткой боли в плече и, изо всех сил, ударила обухом топора по искаженному лицу матери. Та зашипела и упала, отпустив лодыжку дочери. Тварь не успела опомнится от неожиданности, как Олеська с диким воплем рубанула ей по ногам. Она рубила и рубила, сопровождая каждый взмах топора криком. Кровь забрызгала лицо и руки девушки, но остановилась она лишь превратив удлиненные нижние конечности твари в кровавые культи. Олеся перепрыгнула через воющую потусторонним голосом мать и кинулась в противоположную часть квартиры, намереваясь забаррикадироваться на кухне. Однако с потолка на нее спрыгнул отец. Словно пушинку он швырнул ее через порог кухни, запрыгнув следом на широкий обеденный стол, заскрипевший под его весом.&lt;/p>
&lt;p>— Ну что ты, доченька, нехорошо так, нехорошо…маму нельзя обижать&amp;hellip;она же только попробовала! Только чуть - чуть попробовала!&lt;/p>
&lt;p>Олеся здорово приложилась спиной о стену. Тело нестерпимо болело, кровь и слезы заливали ей лицо. Почему-то очень хотелось спать. Рядом упали и разбились несколько декоративных рамок, висевших на стене, о которую ударилась Олеся.&lt;/p>
&lt;p>Чудовище, некогда бывшее ее отцом, продолжая что-то ласково нашептывать, медленно сполз со стола в сторону лежащей девушки. Сквозь красную пелену Олеся увидела, что и мать, оставляя за собой кровавую полосу, подползает все ближе из коридора прихожей.&lt;/p>
&lt;p>— Ну вот и все, — подумала Олеська, — меня сожрут собственные родители&amp;hellip;но как же хочется спать.&lt;/p>
&lt;p>Внезапно раздалось жуткое шипение. Монстры застыли на расстоянии вытянутой руки от девушки, словно натолкнувшись на невидимое препятствие. Олеся огляделась и увидела среди разбитого стекла из упавшей рамки с картиной маленькую икону. Когда-то эту картину подарила маме бабушка, упомянув, что внутри вложен святой символ, охраняющий дом. Похоже, что именно он не давал чудовищам подойти ближе.&lt;/p>
&lt;p>Олеся сгребла крохотную икону окровавленной рукой и выставила перед собой. Родители снова зашипели, заметались по стенам и потолку, пытаясь добраться до девушки, но раз за разом натыкались на невидимый купол. Они кричали, выли, клацали пастями, что-то шептали, умоляли Олеську выкинуть икону, но та упрямо держала дрожащей, рукой святой символ.&lt;/p>
&lt;p>Секунды тянулись мучительно долго, Олеся слабела от потери крови, но не позволяла себе уснуть. А когда первые лучи рассветного солнца проникли через кухонное окно, то чудовища, бывшие еще день назад любящими и заботливыми мамой и папой, с мучительными криками сгорели.&lt;/p>
&lt;p>Крупные хлопья пепла смешались с кровью на полу.&lt;/p>
&lt;p>Голова Олеси опустилась на едва вздымающуюся грудь и девушка провалилась в сладкое небытие, все еще крепко сжимая икону в руке.&lt;/p></description></item><item><title>Кошачья мята</title><link>https://jelly-tales.com/tales/catnip/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/catnip/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/catnip/cover.jpg" alt="Featured image of post Кошачья мята" />&lt;h2 id="кошачья-мята">Кошачья мята&lt;/h2>
&lt;p>По брусчатому тротуару на площади Матери Милосердия стучали капли дождя. Нет, не дождя — ливня. Природа решила напомнить жителям Тернового района, кто тут хозяйка и интенсивно заливала улочки и крыши домов дождевой водой.&lt;/p>
&lt;p>В «Кошачьей мяте» было прохладно и необычно людно для столь раннего утра: бандиты, телохранители, воры, завсегдатаи таверн, проститутки и все те, кому не повезло нарваться на драку или нож этой ночью, сидели вдоль стен длинной приемной.&lt;/p>
&lt;p>Малыш Джо пошевелился на узком стуле и тут же сморщился: рана в бедре горела огнем и обильно кровоточила, а тряпка, которой он наспех ее перетянул, уже стала бордовой от крови.&lt;/p>
&lt;p>— Болит? — спросил сидевший рядом Болвар: его товарищ и коллега, — у меня тоже, мать его.&lt;/p>
&lt;p>Он сильнее сжал глубокую рану на плече. Этой ночью им не фортило: наводка, которую они купили, оказалась подставой, и вместо наживы их ждали трое вооруженных охранников. Хорошо, что ноги унесли&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>— Слушай, а ты уверен, что эта медичка нам поможет? — Малыш Джо посильнее перетянул тяжелую от крови тряпицу&lt;/p>
&lt;p>— Да я тебе говорю, Джо, черт знает как, но она буквально кровь обратно в рану загоняет. После прошлого раза у меня даже шрама не осталось, а пырнули то меня ого-го!&lt;/p>
&lt;p>Болвар закряхтел и сел поудобнее, начал разглядывать разномастную толпу, пару раз кивнул знакомым, и остановил свой взгляд на богато одетом мужчине, прижимающим шелковый платок к пышным усам. Богатей явно нервничал, держался подальше от остальных и кидал брезгливые взгляды на сидящих в приемной. Очевидно, что он считал себя человеком другого сорта и находился тут по очень крайней необходимости.&lt;/p>
&lt;p>Малыш Джо проследил его взгляд и тоже заметил важного мужчину:&lt;/p>
&lt;p>— Смотри - ка, какая важная пташка! Наверняка полные карманы наживы. Да за один его щегольский костюмчик можно крупно выручить! — он жадно потянулся вперед, будто хищник учуявший добычу.&lt;/p>
&lt;p>— Успокойся, Джо, — заерзал Болвар, — что бы его сюда не привело, устраивать облаву или разборку в «Кошачьей мяте» категорически запрещено. Вылетишь отсюда и глазом моргнуть не успеешь. Так что сиди спокойно и жди своей очереди.&lt;/p>
&lt;p>Джо обиженно засопел и притих, продолжая буравить богатея любопытным взглядом.&lt;/p>
&lt;p>Через десять минут дверь приоткрылась и оттуда вышли две девушки: одна, невысокая, одетая в дорогое синее платье и с белыми мелкими кудряшками, подхваченными шелковой лентой, была бледна как мел, ее трясло, однако в карих, как у косули, глазах, читалось такое облегчение, что она не могла сдержать легкой улыбки. Другая девушка, поддерживающая ее под руку, была высокой и стройной, с короткой стрижкой и в белом халате, поверх простых кожаных штанов и серой рубашки. Она передала миниатюрную девушку в руки богатого мужчины, по всей видимости, ее отца, вложив ему в руки небольшую записку и несколько флаконов с мутной жидкостью:&lt;/p>
&lt;p>— В выписке все инструкции и рекомендации, кровотечение я остановила, но некоторые выделения еще могут быть в течении пары - тройки дней , это не критично, однако советую избегать горячих ванн и посещения парных еще около недели.&lt;/p>
&lt;p>— А то, о чем мы договаривались? — мужчина понизил голос и воровато огляделся по сторонам.&lt;/p>
&lt;p>— Мэри полностью готова стать идеальной невестой, не переживайте, — девушка в халате понимающе улыбнулась, — но, на всякий случай, бутылочка с красной пробкой позволит избежать&amp;hellip;избежать повторного обращения в мою клинику.&lt;/p>
&lt;p>Мужчина кивнул, сжал плечи дочери и быстро - быстро, бочком вышел из приемной. Бледная девушка только и успела благодарно махнуть рукой в сторону владелицы клиники.&lt;/p>
&lt;p>— Следующий, — громко объявила медик и скрылась за дверью.&lt;/p>
&lt;p>Джо поднялся со своего стула и, неуклюже прихрамывая, двинулся в сторону двери. Кабинет был просторным, разделенным на несколько секторов широкими непрозрачными ширмами. На многочисленных полках стояли флаконы, бутыли, колбы, хирургические инструменты и несколько неизвестных Джо приспособлений.&lt;/p>
&lt;p>Темноволосая девушка вышла из-за одной из ширм, держа в руках небольшое судно с каким-то кровавым комочком: позади нее стояло устрашающего вида кресло с высокими креплениями для ног, но разглядеть больше Джо не успел: девушка указала ему на обитую потертой кожей кушетку. Затем она убрала судно с непонятным содержимым за пределы видимости Джо, окунула руки в миску с раствором, остро пахнущим спиртом, и подошла к кушетке.&lt;/p>
&lt;p>Вблизи медичка оказалась красоткой с очаровательными лазурными глазами и выглядела совсем юной. Однако взгляд ее был серьезным, она внимательно осмотрела Джо с ног до головы, попутно взяв со столика чистые инструменты: щипцы и ножницы. Быстрым движением девушка разрезала штанину, черную от крови тяжелую тряпку и выкинула их в таз под кушеткой. Аккуратно раздвинув края раны, она осмотрела ее поближе:&lt;/p>
&lt;p>— Хм, артерия не задета, но рана паршивая, к тому же пошло заражение, похоже, что на клинке была грязь, — она развернулась и подошла к одному из шкафчиков со стеклянными, мутными дверцами, — что будешь: лекарство или виски? Рекомендую виски, лекарство горькое, как говно, а эффект одинаковый.&lt;/p>
&lt;p>— Эм…виски, — опешив, ответил Джо.&lt;/p>
&lt;p>Медик кивнула и налила ему полный до краев граненный стакан, который Джо выпил залпом тремя мощными глотками.&lt;/p>
&lt;p>В это время девушка снова склонилась над раной. Больно не было. Скорее, неприятно и даже немного щекотно. Джо решил, что это эффект от виски и в сторону раны предпочитал не смотреть. Однако он ощущал что-то странное, чувствовал влажную рану, но при этом она будто перестала кровоточить. Когда все закончилось, то от глубокого ранения остался только ровный, сухой шов, который медик аккуратно перетянула чистыми бинтами.&lt;/p>
&lt;p>— Рану я очистила, швы наложила. Пару дней отлежишься и будешь как новенький. Принимай настойки — они ускорят заживление и заваривай вот эти травы из списка, чтобы усилить крововосполнение: крови потерял ты достаточно, — медик быстро писала указания на листочке бумаги, а затем протянула ее Джо.&lt;/p>
&lt;p>Тот сердечно поблагодарил девушку, удивившись ее профессионализму: из всех подпольных врачей, латавших его, она была, безусловно, лучшей. Даже удивительно, что медичка лечила таких, как он, а не работала в каком-нибудь богатом квартале личным врачом зажиточных аристократов&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Селина проводила спину парня взглядом, а его кровь, подобно красной вуали, ручейком соскользнула с ее рук.&lt;/p>
&lt;h2 id="помощь">Помощь&lt;/h2>
&lt;p>Смена Селины почти подходила к концу. На улице, несмотря на позднюю ночь, было невероятно душно, и только теплолюбивые коты вольготно расположились на нагретых ступеньках «Кошачьей мяты». Ночь выдалась спокойной: пара ножевых, одна ампутация пальца ноги, четыре вправленных носа, шесть переломов — в общем-то, ничего особенного.&lt;/p>
&lt;p>Возможно, так влияла на людей жара: все были больше озабочены тем, как охладиться, чем привычными драками и разборками.&lt;/p>
&lt;p>В полуподвальном помещении клиники было прохладно и тихо. Последние пациенты ушли с полчаса назад. Их раны были настолько ерундовыми, что Селина решила, что они пришли остудиться в прохладе ее помещения, а не за реальной помощью. Медик методично погружала хирургические инструменты в специальный раствор, когда в дверь едва слышно постучали. Нет, скорее поскреблись, настолько тихим и неуверенным был этот звук.&lt;/p>
&lt;p>На пороге стояла, пошатываясь, миниатюрная девушка. Она была настолько изувечена, что за запекшейся кровью нельзя было разглядеть черты ее лица. Когда она попыталась открыть рот, то Селина увидела огромную, чудовищную рану, которая рассекла правую часть лица девушки от рта до уха.&lt;/p>
&lt;p>— Г..госпожа, — едва слышно булькнула девушка изувеченными губами.&lt;/p>
&lt;p>Без лишних вопросов Селина подхватила несчастную, отметив, как та содрогнулась от боли, при прикосновении к ребрам, и уложила ее на хирургический стол. Платье девушки, некогда приятного сиреневого оттенка, с белой тесьмой, было разорвано и пропитано кровью: Селина безжалостно срезала его хирургическими ножницами. На теле девицы не было живого места: расцвели бурые синяки вдоль ребер и живота, лицо уродовал жуткий порез, один глаз не открывался, а другой был залит красным, раны поменьше на бедрах и предплечьях, сломанные нос и пара пальцев на руках. Медные локоны свалялись от крови, видимо, по голове тоже били&amp;hellip;или били головой обо что-то.&lt;/p>
&lt;p>Девушка пыталась что-то сказать и порез обнажил ее зубы с правой стороны, наподобие жуткой улыбки:&lt;/p>
&lt;p>— Госпожа, мне&amp;hellip;мне нечем запла…&lt;/p>
&lt;p>— Тихо, молчи. Мне нужно сосредоточиться. — жестко прервала ее Селина.&lt;/p>
&lt;p>Она провела руками вдоль всего тела пациентки, прикрыла глаза: вены, капилляры, на руках, шее и лице медички стали набухать, расширятся, а зрачки практически полностью заполнили чернотой глаза. Селина чувствовала движение крови внутри тела девушки, видела сеточку сосудов, ощущала каждое повреждение организма…&lt;/p>
&lt;p>Она сконцентрировалась и завладела кровеносной системой раненной девушки. Та выгнулась, широко распахнув глаза, но Селина силой заставила ее опустится обратно на хирургический стол. Изувеченный рот бедняжки раскрылся в беззвучном крике и она обмякла без чувств. Почти два часа Селина методично, осторожно, шаг за шагом, восстанавливала тело девушки изнутри: срасталась поврежденная плоть, восстанавливались сломанные кости, рассасывались гематомы, затянулся ужасающий порез на лице. Запекшаяся кровь всосалась в тело девушки, будто в вода в губку.&lt;/p>
&lt;p>— Даже шрама не останется, — удовлетворенно подумала Селина и тяжело опустилась на стул. Процесс лечения дался ей тяжело: руки тряслись, во рту пересохло, тело знобило и хотелось от души проблеваться. Что, собственно, она и сделала в ближайшее ведро. Медик набросила на девушку чистую простыню и присела в свое кресло, предварительно сделав два добрых глотка из бутылки с крепким виски. Дыхание девушки на столе было чистым и ровным, через несколько часов с ней все будет в порядке, только бы узнать, что с ней произошло&amp;hellip;едва подумав об этом, Селина провалилась в черноту.&lt;/p>
&lt;p>Очнулась она от деликатного прикосновения к плечу. Быстро вскочив с кресла, медик тут же пожалела об этом: голова закружилась и Селина чуть снова не потеряла сознание.&lt;/p>
&lt;p>— Госпожа! — перепуганное лицо девушки возникло перед медиком. — Вы в порядке?&lt;/p>
&lt;p>— Да… да, все в порядке, — Селина потерла глаза и виски тонкими пальцами и вгляделась в девушку. — А ты?&lt;/p>
&lt;p>Не считая небольшой бледности, та выглядела абсолютно здоровой. Укутавшись в простыню, она с беспокойством и благодарностью смотрела на медика, а затем упала той в ноги:&lt;/p>
&lt;p>— Я никогда не смогу отблагодарить Вас! Вы спасли мне жизнь! Я знала, знала, что Вы волшебница!&lt;/p>
&lt;p>— Да тихо ты, голова раскалывается. Встань. И перестань называть меня «госпожа». Просто Селина.&lt;/p>
&lt;p>— Да, госпо&amp;hellip;Селина. Да, хорошо!&lt;/p>
&lt;p>— Сядь, дай мне тебя осмотреть.&lt;/p>
&lt;p>Девушка поднялась и, не переставая кланяться, села на краешек хирургического стола. Селина, все еще борясь с головокружением, медленно подошла к ней и тщательно осмотрела, с особым вниманием ощупывая ребра и голову:&lt;/p>
&lt;p>— Как ощущения? Что-то болит?&lt;/p>
&lt;p>— Небольшая слабость и очень хочется пить, но боли нет. Совсем. Это просто чудо! Я так благодарна! Я обязательно рассчитаюсь, клянусь!&lt;/p>
&lt;p>— Может, лучше расскажешь, что с тобой случилось? Когда ты сюда пришла, то была больше похожа на кусок мяса, чем на человека. Как твое имя и откуда ты?&lt;/p>
&lt;p>— Меня зовут Лазель, — немного помедлив ответила девушка, — я… работаю на улице. Один из клиентов сделал&amp;hellip;сделал это со мной.&lt;/p>
&lt;p>Глаза Лазель наполнились слезами, плечи задрожали, руки сплелись в замок на груди:&lt;/p>
&lt;p>— Я не знаю, за что он так&amp;hellip;все было нормально, как с любым клиентом, а потом, потом он обезумел, мне было&amp;hellip;мне было так страшно и больно&amp;hellip; — она залилась слезами и спряла лицо в ладонях. — Он забрал всю выручку, был в ярости, что так мало, забрал все&amp;hellip; и кольцо. Мамино кольцо с лазуритом, больше у меня от семьи ничего не осталось. Это произошло недалеко, в переулке между красным домом и пекарней. Не знаю почему, но я подумала про это место и вспомнила слухи про хирурга, который лечит любые раны… И это оказалось правдой.&lt;/p>
&lt;p>Селина глубоко вздохнула, взяла со стола початую уже бутылку виски, сделала несколько глотков и протянула алкоголь Лазель. Та неуверенно приняла бутылку, сделала небольшой глоточек, поморщилась, сделала еще пару больших. Некоторое время девушки сидели молча, передавая друг другу бутылку с виски. Лазель тихо плакала, а Селина размышляла, уставившись в одну точку перед собой. Затем она поднялась, подошла к одному из шкафчиков и достала оттуда чистые запасные вещи: простые рубашку мужского кроя и темные тканевые бриджи. Протянула все это Лазель и указала той на небольшой умывальник. Пока девушка приводила себя в порядок, Селина взяла лист бумаги и написала короткое письмо.&lt;/p>
&lt;p>— Вот, — протянула она его подошедшей Лазель, — отнесешь это мадам Розе в «Алую туфельку». О тебе там позаботятся, скажешь, что от меня и тебя пропустят. Поняла?&lt;/p>
&lt;p>— «Алая туфелька»?! — глаза Лазель округлились. — Самый богатый бордель города?&lt;/p>
&lt;p>— Там ты будешь в безопасности, поговори с мадам, думаю, что вы договоритесь. А теперь опиши этот ублюдка, который на тебя напал.&lt;/p>
&lt;p>Лазель не стала задавать лишних вопросов и рассказала все, что успела запомнить. Затем аккуратно спрятала письмо под одеждой, будто боялась, что его отнимут, и быстро, порывисто обняла Селину.&lt;/p>
&lt;p>— Спасибо, — прошептала она, выпорхнув за дверь.&lt;/p>
&lt;p>На площади Матери Милосердия светало. Селина провожала взглядом удалявшуюся спину Лазель, устало прислонившись спиной к дверному косяку, вдыхая горячий, спертый воздух улицы. Новый день в «Кошачьей мяте» обещал быть долгим.&lt;/p>
&lt;h2 id="интерес">Интерес&lt;/h2>
&lt;p>Когда свежий морской бриз наполнил легкие города освежающим, чуть соленым воздухом, весь город вздохнул с облегчением. И хотя днем все еще было жарко, но к вечеру уже ощущалась приятная прохлада. В «Золотом Теленке», куда Джозефа пригласили друзья на партию в карты, было светло и уютно. Пахло вкусной едой, а эль, хоть и разбавленный, был весьма недурен.&lt;/p>
&lt;p>После десяти партий и стольких же, а то и больше, кружек выпивки, сфокусироваться на игре стало сложно и Джозеф запросил у товарищей перерыв, решив спокойно посмаковать еще одну кружечку эля, попутно рассматривая других посетителей заведения. Вот хозяин таверны — темноволосый, улыбчивый мужчина с лихо закрученными усами, вот его жена — полуорчиха в ярких одеждах, грузно ставит поднос с пустыми кружками на барную стойку, что-то ворча себе под нос, вот такие же картежники, как их компания, только постарше — несколько солидных мужчин, играют явно на крупные суммы: на столе внушительные горки монет.&lt;/p>
&lt;p>Джозеф продолжал лениво рассматривать других посетителей, отметив симпатичную блондинку в углу, но тут же сморщил нос, когда увидел рядом с ней молодого мужчину в синем, и одинаковые обручальные кольца на их руках. Пробежав глазами по ещё двум непримечательным мужикам бандитской наружности - оба крупные, сбитые, будто недавно попали в перепалку, судя по свежим царапинам на мерзкой роже и порванной рубахе у одного из них, он остановил свой взгляд на жилистом полуорке примерно его возраста. Тот ловко лавировал между столиками, будто знал каждый метр таверны наизусть. Он собирал посуду и оплату, разносил новые заказы, перекидывался парочкой фраз с другими посетителями и задорно улыбался, обнажая выступающие нижние клыки. По обрывкам разговора Джозеф понял, что полуорк — сын владельцев таверны. Он еще несколько минут понаблюдал за ним, пока улыбчивый парень не остановился у дальнего столика, возле камина.&lt;/p>
&lt;p>За столиком сидела очаровательная девушка с короткой стрижкой, придававшей ей озорной вид. Джозеф даже немного опешил — и как это он сразу ее не приметил?! Тем временем полуорк присел рядом с незнакомкой, и Джозеф смог получше ее разглядеть: девушка была стройна, с изящными плечами и руками, чуть вздернутым носиком, пухлыми губами, аккуратными чертами лица и невероятными, лазурными, отдающими в отблеске камина бирюзой глаза. Она тепло улыбалась полуорку, пока тот что-то рассказывал ей, активно жестикулируя, и в этот момент она выглядела обворожительно юной и прелестной. На ней совершенно не было украшений, косметики или ярких нарядов, столь любимых большинством молодых девушек города. Но она неизменно притягивала к себе взгляд Джозефа.&lt;/p>
&lt;p>Он так и пялился на девушку, пока его в бок не пихнул приятель Смун — круглолицый, рябой парнишка, с веселым нравом - заядлый картежник.&lt;/p>
&lt;p>— Красотка, а? Говорят, что ее мать — чистокровная эльфийка. Но ты слюни-то подбери, а то уже по полу волочатся.&lt;/p>
&lt;p>—Это еще почему? Вдруг она будет от меня без ума!&lt;/p>
&lt;p>— Пфф&amp;hellip;Ха-ха! Скажешь тоже! Ее отец Стальной Бен — он из тебя весь дух вытрясет. К тому же она местный хирург. Пташка хладнокровная, латает что надо. Так что, друг, тут без шансов. Малыш Фил вон уже год как за ней увивается, - он кивнул в сторону полуорка, —а толку нет.&lt;/p>
&lt;p>При упоминании Стального Бена — местного ветерана подпольных боев, мужика сурового и опасного, пыл Джозефа поутих, однако он продолжил украдкой поглядывать на коротковолосую девушку у камина. Она продолжала беседу с сыном трактирщика, но через пару минут встала, ласково провела рукой по плечу полуорка и направилась к выходу.&lt;/p>
&lt;p>— Ну, была не была! - Джозеф залпом допил эль, громко хлопнул кружкой по столешнице, и под удивленные взгляды Смуна и остальных за товарищей, направился следом, краем глаза заметив, что столик с двумя бандитами опустел на одного.&lt;/p>
&lt;p>Джозеф вышел на улицу, вдохнул прохладный воздух и огляделся. Он увидел спину красивой девушки, которая сворачивала в ближайший переулок и пошел следом, остановившись, чтобы ополоснуть лицо в бочке с дождевой водой и пригладить кучерявые волосы. Заглянув в переулок, он уже пытался окликнуть девушку одной из своих фирменных фразочек, однако слова застряли у него в горле.&lt;/p>
&lt;p>Селина стояла над мужчиной — одним из тех бандитов, что сидели за соседним столиком в «Золотом теленке». Его лицо, с поджившими царапинами, было искажено от боли. Он в жуткой, неестественной позе выгнулся на земле перед ногами девушки. Он едва — едва касался затылком и кончиками носков земли, его конечности были выкручены, словно мокрое белье прачкой. Глаза его вылезли из орбит, а на штанах расползалось мокрое пятно. В нос Джозефа ударил резкий запах мочи. Он, пораженный и напуганный увиденным, застыл как вкопанный и не сразу расслышал слова, произнесенные Селиной:&lt;/p>
&lt;p>— &amp;hellip;если ты еще раз тронешь пальцем хоть одну девочку&amp;hellip;я узнаю. И тебе будет гораздо, гораздо больнее. Ты понял меня, мразь?&lt;/p>
&lt;p>С этими словами тело мужчины скрутилось еще сильнее, изо всех щелей брызнула кровь и его раскрутило, с силой швырнуло о стену переулка. Селина медленно подошла к нему, пошарила по карманам и достала небольшое колечко с голубым камушком. В ее руках сверкнуло лезвие скальпеля и она одним быстрым, профессиональным движением вспорола правую часть лица лежащего бандита от уголка рта до уха. Тот не издал не звука.&lt;/p>
&lt;p>Когда она повернулась к остолбеневшему Джозефу, тот увидел, что девушка изменилась. Все открытые части тела: шея, лицо, руки, были покрыты вздувшимися, черными венами, проступающими через бледную кожу. Глаза были абсолютно черными, веки покрылись сеточкой сиреневых венок. Она мрачно посмотрела на Джозефа, затем мягко улыбнулась и пошла прочь. Прохладный бриз с моря пробрал Джозефа до самых костей.&lt;/p>
&lt;h2 id="полезное-умение">Полезное умение&lt;/h2>
&lt;p>Селина действительно была очень талантливым и умелым медиком. Она никогда не обучалась в Академии, не была подмастерье высокопоставленного врача - профессионала. Собственно, заведовала-то она даже не официальной клиникой, но с ее навыками было невозможно не считаться.&lt;/p>
&lt;p>А еще, помимо своих умений, Селина не задавала лишних вопросов. Пожалуй, это качество ценилось в Терновом районе особенно сильно. Да, по большей части, пациентами Селины были местные члены бандитских группировок, мафиозных семей, подпольные перекупщики, наемники, девочки с улиц, но были и крайне высокопоставленные господа с такими проблемами, которые, всплыви они на всеобщее обозрение — проблем не избежать. Да и главы гильдий с мафией предпочитали скрывать ущерб, нанесенный своим подчиненным, после очередной крупной разборки.&lt;/p>
&lt;p>Так что отбоя от пациентов всех мастей у Селины никогда не было. А еще в «Кошачьей мяте» действовал свой свод правил: никаких разборок внутри клиники. Да, если вы час назад избивали друг друга до кровавых соплей, а сейчас сидите друг напротив друга в приемной, - за продолжение драки вас выставят вон. И точка. Любая перепалка, воровство, поножовщина, в общем, все то, что делали пациенты за пределами клиники, было в «Кошачьей мяте» под полным, абсолютным запретом. Вышли за дверь и продолжили увечить друг друга? Да пожалуйста! Только будьте любезны снова отсидеть очередь. И двойной тариф — за зря потраченные медикаменты и бинты.&lt;/p>
&lt;p>Но было у хозяйки подпольной клиники еще одно, крайне полезное и уникальное умение. Скрытое от глаз, известное лишь единицам, никак не вписывающееся в рамки приобретенных навыков хирурга, или личных моральных качеств Селины. Кровь. Манипуляция, контроль, подчинение крови в организме живого существа было самой страшной и самой полезной способностью медика. Способность ощущать каждый капилляр, каждую венку, каждую капельку крови, ускорять метаболические процессы, умение влиять на кровеносную систему и органы. Даже самая крохотная капелька крови, засохшая на листе пергамента, могла быть источником информации для Селины. Она научилась как с легкостью отнимать жизнь, так и буквально вытаскивать пациента с того света, излечивая смертельные, казалось бы, раны. Да, в мире существовали волшебники и алхимики, творившие удивительные вещи, но ни у кого из них не было власти над жидкостью жизни. По крайней мере, никаких записей или исследований об этом Селина не нашла. Аккуратные расспросы у пожилого, подслеповатого волшебника мистера Тули, у которого Селина закупала ингредиенты для снадобий, ни к чему не привели. Тот отмахнулся, заявив, что это все оккультные сказки. Медик не стала переубеждать пожилого гнома. Давно, в детстве, когда особенность девочки только проявилась, Селина задала этот же вопрос своей матери, и та, будучи чистокровной эльфийкой, с громадными познаниями в области гербологии, алхимии и врачевания лишь сказала, что у Селины слишком богатая фантазия. Впрочем, отсутствие информации не помешало будущему медику самостоятельно, путем долгих проб и ошибок, изучить свои способности. Наверное, это же и помогло ей стать столь хорошим хирургом и медиком.&lt;/p>
&lt;p>Ведь, согласитесь, помимо твердой руки и ясного ума, власть над кровью — крайне полезное умение для врача.&lt;/p>
&lt;h2 id="улыбка">Улыбка&lt;/h2>
&lt;p>Полуорк Филипп аккуратно поставил небольшой поднос с бутылкой эля на столик перед двумя очаровательными девушками. С одной из них — Лазель, симпатичной, улыбчивой, низкого роста, но с бойким характером, он познакомился полгода назад, когда Селина впервые пришла с ней в «Золотой теленок». Вторая же девушка была знакома Филиппу гораздо лучше — уже пять лет она снимала в их таверне небольшую квартирку и все это время он был в нее влюблен. Медик же, если и знала об этом, то виду не показывала. Но всегда была искренне добра и приветлива как с самим Филиппом, так и с его родителями — владельцами таверны. За эти годы она стала им практически родной и Филипп не хотел вносить неловкость в их отношения.&lt;/p>
&lt;p>От невеселых мыслей полуорка отвлек веселый голос Лазель:&lt;/p>
&lt;p>— Филипп, давай с нами! Успеешь ты еще поработать! Ик! — девушка была уже явно навеселе.&lt;/p>
&lt;p>— Позже, ладно? Сама видишь, что полно работы, вечер танцев же, — мягко улыбнулся ей Филипп.&lt;/p>
&lt;p>— Ну и ладно… мы с Селиной устроим вечер только для девочек! Правда ведь? Ну улыбнись же, подруга! Мы ведь на танцах!&lt;/p>
&lt;p>— Ага, на которые ты меня затащила едва ли на шантажом. — Селина отхлебнула эль. — И не мешай Филиппу работать.&lt;/p>
&lt;p>Лазель скривила личико, но ничего не ответила. Когда Филипп ушел, и ей надоело дуться, она снова наклонилась к подруге поближе:&lt;/p>
&lt;p>— Слуууушай, мы ведь уже полгода знакомы, а ты мне так ничего о себе и не рассказала! Как ты вообще стала медиком? И как тебе удалось открыть свое дело в Терновом районе? Тут же всем правят преступные семьи! О твоем отце, Стальном Бене, знает каждый, он ведь знаменитый боец! А вот про мать ты вообще ничего не говорила… она правда была эльфийкой?&lt;/p>
&lt;p>Медик медленно допила эль из кружки и задумалась над ответом.&lt;/p>
&lt;p>Жизнь Селины была такой же бурной и непредсказуемой, как город в котором она родилась. Являясь ребенком двух противоположностей: как расовых, так и духовных, ее взросление и становление было полно противоречий.&lt;/p>
&lt;p>Суровый отец и отстраненная, будто из другого мира, мать - эльфийка не были образцами идеальных родителей или супружеской четы. Детство Селины прошло на узких улочках, в пропахших кровью и потом бойцовских залах, среди разноцветных алхимических колб и несло в себе столько ошибок, что не научиться на них было попросту невозможно. В двенадцать лет впервые ушла мама — юная красавица с глазами старухи пресытилась жизнью на одном месте, утомилась от шумного, грубоватого мужа и его постоянных разборок, устала от городской рутины и стала утрачивать тесную связь с дочерью, которая с каждым днем была все более похожа на человека - отца.&lt;/p>
&lt;p>Ее не было два с половиной года. Отец запил, стал проигрывать бои, все больше нарывался на случайные драки, выплескивал злость и обиду на дочь, видя в ее удивительных лазурных глазах — яркой эльфийской черте, доставшейся в наследство от матери, — бросившую его супругу, которая ушла из его жизни так легко, так непринужденно и естественно, словно ей это ничего не стоило. В тот же год Селина открыла в себе дар крови: она заметила, что раны отца в ее присутствии будто переставали кровоточить и заживали куда быстрее. Она в головой окунулась в книги матери о лекарском деле, гербологии, анатомии, врачевании и алхимии. Училась зашивать раны, вставлять вывихи, готовить настойки, благо, недостатка в «пациентах» не было: отец и его бойцы с радостью предоставляли маленькой Селине обрабатывать их раны, удивляясь, как быстро переставало кровить даже самое глубокое и неприятное повреждение. О своем маленьком секрете Селина умолчала&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Ей исполнилось почти пятнадцать, когда вернулась мама и на целых три года все снова стало нормально. Отец стал тренировать Гильдию бойцов, больше не влезал в ненужные драки, и стремился больше проводить времени с семьей. Мать, заметив интерес и успехи дочери во врачевании, стала уделять много внимания ее обучению. Они снова сблизились, эти счастливые годы всегда отзывались теплом и любовью в памяти полуэльфийки.&lt;/p>
&lt;p>В шестнадцать Селина с легкостью препарировала все доступные трупы, подробно изучая анатомические части, в семнадцать провела первую полноценную операцию. А её искусство обращения с кровью росло. Мать высоко оценивала способности дочери, но, спустя три года, снова отдалилась от семьи. На этот раз отец приложился к бутылке конкретно, добавились азартные ставки на его бои, грязные связи с криминальной структурой города и тщетные попытки полностью контролировать жизнь дочери. Будто это было ему под силу.&lt;/p>
&lt;p>Селина быстро нашла свое место среди улиц — ее навыками пользовались многие: как известные криминальные элементы, так и разномастные люди улиц. Она брала уроки у всех мало - мальски знающих подпольных врачей, алхимиков и акушерок, боролась за самые сложные, зачастую малоприятные и безнадежные случаи. Больше года она работала в самом знаменитом борделе города «Алая туфелька», где помогала девочкам залечивать следы от жестоких клиентов и избавляла их от нежелательной беременности. Надо сказать, что методы Селины удивляли, но благодарные девочки предпочли молчать об этом, ведь теперь страшная процедура стала куда менее болезненной и рискованной. А многие распускавшие руки клиенты, вскоре, перестали посещать «Туфельку».&lt;/p>
&lt;p>Подкопив деньги, получив опыт и нарастив репутацию, Селина использовала свои приобретенные связи и вложилась в несколько криминальных схем, что на выходе обещали ей втрое большую сумму. На вырученные деньги Селина собиралась открыть свою клинику, как, собственно и вышло. Вот уже пять лет «Кошачья мята» является самой известной, пусть и подпольной клиникой, оказывая широкий спектр самых разных медицинских услуг.&lt;/p>
&lt;p>— Селина? Ты меня слышишь? Ау! —Лазель провела несколько раз ладонью перед лицом подруги.&lt;/p>
&lt;p>— Да ничего особенного, — выплыв из своих мыслей, откликнулась медик, — училась по большей части сама, практиковалась на всех желающих. Подкопила денег, да и выкупила помещение под клинику. Тогда еще семья Кормино не хотела прибрать к рукам каждое здание в районе. Но сейчас мне все равно приходится отстегивать им процент за «крышу», — при этих словах Селина нахмурилась. — А мама, да, она чистокровная эльфийка. Вот только она давно ушла от нас к своим. Я уже шесть лет ее не видела.&lt;/p>
&lt;p>Лазель смущенно замолчала, явно не зная, что сказать. Селина мягко положила руку поверх ладони подруги:&lt;/p>
&lt;p>— Не бери в голову, вечер танцев же. А я так редко выхожу в люди. Идем лучше потанцуем. Вон тот шатен в зеленом берете с тебя весь вечер глаз не сводит.&lt;/p>
&lt;p>— Ну уж нет, — хитро улыбнулась Лазель, сжав своей ладошкой, на пальчике которой красовалось колечко с лазуритом, — сегодня наш день! И я буду танцевать только со своей подругой! Никаких парней!&lt;/p>
&lt;p>И она утянула улыбающуюся Селину в танцующую, веселую толпу.&lt;/p>
&lt;h2 id="гарь">Гарь&lt;/h2>
&lt;p>Небо над площадью Матери Милосердия затянуло плотным и горьким пологом черно - серого дыма. Селина Грейс молча взирала как пламя слизывает плоть с костей здания, всего несколько часов назад бывшего ее клиникой. Горела &amp;ldquo;Кошачья мята&amp;rdquo;, сказать по правде, отменно - прохладный бриз с моря, столь любимый жителями квартала, сейчас был их врагом, распаляя и без того бушующий огонь, словно ласки любовника.&lt;/p>
&lt;p>С десяток человек все еще пытались потушить пожар, передавая друг другу деревянные ведра с водой из колодца, но после того, как с диким треском провалилась крыша, выбросив в дымное небо столп алых искр, всем стало абсолютно ясно — здание не спасти. Однако пожар необходимо было потушить, пока он не перекинулся на другие дома.&lt;/p>
&lt;p>Мысли в голове Селины двигались на удивление медленно, даже лениво: часть ее хотела рвать и метать в ярости, что дело, созданное ею с таким трудом, превращается в прах, другая же, будто пытаясь сдержать первую, хладнокровно размышляла о совсем отстраненных вещах. О дорогом наборе хирургических инструментов, который накануне она оставила отмокать в спиртовом растворе, о бухгалтерской книге, которую она так и не успела полностью заполнить в последние дни работы, о роскошном трактате по континентской медицине — подарок друга и постоянного пациента, который она приняла с таким трепетом и восторгом&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Кто же теперь будет лечить его? Лечить всех остальных?&lt;/p>
&lt;p>Из размышлений ее вырвали огромные, теплые ладони, мягко сжавшие плечи девушки:&lt;/p>
&lt;p>— Дочка, — Бэнджи Грейс шумно вздохнул, — мне так жаль&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Селина молча положила руку поверх отцовской: их отношения не всегда были гладкими, но сейчас, чувствуя родное плечо, ей стало совсем чуточку легче.&lt;/p>
&lt;p>На площади собралась разномастная толпа зевак, соседей, стражи, несколько людей отца — широкоплечие здоровяки из Бойцовской коллегии кинулись помогать тушившим пожар. Кто - то с интересом пялился на эффектное зрелище, кто - то пытался помочь, другие причитали, переговаривались о возможных причинах возгорания, то и дело бросая взгляды в сторону Селины. Некоторые смотрели с сочувствием, некоторые — с осуждением и подозрением. До медика сквозь крики стражи, пытающейся отогнать особо любопытных от горящего здания, воя пламени и возгласов людей, тушивших пожар, доносились обрывки фраз: подозрительно&amp;hellip;подпольная клиника&amp;hellip;странные вещи там творились&amp;hellip;кому - то насолила эта красотка - медичка&amp;hellip;конкуренты&amp;hellip;магия&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Раздался очередной треск — дом сотрясался в агонии, с хрустом рухнула последняя балка, вот - вот огонь доберется до сердца здания, где находилось помещение «Кошачьей мяты»…&lt;/p>
&lt;p>— Подвал, — побледнев прошептала Селина, — сейчас все провалится в подвал!&lt;/p>
&lt;p>— Что? — переспросил Бэнджи, хмуро буравя взглядом толпу сплетников, чьи слова достигли его ушей, — что ты сказала?&lt;/p>
&lt;p>— Подвал! Там настойки и бочки с алхимическим спиртом! Все взлетит на воздух в любую секунду, пап!&lt;/p>
&lt;p>Селина сорвалась с места, расталкивая скопившихся зевак:&lt;/p>
&lt;p>— Бегите! Прочь от здания! Сейчас все взорвется!&lt;/p>
&lt;p>Люди недоуменно уставились на девушку: кто - то переглянулся, замер с полным воды ведром, некоторые и вовсе не расслышали крик медика за ревом пламени.&lt;/p>
&lt;p>Но было уже поздно: время словно остановилось когда ярко - оранжевый шар с оглушительным хлопком вздулся из подвала здания, а затем с глухим воем лопнул, выбивая окна из соседних зданий и превращая оставшуюся конструкцию дома в пепел. Языки алого пламени и взрывная волна, вырвавшиеся после, были чудовищны. С полдюжины зевак и тушивших пожар мужчин были слишком близко к зданию «Кошачьей мяты» в момент взрыва. И они наверняка бы погибли, если бы не Селина Грейс.&lt;/p>
&lt;p>За секунду до взрыва она потянулась к ним, к их естеству, жизненным сокам, крови в жилах, получила контроль над их телами и потянула. Об аккуратности времени думать не было, и шестеро человек отлетели, будто кукольник резко дернул назад марионеток на ниточках, грузно приземлившись на брусчатку. Взрывная волна накрыла каждого на площади Матери Милосердия: Селину и остальных отбросило со страшной силой, из носа девушки хлынула густая кровь, черные вены выступили сквозь побледневшую кожу, она несколько раз перекатилась, ударилась головой и мир поплыл перед ее глазами. Оглушенная она слышала вскрики, стоны, кто-то отдавал приказы и указания. Грубые, теплые ладони перевернули ее на спину, аккуратно приподняли голову. Отец что-то говорил Селине, но она его не слышала. Струйка крови стекала по правой щеке Бэнджи, но в остальном, кажется, он был совершенно цел. Сквозь пелену девушка осмотрела площадь: многие были ранены, но уже были на ногах или помогали встать другим. Шестеро, что стояли ближе всего к пылающей клинике, ошарашенно озирались по сторонам, стоя на коленях, явно оглушенные и слегла подпаленные, но живые.&lt;/p>
&lt;p>Селина тяжело, хрипло вздохнула и обмякла в руках отца. Когда, спустя много часов, она очнулась в своей крохотной квартирке под крышей таверны, здание «Кошачьей мяты» окончательно дотлело и лишь несколько струек серого дыма, да резкий запах гари напоминали о случившемся. Площадь оцепили стражники и офицеры, не подпуская никого чужого, а местный следователь еще попортит Селине немало крови своим расследованием. Но пока что бывшая владелица подпольной клиники улыбалась, смотря на слегка обугленный кожаный чехол с ее дорогими инструментами, и на толстый, пахнущий дымом, том по континентской медицине, лежавшие в изножье ее постели.&lt;/p>
&lt;p>Таинственная фигура в красном бросила еще один взгляд на фигуру Селины, которая медленно поднималась с кровати, и тенью соскользнула с крыши в один из темных проулков.&lt;/p>
&lt;h2 id="вопросы">Вопросы&lt;/h2>
&lt;p>— Итак, сеньорита Грейс, — следователь швырнул перед девушкой папку с бумагами, — давайте начнем с самого начала.&lt;/p>
&lt;p>Селина закатила глаза, слегка откинувшись на жесткую спинку стула.&lt;/p>
&lt;p>— Я же все уже рассказала Вам. Не понимаю, почему вообще нахожусь в списке подозреваемых, если я — пострадавшее лицо? Скажите на милость — для чего мне сжигать собственную клинику?&lt;/p>
&lt;p>— А вот это, — Герберт Палмер вытащил из-за пазухи самокрутку, — мы и пытаемся выяснить.&lt;/p>
&lt;p>Он закурил, присел напротив девушки и раскрыл папку. Пробежал глазами по строчкам сведений так, будто видел их впервые, хотя это, конечно, было совсем не так.&lt;/p>
&lt;p>— Сеньорита Селина Грейс, 25 лет, владелица…&lt;/p>
&lt;p>— Бывшая владелица, — поправила его Селина.&lt;/p>
&lt;p>— Да, бывшая владелица медицинской клиники «Кошачья мята», расположенной по адресу: Терновый район, площадь Матери Милосердия, дом 13. Арендует квартирку в таверне «Золотой теленок», который находится все в том же Терновом районе. Отец — Бэнджи Грейс, а мать некая эльфийка по имени…&lt;/p>
&lt;p>— Мы пришли обсуждать мою семью или случившийся пожар?! — вспылила Селина.&lt;/p>
&lt;p>Под глазами у нее залегли тени, было видно, что последние пару дней медик сильно пренебрегала сном.&lt;/p>
&lt;p>— Ну что Вы, сеньорита, я просто пытаюсь сложить все детали картины, — Палмер ухмыльнулся с куцые усы, закуривая самокрутку, — без этого не ведется ни одно следствие.&lt;/p>
&lt;p>Селина скрестила руки на груди и хмуро уставилась на следователя.&lt;/p>
&lt;p>— Значит, клинику вы создали одна, работали в ней тоже в одиночку, я прав?&lt;/p>
&lt;p>— Да.&lt;/p>
&lt;p>— Сложное дело для столь молодой особы&lt;/p>
&lt;p>— Возможно, — пожала плечами медик, — к чему Вы клоните?&lt;/p>
&lt;p>— То есть, Вы не пользовались покровительством местных преступных группировок? Не покупали «крышу», не платили «аренду»?&lt;/p>
&lt;p>— Не имею понятия о чем Вы говорите. Я работаю сама на себя и меня никто не «крышует».&lt;/p>
&lt;p>Палмер сделал пометки в своих бумагах, смоля самокруткой.&lt;/p>
&lt;p>— Я так и не увидел Вашей лицензии, налоговых отчетов и иной бухгалтерии, сеньорита Грейс, бумаги о покупке недвижимости. О Вас отзываются как о редком профессионале своего дела, Вы буквально вытаскиваете людей с того света, даже если эти люди — преступники. Где Вы получили медицинское образование?&lt;/p>
&lt;p>— Я не спрашиваю пациентов их досье, когда оперирую, — ушла от вопроса Селина, — они приходят за помощью и я ее оказываю. Что же касается документов, то они все сгорели в пожаре, я уже говорила об этом.&lt;/p>
&lt;p>— Угу…, — хмыкнул Палмер, делая очередные пометки, пожевывая самокрутку.&lt;/p>
&lt;p>— Очевидцы говорят, что Вы пытались предупредить о взрыве, когда «Кошачья мята» горела.&lt;/p>
&lt;p>— Да.&lt;/p>
&lt;p>— Откуда Вы знали, что клиника взорвется?&lt;/p>
&lt;p>— У меня хранились бочки с реагентами для обеззараживания. Они легко воспламеняются. Элементарная алхимия.&lt;/p>
&lt;p>— Вы думаете, что поджигатели могли знать о взрывоопасных веществах?&lt;/p>
&lt;p>— Не имею ни малейшего понятия. Это Ваша работа, сеньор Палмер, выяснить все детали дела.&lt;/p>
&lt;p>— Как так получается, сеньорита Грейс, что молодая девушка, одна, смогла создать клинику в столь преступном районе, как Терновый? Как минимум три группировки, по слухам, дерут друг друга в клочья за это место. Но Вы, сеньорита, каким-то чудом находитесь вне этого, хотя оказываете медицинскую помощь сомнительным личностям, в том числе членам вышеупомянутых группировок. Да, Селина, не удивляйтесь, что мне об этом известно. Но Вы утверждаете, что ни на кого из них не работаете. Документов о налогах, доходах и медицинской лицензии у Вас нет. Все как-то удобно сгорело в пожаре…&lt;/p>
&lt;p>— К чему Вы клоните? — тихо прорычала Селина, наклонившись над столом.&lt;/p>
&lt;p>Ее удивительного цвета лазурные глаза потемнели от гнева.&lt;/p>
&lt;p>— А к тому, сеньорита…&lt;/p>
&lt;p>Следователь не успел договорить, как дверь в кабинет распахнулась. На пороге стоял молодой стражник, волосы прилипли к потному лбу, по всей видимости он пробежал не одну милю.&lt;/p>
&lt;p>— Срочное послание, следователь, сэр! — запыхавшись выкрикнул стражник.&lt;/p>
&lt;p>— У меня важный допрос, что там?! — рявкнул Палмер, выхватывая письмо.&lt;/p>
&lt;p>Но его раздражение мгновенно сошло на нет, стоило ему увидеть алую печать. Он быстро разломал ее и пробежался глазами по написанному.&lt;/p>
&lt;p>— Похоже, что у Вас могущественные покровители, сеньорита Грейс, — процедил он сквозь зубы, — Вы свободны.&lt;/p>
&lt;p>Селина удивленно перевела взгляд с следователя на письмо, встала, громко отодвинув стул и прошла по направлению к выходу.&lt;/p>
&lt;p>Герберта трясло от гнева, однако он более ничего не сказал, лишь злобно проводил девушку взглядом.&lt;/p>
&lt;p>У двери Селина обернулась, смерила следователя взглядом:&lt;/p>
&lt;p>— У Вас кровь идет, сеньор Палмер — она указала пальчиком на свой нос и вышла из кабинета.&lt;/p>
&lt;p>Герберт удивленно моргнул глазами и тыльной стороной ладони вытер густую струйку крови, вытекающую из его левой ноздри.&lt;/p></description></item><item><title>Важный подарок</title><link>https://jelly-tales.com/tales/important-gift/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/important-gift/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/important-gift/cover.jpg" alt="Featured image of post Важный подарок" />&lt;p>Семейство Колтер всегда было образцовым — идеальный дом, прекрасный сад, уютный, лаконичный ремонт, уместный декор. Никто и подумать не мог, что в таком в красивом, чистом и ухоженном доме могут жить мыши. Однако и мышиное семейство в доме Колтеров было соответствующее: они не грызли мебель, не портили цветы — гордость миссис Колтер, не оскверняли безупречную чистоту комнат и вообще, — вели себя более чем достойно.&lt;/p>
&lt;p>Был канун Нового Года и дом семьи Колтеров пестрил множеством ярких, но уместных украшений: гирлянды, венки из веточек ели, блестящие шары и традиционные носки для подарков над камином, плотно набитые множеством вкусностей. К одному из таких подарочных носков подбирался глава мышиного семейства. Он ловко перебирал лапками по одной из многочисленных нитей гирлянд, что украшали комнату, и все ближе подбирался к заветной цели.&lt;/p>
&lt;p>Мышата в норке давно спали и даже не догадывались, какую опасную авантюру затеял их папа — добыть для них настоящий новогодний подарок. Ведь что может порадовать детей, пусть даже и мышат, больше, чем заветные сладости. Подарочные носки над камином были доверху наполнены различными конфетами, сахарными леденцами и мармеладом. Возьми он даже что-то одно — этого хватит для их мышиного семейства на все праздничные дни вперед&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Добравшись до крайнего, ближнего к себе подарочного носка, он привстал на задние лапки и заглянул внутрь, принюхиваясь и шевеля уже чуть седыми усиками. Пахло просто великолепно. Папа - мышь аккуратно, помогая себе передними лапками, не без труда вытащил ароматный сахарный леденец. Поудобнее взяв его в зубы, он начал аккуратно передвигаться по гирлянде обратно, как внезапно что-то крупное шмякнулось прямо в потухший камин позади него. От неожиданности папа - мышь уронил леденец и тот упал на мягкий, пушистый ковер. Кто-то негромко закашлялся и папа - мышь в ужасе затих, свернувшись в крошечный дрожащий комок. Из камина вышел крупный человек в красном, одной рукой он отряхивал сажу с густой белой бороды, а другой держал увесистый мешок. Он прошел мимо гирлянды, на которой застыл в ужасе папа - мышь, и направился к богато украшенной елке. Засунув руку в свой мешок он извлек из его недр несколько коробок и положил их под зеленые, пышные ветки праздничного дерева. Затем незнакомец подошел к круглому столику рядом и взял оттуда большое шоколадное печенье. С удовольствием съев угощение и запив его стаканом молока, незнакомец в красном подхватил с тарелки последнее печенье и развернулся обратно к камину. И тут его взгляд наткнулся на несчастного, перепуганного зверька, который съежившись висел на гирлянде. Незнакомец ухмыльнулся:&lt;/p>
&lt;p>— Что, дружок? Проголодался? Вот, держи. — и он протянул ароматное шоколадное печенье застывшему грызуну.&lt;/p>
&lt;p>Тот недоверчиво рассматривал незнакомца своими глазами - бусинами, но что-то подсказывало, что незнакомец не причинит ему зла. Папа - мышь аккуратно взял в зубы предложенный подарок и со всего духу припустил по гирлянде к своей норке.&lt;/p>
&lt;p>Загадочный незнакомец с улыбкой проводил взглядом крошечное существо, залез в камин и исчез, будто его и не было.&lt;/p></description></item><item><title>Зимняя старуха</title><link>https://jelly-tales.com/tales/winter-old-lady/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/winter-old-lady/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/winter-old-lady/cover.jpg" alt="Featured image of post Зимняя старуха" />&lt;p>Зима не приходила уже четыре года. Поля и леса высохли, звери ушли — им больше нечем было питаться. Реки пересохли, а единственное озеро в долине, некогда глубокое и полное рыбы, практически полностью обнажило дно.&lt;/p>
&lt;p>— Нам нельзя больше ждать. Мы должны отдать дань Зимней Старухе.&lt;/p>
&lt;p>Толпа вокруг Совет - Камня согласно зашумела:&lt;/p>
&lt;p>— Дань! Мы принесем ей дань!&lt;/p>
&lt;p>— Она простит нас и снова придет зима!&lt;/p>
&lt;p>— Реки и озера наполнятся, почва пропитается влагой, а мертвые болота замерзнут и мы сможем охотится в соседней долине&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>— Нет! — громко отрезал Староста, — мы больше не будем приносить детей в жертву этой твари.&lt;/p>
&lt;p>— А что ты предлагаешь, Мату? — визгливый голос Аруши прорвался сквозь толпу, — Мы подохнем тут все, если не принесем дань Старухе.&lt;/p>
&lt;p>— Аруши права! — Одна жизнь за наши! Одна жизнь за наши!&lt;/p>
&lt;p>Люди словно впали в безумие, плотнее сомкнув кольцо вокруг Совет - Камня и Мату:&lt;/p>
&lt;p>— Одна жизнь за наши!&lt;/p>
&lt;p>— Дань Зимней Старухе!&lt;/p>
&lt;p>— Дань за наши жизни!&lt;/p>
&lt;p>— Прекратите! — крик Мату ворвался в толпу, — Она никогда не насытится! Она вновь и вновь требует наших детей! Нашу кровь! Она никогда не оставит нас в покое, как же вы не поймете?!&lt;/p>
&lt;p>— Одна кровь, чтоб появилась другая! Кровь за кровь! Наша кровь для нашей крови! — снова завизжала Аруши, тыча костлявым пальцем в Мату.&lt;/p>
&lt;p>Толпа вторила ей:&lt;/p>
&lt;p>— Одна кровь за нашу кровь!&lt;/p>
&lt;p>— Одна дань за наши жизни!&lt;/p>
&lt;p>Староста закрыл руками лицо: люди были правы — без прощения Старухи их шансы на выживание были невелики. Все запасы кончились еще несколько лун назад, брать новые было негде. Мертвые воды не давали им шанса уйти в другую долину и Мату знал — это проделки Старухи. Ее месть, что уже четыре года клан не приносил ей дань. Здорового младенца. Такую дань брала Зимняя Старуха за свою благосклонность и приход зимы.&lt;/p>
&lt;p>По спине Мату пробежал ледяной пот, ведь единственный здоровый младенец в клане — Этну, его внук. Здоровые младенцы в клане были редкостью и до того, как он отказался отдавать дань Зимней Старухе, а Этну и вовсе был единственным рожденным ребенком за последние четыре года. Мату считал настоящим чудом рождение здорового внука, но теперь его сердце сковал страх.&lt;/p>
&lt;p>Он нашел глазами в толпе свою дочь Дайну. Ее лицо побелело от ужаса, губы были искусаны до крови, она обхватила худые плечи руками, чтобы унять сотрясающую ее дрожь.&lt;/p>
&lt;p>— Я&amp;hellip;мне надо подумать. Мне надо подумать! — Мату пытался крикнуть это людям, но вышел только хриплый полушепот, — мне надо подумать&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Он начал медленно идти сквозь толпу к Дайне. Вокруг продолжали кричать люди, что-то визжала вслед ему Аруши, его пихали, хватали за полы накидки, но он упрямо шел вперед.&lt;/p>
&lt;p>Дайна бросилась к нему и, придерживая друг друга, они вернулись в свою дом - избу. Очаг слабо горел, пахло гнилой травой и сыростью.&lt;/p>
&lt;p>Этну лежал в небольшой колыбельке и мирно спал, похоже крики снаружи не разбудили его. Дайна с нежностью погладила малыша по темным волосикам и взглянула на отца:&lt;/p>
&lt;p>— Что нам делать? Ты сам видел, они обезумели от голода. Они придут за нами. Придут за Этну, — но если не принести дань Зимней Старухе, то умрет весь клан&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Дайна залилась слезами, прижимая руки ко рту, чтобы не разбудить сына.&lt;/p>
&lt;p>Мату не знал, что ответить. Толпа снаружи скоро стихла, но это было затишье перед бурей. Он долго думал, смотря на то, как Дайна возится с внуком. Совершил ли он ошибку, отказав Старухе в обычаях, которые уже почти сотню лет соблюдал клан? Мату помнил, как его младшую сестренку отнесли Старухе. Помнил, как рыдала мать. Тогда он поклялся себе, что это прекратится, что это кончится&amp;hellip;но какой у него есть выбор?&lt;/p>
&lt;p>Мату с дочерью доели остатки жидкой похлёбки из желудей — последняя еда, которая у них оставалась и легли на свои узкие лавки, покрытые старыми покрывалами и шкурами.&lt;/p>
&lt;p>Но сон не шёл к Мату. Ему слышались шёпот Старухи и крики людей, сходящих с ума от голода и отчаяния. И когда рваные лоскуты облаков скрыли тусклый свет луны на грязном небе, Мату принял решение.&lt;/p>
&lt;p>Он аккуратно поднял спящего внука на руки, укутал в свою накидку и вышел из дом - избы.&lt;/p>
&lt;p>Чащоба Старухи встретила его противоестественной тишиной. Ряды мёртвых, сухих деревьев склонились к чёрной земле, будто осуждая Мату за его поступок. Младенец на его руках крепко спал и выглядел таким беззащитным, что старый мужчина залился слезами отчаяния и вины. Тропинка была чистой, будто по ней ежедневно ходили не один десяток человек и вскоре Мату увидел девственно белый Дань - Камень.&lt;/p>
&lt;p>Огромный, гладкий как водная поверхность, он лежал на мёртвой земле, будто кости мира показались из тлеющей плоти. Мату аккуратно положил внука на Дар - Камень и поцеловал Этну в лоб. Затем взял небольшой нож и разрезал себе ладонь — кровь из раны полилась на белую поверхность и впиталась без остатка, не оставив и следа. Мату опустился на колени и стал ждать. Тусклое солнце практически показалось из-за горизонта, когда Мату увидел её. Сгорбленная фигура с длинными, седыми волосами медленно приближалась к Дар - Камню. Этну вдруг проснулся, заплакал и Мату с трудом заставил себя не бросится к внуку и остаться на месте. Зимняя Старуха приблизилась:&lt;/p>
&lt;p>— Ты всё же пришёл,— она осклабилась, обнажив безупречные белые зубы,— я узнала твою кровь&amp;hellip;такую же, что была у твоей сестры.&lt;/p>
&lt;p>Мату содрогнулся в рыданиях.&lt;/p>
&lt;p>Старуха взяла Этну на руки и тот заплакал ещё сильнее.&lt;/p>
&lt;p>— Тсссс, тише мой милый, тише&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Раздались жуткие чавкающие звуки и плач прекратился. Мату, сквозь рыдания, осмелился поднять глаза — Старуха, нет, теперь это была молодая женщина с копной белых волос, размазывала остатки крови вокруг пухлых губ. Старое одеяние оттянули женственные формы, осанка стала безупречной, кожа гладкой и упругой. Она улыбнулась окровавленными зубами и грациозно скрылась среди мёртвых крон.&lt;/p>
&lt;p>На залитое слезами лицо Мату упали несколько снежинок.&lt;/p></description></item><item><title>Отсыревшая сигарета</title><link>https://jelly-tales.com/tales/wet-cigarette/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/wet-cigarette/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/wet-cigarette/cover.jpg" alt="Featured image of post Отсыревшая сигарета" />&lt;h2 id="отсыревшая-сигарета">Отсыревшая сигарета&lt;/h2>
&lt;p>Мэтт упорно пробирался сквозь сугробы. Руки и плечо, даже сквозь плотный слой одежды и кожаные перчатки, безбожно натерло грубой веревкой. Туша рогатого урода, на которого они с Джаей получили заказ, казалась тяжелее с каждым преодоленным метром. Снег горстями забивался под воротник и шея Мэтта покрылась мерзким сырым слоем.&lt;/p>
&lt;p>— Я точно заболею, — тоскливо пронеслось в голове.&lt;/p>
&lt;p>А вот Джая, похоже, чувствовала себя вполне неплохо: одетая в легкий кожаный доспех и коричневое тонкое пальто, она, казалось, вовсе не ощущала мороза и ледяной пурги, сдирающей кожу с костей. Она ловко пробиралась впереди, разведывая обстановку, то и дело поправляя плотный кобур винтовки.&lt;/p>
&lt;p>— Давай, Мэттью! Мы уже почти дошли! Чего ты телишься, как свежая девица в борделе? Мы идем всего несколько часов! — она на мгновение повернулась к бредущему Мэтту и порыв ветра скрыл ее лицо, цвет которого практически не отличался от окружающего их снега, копной черных волос.
— Вот сучка. — подумал Мэтт, — И как она так бодро скачет по сугробам? Да еще после сражения с этой тварью&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Ребра все еще болели после того, как рогатое чудовище, похожее на смесь минотавра и лошади, хорошенько лягнуло Мэтта в бок. Кисть левой руки нестерпимо ныла, а рана на голени, кажется, снова начала кровоточить.&lt;/p>
&lt;p>Если они не смогут добраться до городка в ближайшие часы, то дела плохи. И тогда уже его окоченевший труп придется кому-то тащить&amp;hellip; Интересно, а назначена ли за него награда? Наверняка да — список недругов, соперников и завистников был весьма обширен.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт задумался, прикидывая в голове кругленькую сумму, которую могли дать за его голову.&lt;/p>
&lt;p>По ощущениям прошла целая вечность, прежде чем они увидели матовые блики огоньков сквозь завесу снега и кусочков льда.&lt;/p>
&lt;p>— Пришли! Мы на месте! — Джая остановилась, подзывая Мэтта и вдвоем они стащили тушу чудовища с холма.&lt;/p>
&lt;p>В низине ветер поубавил свой пыл и теперь городок было хорошо видно: несколько десятков домов были на удивление хорошо освещены, слышался смех людей, пара мальчишек лепили снеговика, укутанные в шали и платки дамы шли под руку со своими кавалерами, распивая бутылку вина прямо из горла.&lt;/p>
&lt;p>— Сегодня что, какой-то праздник? Обычно тут крайне уныло. — Мэтт оглядел веселую толпу и салун, из дверей которого доносилась музыка.
— А хрен его знает, я хочу поскорее получить награду и выпить что-то, что не напоминает ослиную мочу. — Джая сморщилась и ускорила шаг.&lt;/p>
&lt;p>Толпа, казалось, не обращала на них никакого внимания, только несколько детишек удивленно показывали пальцами на рогатую тушу.&lt;/p>
&lt;p>Охотники за головами остановились у крошечного деревянного здания с решетками на окнах, покосившаяся вывеска гордо гласила &amp;ldquo;ШЕРИФ&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Тяжелая дверь оказалась заперта.&lt;/p>
&lt;p>— Михель! Открывай, жирная туша закона, мы пришли за наградой! Михель! — Мэтт забарабанил кулаком по косяку, — Открывай, чтоб тебя!
— Ик&amp;hellip;Господа, ну чего вы шумите&amp;hellip;нет шерифа на месте, нету, — объявил пропитый голос из сугроба.&lt;/p>
&lt;p>Джая подошла к источнику голоса и за ворот вытащила вусмерть пьяного немолодого мужчину: он был настолько пьян, что держался вертикально только благодаря Джае, ухватившей его за шкирку.&lt;/p>
&lt;p>— И где он? Куда ушел? Давно?
— Так&amp;hellip;Ик&amp;hellip;Праздник же, мадемуазель, Новый Год же, с семьей он давно, у него ж жена&amp;hellip;ик&amp;hellip; Луиза и детки, двое&amp;hellip;ик, славные такие, угостили меня пирогом!
— Вот холера, — Джая отпустила мужика и тот, протестующе пискнув, упал обратно в сугроб, — Дьявол! Кудрявый баран, праздника ему захотелось!&lt;/p>
&lt;p>Мэтт устало вздохнул и присел на крыльцо. Во внутреннем кармане нащупал жестяную коробочку — сигареты внутри оказались сухими и целыми.&lt;/p>
&lt;p>— Ну, похоже нам придется подождать многоуважаемого шерифа здесь, — он протянул сигарету Джае, когда она присела рядом.&lt;/p>
&lt;p>Они молча курили, разглядывая проходящих мимо людей. Ветер совсем стих и в воздухе медленно кружились крупные хлопья снега.&lt;/p>
&lt;p>— Может, пойдем в салун? Возьмем выпивку в долг, ведь праздник все таки. Расскажем пару баек о наших приключениях, глядишь и угостят.
— Давай еще немного посидим, тут так спокойно.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт кивнул и затянулся чуть отсыревшей сигаретой.&lt;/p>
&lt;p>— Джая?
— Что?
— С Новым Годом.
— Мэтт, тебе точно надо выпить, похоже ты мозги отморозил.&lt;/p>
&lt;h2 id="поезд">Поезд&lt;/h2>
&lt;p>Огромный черный поезд с зеленовато — серым дымом, густо валившим из трубы, свернул на север. Свежеуложенные корпорацией Млоск рельсы поскрипывали под многотонной тяжестью состава. Поезда появились всего полгода назад и производство было сложным, однако налаженные корпорацией маршруты быстро стали невероятно популярны.&lt;/p>
&lt;p>По одному из них на тяжелом, грузовом поезде, в самом хвосте состава, среди бочек с гудроном и машинным маслом, забившись среди деревянных коробок, засели двое.&lt;/p>
&lt;p>Молодая девушка с бледной кожей, черными волосами и глазами, буравила взглядом своего спутника — парня с каштановой шевелюрой и колючей щетиной, который похрапывал, откинув голову назад. Сперва идея Мэтта пробраться на личный поезд Млоска, перевозивший товары от столицы до его шахт, где добывали изумрудные кристаллы, показалась Джае неплохой. Это позволило бы им быстро добраться в самое сердце корпорации и выяснить все ее темные секреты. Но непрерывная четырехдневная качка, стук металлических колес и невыносимые запахи из бочек с маслом и гудроном уже порядком утомили — поездка казалась девушке бесконечной. А вот ее спутнику, похоже, это ни капли не мешало. Мэтт спал большую часть дня, лишь иногда ворочался и поплотнее укутывался в плотное потертое пальто.&lt;/p>
&lt;p>Опасаясь обнаружения и близости большого количества взрывоопасных веществ, они не курили все это время, что только усиливало раздражение Джаи.&lt;/p>
&lt;p>— Мэтт, проснись, ты храпишь на весь состав, — слегка пнула сапог спутника девушка, — мы так и не обсудили наш план.&lt;/p>
&lt;p>— Хммф, ну какой план, Джая — входим, находим доказательства, выходим, — зевнул Мэтт, прикрываясь тыльной стороной ладони, — может, что ценного прихватим, лишним не будет.&lt;/p>
&lt;p>— Тебе лишь бы что-то стащить, Мэттью, — ухмыльнулась девушка, — но я тут кое-что заметила пока ты дрых — в поезде очень тихо. Я в том смысле, что не слышу голоса людей, не слышу, как они ходят по вагонам. Тут ведь должно быть полно людей Млоска, чтобы контролировать поставку товаров, так ведь? Но у меня такое ощущение, что мы тут&amp;hellip;одни.&lt;/p>
&lt;p>— Подруга, ты без курева и сна стала параноиком? — ухмыльнулся парень, — мы же видели людей, которые грузили коробки. Тут такой шум, что свой голос то едва слышишь, а ты про людей из другого конца поезда. Поспи лучше, уже почти ночь.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт снова зевнул, вытянул ноги и нахлобучил шляпу до самых глаз, через пару минут снова провалившись в дремоту. К Джае же сон совсем не шел. Она дождалась, когда ночь окончательно поглотит остатки солнечного света и аккуратно выбралась из вагона на свежий воздух. Было прохладно, ветер трепал темные волосы девушки, хлестая прядями о бледное лицо. Она тенью пробралась в соседний вагон, вдоль стен которого лежали мешки с песком и щебнем, затем в соседний, и в следующий, и в следующий за ним.&lt;/p>
&lt;p>Присутствия людей Джая не обнаружила: только мешки и коробки с различным содержимым. Пройдя к следующему вагону на воздух, она, не выдержав, выкурила сигарету, бросила окурок под стучащие колеса и перепрыгнула к двери в тамбур. Прокравшись через половину всего состава она так и не нашла людей. Поезд, казалось, совсем не был приспособлен для транспортировки чего бы то ни было, кроме товаров. Оно и понятно — но где же все рабочие, грузчики, охрана в конце концов?&lt;/p>
&lt;p>— Не нравится мне все это, — подумала Джая и проверила свои револьверы, — очень не нравится.&lt;/p>
&lt;p>Она видела в темноте гораздо лучше обычного человека, ее движения были тихими, практически невидимкой она продолжала следовать по вагонам состава, пока не дошла до локомотива. Машиниста внутри, к недоумению Джаи, не оказалось. Лишь огромный изумрудный кристалл в причудливом устройстве ярко горел, отбрасывая вокруг зеленые блики. Похоже, что именно его энергия двигала поезд вперед. Не успела Джая подивиться столь мощной технологии Млоска, как сзади что-то заскрипело.&lt;/p>
&lt;p>Десять незаметных, встроенных в стены кабины локомотива ниш, открылись и из них медленно вылезли люди. По крайней мере так сперва показалось Джае — существа были похожи на людей, у них были руки и ноги, лысые головы, но когда они повернулись к нарушительнице, то девушка увидела, что глаза их пылают изумрудным огнем, а кожа лоскутами сшита между собой. Джая молниеносно выстрелила в голову ближайшего существа, раздался звук, будто она прострелила металлическую бочку. Шмат кожи сорвало пулей и стало видно, что вместо кости у существа ажурный металлический череп, внутри которого крутилось множество шестеренок. От выстрела создание практически не дернулось, лишь оступилось на шаг.&lt;/p>
&lt;p>Другие твари одновременно кинулись на Джаю, явно намереваясь ее окружить. Их движения были совсем нечеловеческими, часть из них прыгнула на стены и потолок локомотива, порвав пальцами металл словно бумагу, другие в один прыжок оказались рядом с девушкой. Джая выругалась, пригнулась, перекатилась между ног одного из существ и со всего духу бросилась прочь. Она перепрыгнула в вагон, схватила лежавший среди инструментов лом и попыталась заблокировать им дверь. Не успела она добежать до противоположной стороны вагона, как раздался жуткий металлический треск — существа пробили дверь, вырвали ее вместе с косяком и прорвались внутрь. Джая выстрелила еще несколько раз и со всего духу помчалась вперед. Скрежет становился все ближе, она слышала, как несколько существ преследуют ее по крыше состава, но не оборачивалась. Нужно было предупредить Мэтта.&lt;/p>
&lt;p>Джая набрала было воздух, чтобы крикнуть, как одна из тварей резко схватила ее за шиворот, швырнув на пол с такой силой, что из легких выбило весь дух. Она занесла длинную конечность, намереваясь опустить ее прямо на лицо девушки, однако Джая перекатилась и выстрелила твари в коленную чашечку, выбив россыпь из кусков кожи и металла. Существо закачалось, но снова замахнулось на девушку, пока та поднималась.&lt;/p>
&lt;p>— Джая! Пригнись!&lt;/p>
&lt;p>Мэтт стоял, широко расставив ноги, в пространстве между вагонами. Поток воздуха трепал полы его пальто, а в руках он сжимал ружье Джаи, которое она оставила в вагоне. Раздался выстрел, Джае заложило уши, голова твари со звоном разлетелась и она, сделав пару неловких шагов, рухнула на пол. Однако остальные никуда не делись и Джая вскочила на ноги, перепрыгнула через безголовое тело поближе к Мэтту.&lt;/p>
&lt;p>— Джая, это что за херня?! — указал парень на тварей, что по потолку и стенам приближались к их вагону, — что, богу душу мать, происходит?&lt;/p>
&lt;p>— Потом объясню! — Джая запрыгнула в их конечный вагон, затолкав Мэтта внутрь, — надо выбираться отсюда!&lt;/p>
&lt;p>— Как?!&lt;/p>
&lt;p>— Мы прыгнем.&lt;/p>
&lt;p>— Прыгнем?! Ты с ума сошла? На полном ходу?&lt;/p>
&lt;p>— У тебя есть идеи получше? Эти твари разорвут нас на части, патронов для ружья слишком мало, а револьвер их не берет — слишком прочные. Будто стену из металла пытаешься расстрелять.&lt;/p>
&lt;p>Дверь за спиной Джаи заходила ходуном с такой силой, будто ее пытались выбить тараном. Девушка огляделась и начала быстро опрокидывать бочки с маслом и гудроном, разливая содержимое по полу вагона.&lt;/p>
&lt;p>— Что ты де…&lt;/p>
&lt;p>— Нет времени! Прыгай!&lt;/p>
&lt;p>С этими словами Джая выбила ногой заднюю дверь и бесцеремонно вытолкнула туда Мэтта. Парень вскрикнул, но успел сгруппироваться, несколько раз перекатился, а плотное пальто смягчило падение. Оставшиеся девять тварей прорвались внутрь, налезая друг на друга, сверкая мертвыми изумрудными впадинами вместо глаз. В последний момент Джая выпрыгнула из вагона, развернулась в воздухе и метко выстрелила из револьвера в одну из бочек с маслом. Мощный взрыв уничтожил несколько последних вагонов, поезд здорово тряхнуло, однако с рельсов он не сошел, продолжая тянуть за собой остатки горящего хвостового состава. Джаю откинуло взрывом и она сильно приложилась спиной о рельсы. От взрывной волны заложило уши, от удара потемнело в глазах, Джая попыталась было подняться, но тело ее не слушалось. Подбежавший, будто в замедленной съемке Мэтт что-то кричал, когда оттаскивал ее с железнодорожных путей, но сквозь боль она смогла разобрать только обрывки фраз:&lt;/p>
&lt;p>— &amp;hellip;с ума сошла&amp;hellip;чокнутая…сукина дочь…&lt;/p>
&lt;p>— Ох, как же ты прав, — подумала Джая, прежде чем провалиться в блаженную темноту.&lt;/p>
&lt;h2 id="минуты-спустя">Минуты спустя&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>5 минут спустя.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Мэтт, прихрамывая тащил Джаю подальше от железной дороги. Вдалеке все еще виднелся дым уходящего поезда, но совсем скоро он превратился в крохотную точку. Была поздняя осень, земля уже промерзла и изо рта Мэтта при дыхании вылетало облачко пара. Джая дышала совсем слабо, но была жива. Пока что.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>10 минут спустя.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Перевернув девушку на живот, Мэтт уложил её на мягкую кучу подгнившей осенней листвы. Все его тело ныло после падения, нога не сгибалась в колене. Он проверил свой рюкзак, но от падения все склянки с тонизирующим зельем разбились. Но, слава богам и дьяволам, осталась цела бутылка с бурбоном. Он сделал несколько крепких глотков, затем смочил платок алкоголем и начал обрабатывать свои и Джаи раны. Девушка так и не открыла глаза, когда Мэтт аккуратно снял с нее кожаный плащ и рубашку. Бледная кожа расцвела бурыми и черными синяками с кровоподтеками. Похоже, что одной бутылкой бурбона здесь не обойдется.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>50 минут спустя.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Привалившись к стволу дерева Мэтт сидел, вытянув больную ногу, подложив под нее свой рюкзак. Колено опухло и стало размером с небольшой мяч. Джая лежала все в на той же куче опавшей листвы, ее торс был плотно обмотан бинтами из разорванной рубашки. Поверх девушки Мэтт накинул ее плащ, сам же кутался в потертое пальто, допивая остатки бурбона.&lt;/p>
&lt;p>Его взгляд блуждал между деревьев, поглядывая в сторону железной дороги. Рядом с собой он положил ружье Джаи, их которого ранее снес голову одной из тех странных тварей в поезде. Он будто ожидал, что они вот-вот набросятся на них из-за сводов темных деревьев. Но прошел уже почти час: кроме птиц да парочки белок Мэтт так никого и не заметил. Похоже что взрыв, устроенный Джаей, уничтожил их всех до единой. Он всё ещё не понимал до конца что произошло, пока он сладко дремал в конечном вагоне, среди бочек с маслом и гудроном. Джая была без сознания и Мэтта распирали беспокойство и доля любопытства. О здоровье спутницы он переживал даже в меньшей мере — она оправлялась и не от таких ран. Все таки вместе они путешествовали не один год, а в боях и разборках участвовали куда дольше. Он сделал небольшой глоток и поморщился, слегка перекладывая больную ногу.&lt;/p>
&lt;p>Джая застонала, пошевелилась под своим плащом и открыла глаза.&lt;/p>
&lt;p>— Твою мать…&lt;/p>
&lt;p>— И тебе привет, - улыбнулся Мэтт, — как спалось?&lt;/p>
&lt;p>— Ха-ха.., - попыталась съязвить девушка и схватилась за ребра.&lt;/p>
&lt;p>— Да ты лежи. Тебя здорово о рельсы приложило, возможно ребра сломаны.&lt;/p>
&lt;p>Лицо Джаи исказила гримаса боли, но она приподнялась и села, накидывая рубашку на голые плечи. Она нахохлилась и огляделась вокруг.&lt;/p>
&lt;p>— Где мы?&lt;/p>
&lt;p>— В лесу.&lt;/p>
&lt;p>— Я это вижу, умник.&lt;/p>
&lt;p>— Без понятия. Я просто оттащил тебя от железных путей.&lt;/p>
&lt;p>— То есть ты без понятия где мы?&lt;/p>
&lt;p>— Выходит так.&lt;/p>
&lt;p>— Твою мать.&lt;/p>
&lt;p>Джая оглядела вытянутую ногу Мэтта.&lt;/p>
&lt;p>— Сильно болит?&lt;/p>
&lt;p>— Ну, для парня, которого ты вышвырнула из поезда на полном ходу, я практически не пострадал.&lt;/p>
&lt;p>Джая фыркнула и медленно, очень медленно, поднялась на ноги.&lt;/p>
&lt;p>— Что ты делаешь?&lt;/p>
&lt;p>— Надо разбить лагерь, придти в себя и идти дальше. Если мы пойдем по железным путям, то рано или поздно выйдем к шахтам Млоска.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт нахмурился и отхлебнул остатки алкоголя. Вытер рот рукавом и исподлобья глянул на девушку.&lt;/p>
&lt;p>— Они будут готовы. Они поймут, что кто-то уничтожил часть поезда и его&amp;hellip;стражей.&lt;/p>
&lt;p>— Мы тоже будем готовы, — криво ухмыльнулась Джая, — теперь мы получили подтверждение всем нашим догадкам. Млоск скрывает что-то жуткое. Мы должны выяснить что именно.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт отсалютовал подруге бутылкой.&lt;/p>
&lt;p>— Ладно, босс. Мы выведем этого сукиного сына на чистую воду, не горячись. Сперва залижем раны, а то мы и одного механического мертвяка в таком состоянии не завалим.&lt;/p>
&lt;p>Джая посмотрела на практически пустую бутылку в руке Мэтта, вздохнула, надела свой плащ и закурила.&lt;/p>
&lt;p>— Да ты в таком состоянии и вшивому коту проиграешь.&lt;/p>
&lt;p>— Я бы попросил! Это мое единственное обезболивающее! — искренне возмутился парень, допивая остатки алкоголя.&lt;/p>
&lt;p>— Пойду добуду нам что-нибудь на ужин.&lt;/p>
&lt;p>Не успел Мэтт возразить, как Джая скрылась среди деревьев. Он вздохнул, перевернул бутылку горлышком вниз и стряхнул на язык последние капли бурбона. В его голове мимоходом промелькнула мысль, что движения Джаи для той, кто всего час назад пострадала от взрыва и падения на рельсы, были удивительно ловкими.&lt;/p>
&lt;h2 id="в-утопии">В утопии&lt;/h2>
&lt;p>Когда Джая и чуть прихрамывающий, матерящийся себе под нос Мэтт вышли к первому за много дней поселению, то, по правде сказать, опешили. Им довелось побывать в большом количестве самых разнообразных поселениях: богатых столицах, ухоженных городах поменьше, уютных и не очень деревнях, в населенных пунктах на три гнилых домишки. Но такое они видели впервые.&lt;/p>
&lt;p>Небольшая деревушка – домов 50, но очень ухоженных, добротно сделанных, с выложенными щебнем тропинками. Центральное пространство занимал огромных размеров колодец каменной кладки. Судя по всему - он был достаточно древний, но выглядел так, будто за ним хорошо ухаживают, тем не менее колодец резко контрастировал со всем, что его окружает. Возможно поселение и выбрало это место из-за наличия чистой воды, так как на много миль вокруг Мэтт с Джаей не увидели ни единого крупного озера или реки, лишь болота да грязные лужи. При входе в поселение висел неуместный, как показалось спутникам, указатель с названием: «Утопия».&lt;/p>
&lt;p>Местные жители, все как один, носившие идеально – белые одежды, ни на каплю не испугались двух потрепанных, сурового вида чужаков, вышедших из леса рано утром. Даже вид ружья и револьверы за поясом Джаи, казалось, совсем их не смутили. Возможно люди, живущие в такой глуши, просто не понимали - что это такое? Огнестрельное оружие было очень редким даже в крупных городах, что уж говорить про такие вот островки цивилизации посреди мрачных, далеких лесов.&lt;/p>
&lt;p>Люди – румяные, круглолицые с длинными волосами и бородами радушно приняли путников. Им тут же предложили кров и еду, а от монет отмахнулись, будто это была горстка бесполезных железок. Их сопроводили в большой двухэтажный дом из соснового сруба, несколько дородных женщин, улыбаясь, затолкали Джаю и Мэтта в небольшой пристрой, разделенный перегородкой, указали на глубокие кадки с водой и мыло, быстрее, чем Джая смогла возразить, умыкнули их одежду и скрылись из виду.&lt;/p>
&lt;p>Смыв с себя грязь и кровь, облачившись в такие же белые, свободные одежды, напарники вышли обратно в дом, где за длинным столом уже был накрыт обед. От вкусных ароматов у них слюнки потекли – нормальную еду спутники ели много времени назад. Жаркое, свежий хлеб и сладковатая прохладная вода – видимо, как раз из того колодца на площади, приятной тяжестью заполнили желудки. Гостеприимные хозяева были немногословны, лишь улыбались, да подкладывали довольному Мэтту добавки. Одна из девушек – симпатичная, рыжеволосая, с двумя косицами, смущенно поглядывала на парня, подливая в его бокал воду из глиняного кувшина. Напарник Джаи, в свою очередь, распушился и во всю рассказывал девице о их приключениях, не забывая троекратно приукрашивать свою в них роль.&lt;/p>
&lt;p>В голову Джаи внезапно пришла мысль, что она не видела здесь животных. Обычно в деревнях полным – полно разной домашней живности помимо скотины. Но раздумья эти были мимолетными и быстро вышли из головы. После еды ее разморило, глаза слипались, тепло очага окутывало девушку с ног до головы. Люди вокруг улыбались ей, о чем-то тихо переговариваясь между собой. После долгих и утомительных дней в пути, после всего, что с ними приключилось, это место действительно было утопией. Возможно поэтому местные жители выбрали такое название? Но почему же тогда Джае так неспокойно? Она сделала еще один глоток сладковатой воды, оглядела мутным взором улыбающихся людей, Мэтта, который без сознания лежал головой на столе…Что происходит?&lt;/p>
&lt;p>И Джая провалилась в темноту.&lt;/p>
&lt;p>Очнулась она глубокой ночью, связанная по рукам и ногам крепкой веревкой. Рядом лежал Мэтт, тоже связанный, и непонимающим взором пялился на нее. Вокруг них собралась вся деревня. Люди распластались на земле, образуя несколько кругов вокруг связанных напарников и древнего колодца, из которого изливался мутный, зеленый свет. Джая грязно выругалась и попыталась откатиться, чтобы принять более выгодное положение, но тут из глубин колодца раздался жуткий вой.&lt;/p>
&lt;p>Длинное, долговязое, все покрытое слизью существо медленно вылезало из колодца, не сводя горящие изумрудные глаза со связанной парочки. Люди вокруг начали медленно раскачиваться, гулко подвывая выползающей твари, и Джая увидела, что их глаза тоже светятся изумрудным.&lt;/p>
&lt;p>Джая попыталась встать, но лишь неуклюже упала на бок.&lt;/p>
&lt;p>– Что ты там говорил, Мэтт? Какое чудесное место, Джая! Как нам повезло, Джая! Какие тут добрые и щедрые люди, Джая!&lt;/p>
&lt;p>– Вот же богу душу мать…&lt;/p>
&lt;p>Склизкая тварь зарычала, капая ядовитой слюной, с ее долговязого тела вязкой субстанцией стекала мутная слизь.&lt;/p>
&lt;p>– А ведь мы пили эту воду… какой ужас! – простонала Джая.&lt;/p>
&lt;p>Из-за облаков показалась полная луна. Тварь приближалась.&lt;/p></description></item><item><title>Дядя Миша</title><link>https://jelly-tales.com/tales/uncle-misha/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/uncle-misha/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/uncle-misha/cover.jpg" alt="Featured image of post Дядя Миша" />&lt;p>Дядя Миша зевнул и устало пожал плечами. На улице был крепкий морозец, рябина налилась, заалела, а корочка льда защитила ягоды от хищных синиц. На тротуаре и детской площадке до сих пор виднелись следы недавнего праздника: блестки от хлопушек, пустые трубочки от салюта, куски мишуры. Дворовый кот Рыжик рылся в ближайшем мусорном контейнере - его целью была баночка от красной икры, на дне и стенках которой еще можно было найти остатки лакомства.&lt;/p>
&lt;p>Дядя Миша еще несколько минут понаблюдал за его попытками и вернулся с балкончика обратно в комнату. Свистел чайник, тихонько шумело радио:&lt;/p>
&lt;p>— &amp;hellip;вот и закончились праздничные дни, уже завтра всей стране снова предстоит выйти на работу и учебу! А еще сегодня отмечается Старый Новый Год&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Старый Новый Год. Так странно звучит. Как может Новое быть Старым? Кто вообще вспоминает про этот день? Кто считает его праздником?&lt;/p>
&lt;p>В этот день не загадывают желания, не дарят подарки и не собираются семьей. Для всех это день хандры и нежелания выходить с длительного отдыха. Насмешка какая-то. Никто не ждет Старый Новый Год&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Дядя Миша выключил радио и взглянул на старенькие настенные часы.&lt;/p>
&lt;p>Все в его квартирке было старым: начиная от сталинской пятиэтажки с серыми стенами и заканчивая этими самыми настенными часами.&lt;/p>
&lt;p>Была у них одна особенность — в ночь с 13 по 14 января они замирали. Весь год безупречно показывали время: тикали, когда надо, отбивали полночь, как положено, но один раз в год останавливались.&lt;/p>
&lt;p>Дядя Миша выпил чай с заветренным пирожным, подремал в своем продавленном кресле, нашел прошлогоднюю газету (даже газеты в этом доме и то, — старые!), закончил начатый кроссворд на последней страничке, вспомнив недостающее слово &amp;ldquo;архаичный&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Часы показывали без десяти полночь. Дядя Миша поднялся с кресла, достал старый, весь в заплатках темно - бордовый тулуп, штопанные валенки и обшарпанный посох. Поправил длинную, седую бороду, натянул свое одеяние и вязанные варежки, с дырочкой на мизинце.&lt;/p>
&lt;p>И пусть никто не отмечает Старый Новый Год, пусть никто не загадывает желания и не собирается за праздничным столом, — Дядя Миша будет каждый год, ровно в полночь, выходить в поисках того, кто его ждет.&lt;/p>
&lt;p>Старые настенные часы пробили полночь и замерли.&lt;/p></description></item><item><title>Зеленая упаковка</title><link>https://jelly-tales.com/tales/green-pack/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/green-pack/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/green-pack/cover.jpg" alt="Featured image of post Зеленая упаковка" />&lt;p>Телефон в руке Джуди грустно мурлыкнул на прощание и погас. Надо сказать, что он хорошо держался в этот безумный закупочный марафон. В прошлом году батарейка села еще до наступления темноты, не выдержав ежесекундных фотографий, запросов в браузере и телефонных разговоров, казалось, с сотней людей за раз.&lt;/p>
&lt;p>Джуди сердито смахнула со лба намокшую прядку волос и уверенно направилась в очередной сверкающий магазинчик. Колокольчики над дверью радостно зазвенели, но этот звук мгновенно утонул в суматохе: вот взъерошенный консультант бежит с очередным пробником для капризной полной дамы в лисьей шубе, статный джентльмен в потрепанном пальто громко кашляет в белый платок, кучка подростков смеются и обсуждают каникулы, с громким хрустом смакуя сладкую розовую вату на палочке.&lt;/p>
&lt;p>Джуди еще раз с грустью взглянула на экран телефона — признаков жизни обнаружено не было.&lt;/p>
&lt;p>— Предатель. Не мог потерпеть еще немного?&lt;/p>
&lt;p>Девушка с раздражением убрала бесполезное устройство в карман и стала перебирать в уме список покупок: набор для вышивания бабуле, обязательно с яркими и крупными нитками, чтобы не уставали глаза. Набор ручного мыла и ароматические свечи для коллег и соседки. Кашемировый свитер для мамы и кожаное портмоне для отца. Карты таро для тети Касс ручной работы — после очередного развода она увлеклась экзотерическими науками, но чем бы дитя не тешилось&amp;hellip; Брендовые перчатки с меховой оторочкой для модницы Китти и муравьиная ферма для Томми — кузен всегда был странным малым.&lt;/p>
&lt;p>Не хватало лишь одной детали — зеленой упаковочной бумаги. Зеленая упаковка была визитной карточкой Джуди в новогодние праздники. Если видишь подарок в зеленой обертке, то уже точно знаешь от кого он. Но в этом году будто произошел какой-то заговор: Джуди обошла десятки магазинчиков и бутиков, осмотрела сотню полок и витрин, но нигде. Не было. Зеленой. Упаковочной. Бумаги.&lt;/p>
&lt;p>Была красная, желтая, пурпурная, синяя, золотая, белая, черная, с блестками, матовая, перламутровая, с дурацкими принтами, гладкая, шершавая, но только не зеленая! О, Джуди прекрасно разбиралась в зеленом: в палитре Pantone это 376 тонов , светлых, средних и темных, ярких и тусклых, холодных и теплых, с серым, коричневым, желтым, синим подтонами. И ни одного и них не было среди множества рулонов подарочной упаковочной бумаги&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Джуди грустно вздохнула и начала пробираться к дальний угол магазинчика к своей последней надежде — небольшой, но глубокой корзине с длинными цветными свертками. У корзинки стоял задумчивый молодой человек в вязанной шапке с пумпоном, которая была ему чуть велика и постоянно сползала на глаза.&lt;/p>
&lt;p>— Мисс, — кивнул он в приветствии Джуди, когда она подошла.&lt;/p>
&lt;p>У него оказались прекрасные, идеального цвета глаза: зеленые, словно новогодняя ель в снежном лесу и весенние листья яблони одновременно. Джуди замерла и пыталась подобрать им подходящий оттенок из всех 326 тонов Pantone, но цвет его глаз был уникальным, неповторимым, что-то между оттенками аспарагус и виридан&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>— Мисс? — озадаченно спросил юноша, — Вы в порядке?&lt;/p>
&lt;p>— Что? Да, простите, — Джуди смущенно захлопала ресницами, — Просто никак не могу найти подходящую упаковочную бумагу для подарков.&lt;/p>
&lt;p>— Вот как, — зеленоглазый юноша загадочно улыбнулся, — Надеюсь, что Вам повезет, мисс. Под Новый Год все желания должны сбываться.&lt;/p>
&lt;p>Он снова слегка кивнул Джуди и направился к выходу, легко маневрируя в хаосе суетливой, праздничной толпы.&lt;/p>
&lt;p>Джуди проводила его взглядом, повернулась к корзинке и ахнула: десятки рулонов зеленой праздничной упаковочной бумаги лежали перед ней: оттенки хаки, изумрудный, мятный, фисташковый, яблочный, лайм, нефритовый&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Она изумленно оглянулась по сторонам и ее взгляд поймал легкую улыбку юноши за окном магазинчика. Он подмигнул Джуди, поправил вязанную шапку с пумпоном, на одно мгновение обнажив краешек заостренного уха и скрылся в мерцании блеска витрин и хлопьев снега.&lt;/p></description></item><item><title>Архив</title><link>https://jelly-tales.com/page/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/page/archives/</guid><description/></item><item><title>Поиск</title><link>https://jelly-tales.com/page/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/page/search/</guid><description/></item><item><title>Ссылки</title><link>https://jelly-tales.com/page/links/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/page/links/</guid><description/></item></channel></rss>