<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Сборник для писателей on Jelly Tales</title><link>https://jelly-tales.com/tags/%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><description>Recent content in Сборник для писателей on Jelly Tales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>Jelly Tales</copyright><lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jelly-tales.com/tags/%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Пустота</title><link>https://jelly-tales.com/tales/emptiness/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/emptiness/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/emptiness/cover.jpg" alt="Featured image of post Пустота" />&lt;p>Она всегда приходила тихо. Пожалуй, в этом они со своей коллегой – Смертью были похожи. Обе облаченные в черный шифон, бледные, с неразличимыми за вуалью чертами лица. Вот только если Смерть брала за руку и уводила с собой, то Пустота была более милосердна. Или более жестока – это с какой стороны посмотреть.&lt;/p>
&lt;p>Она являлась к людям на грани. Когда их агония и страдания выходили за пределы доступные смертному. Когда боль от предательства и потери сжигала нутро, будто бушующее пламя. Пустота – целительница. Прохладными ладонями она забирала горе, убаюкивала разбитое сердце, но цена за облегчение была слишком высока.&lt;/p>
&lt;p>Ведь за все приходится платить. Вместе с болью и горем забирает Пустота человеческие эмоции. Будто ворует у подруги – Смерти душу, к сильному неудовольствию последней. Ведь где это видано – встречают конец своей жизни без страха, но с покорностью. Не плачут, не умоляют. Скучно.&lt;/p>
&lt;p>Частенько ворчала Смерть на свою товарку, в шутку называя ее воровкой. Но Пустота была не в обиде на Смерть. Пусть похожи они были, но цели их различались. Ведь, в конце концов, Смерть всегда получала свое.&lt;/p>
&lt;p>Пустота приходила к несчастной, когда ее пытали уже вторую неделю, обвиняя в ведьмовстве. Когда раскаленными щипцами вырывали нутро, намереваясь казнить вне зависимости от ее ответов. И когда искалеченную женщину вели к костру, то зеваки шептались, что улыбалась она изуродованным ртом легко и без страха, будто любимому. И ни разу не закричала, когда пламя слизывало плоть с ее костей.&lt;/p>
&lt;p>Пустота приходила к калеке, само существование которого превратилось в сплошную агонию.&lt;/p>
&lt;p>Приходила к безутешной супружеской паре, потерявшей ребенка.&lt;/p>
&lt;p>К отторгнутому любовнику.&lt;/p>
&lt;p>Пустота забирала многое, оставляя людей безучастными, бесчувственными, равнодушными практически ко всему. Но она давала взамен бесценный дар – покой.&lt;/p>
&lt;p>Накрывающий вакуумом от боли и страданий, от мук любви и телесных ран, от горя потери и неизбежности судьбы.&lt;/p>
&lt;p>Дар Пустоты – свобода. Когда ты свободен, то тебя не волнует происходящее. Есть только ты. И даже Смерть не сможет отобрать этот дар. И когда придет она – неотвратимая, всемогущая, скалящая белоснежный череп под серой дымкой вуали, ты примешь ее, словно старого друга. Ибо предупредила о своей старой коллеге первая твоя гостья – избавительница. И когда Смерть, разочарованно, снова обвинит Пустоту в посягательстве, та улыбнется лишь снисходительно, баюкая душу твою, как младенца. Ибо была Пустота старше Смерти и дары свои назад забирать отказывалась.&lt;/p>
&lt;p>Так и ходят они, рука об руку, обе незримые, порой, нежеланные. Вот только если Смерть неразборчива, то коллега ее старшая – избирательна. И если сущность человека сгорает в агонии, то пусть он прислушается. Ведь она всегда приходила тихо.&lt;/p></description></item><item><title>Хозяин леса</title><link>https://jelly-tales.com/tales/master-of-the-forest/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/master-of-the-forest/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/master-of-the-forest/cover.jpg" alt="Featured image of post Хозяин леса" />&lt;p>— Юки! Не беги так, Юки!&lt;/p>
&lt;p>Две темноволосые девушки в красных, изящных одеждах, бежали вглубь леса. Деревья настолько тесно жались друг к другу, что их кроны практически застилали небо. Колючие ветки и кустарники цеплялись за полы одеяний и волосы девушек, а о выпирающие из земли переплетенные корни можно было запросто сломать ноги.&lt;/p>
&lt;p>— Поторопись, Миса! Мы должны первыми успеть! – Юки еще сильнее оторвалась вперед, — или ты снова хочешь проиграть, а?&lt;/p>
&lt;p>Миса отрицательно замотала головой — и без того державшаяся на добром слове сложная прическа окончательно потеряла форму. Тяжелые локоны вырвались из плена и многочисленные заколки упали вокруг девушки на мох и влажную землю. Миса ахнула, остановилась и, упав на колени, начала поднимать украшения. Когда она поднялась, то на красивой красной ткани осталось темное пятно сырости, часть заколок она так и не отыскала, а Юки исчезла из виду.&lt;/p>
&lt;p>Миса замерла от страха. Было невозможно понять направление, в котором скрылась Юки, все деревья казались совершенно одинаковыми.&lt;/p>
&lt;p>Охрипнув от безуспешных попыток докричаться до подруги Миса медленно побрела вперед. В лесу царил постоянный полусумрак и было практически невозможно сказать сколько уже она мотается среди бесконечных деревьев. На глаза наворачивались слезы, в горле встал ком, девушка постоянно озиралась, надеясь увидеть Юки, но не обнаружила ни единого следа. Словно Юки стала лесным призраком, растворившись в чаще. Ждет ли Мису подобная участь? Или она тоже станет частью этого мрачного царства? А может, все эти деревья когда-то были такими же, как она, девушками? А теперь стоят здесь немые, вечные пленницы, и жалостливо взирают на нее с высоты своих крон?&lt;/p>
&lt;p>Девушка задрожала, всхлипнула и побрела дальше.&lt;/p>
&lt;p>Спустя еще несколько часов страх сменился гневом. Миса гневалась на Юки, которая в очередной раз уговорила её пройти испытание Хозяина Леса, из-за которого она теперь одна, бредет по этому проклятому лабиринту из деревьев, потерянная и замерзшая. Испытания были древней церемонией их с Юки деревни. Начиная с шестнадцати лет, каждая девушка могла попробовать пройти ряд сложных обычаев, чтобы получить шанс войти во владения Хозяина Леса. Те, кому это удавалось, становились завидными невестами, доказавшими свои умения. Таких девушек охотно брали замуж самые достойные и сильные женихи деревни. А те редкие счастливицы, вошедшие в лес, и встретившие самого Хозяина, получали от него столь щедрые дары и знания, что сам Император забирал их в свой сверкающий дворец. Такие удачливые девушки всю свою жизнь жили в роскоши, становясь женами высокопоставленных чинов при дворе, или же наложницами самого Императора. Для заурядной девчушки из небогатой деревни это было настоящей мечтой и каждый год десятки девиц принимали участие в испытаниях, дабы попытать удачу. Два года подряд двум подругам не удавалось дойти до последнего этапа — но в этот раз все было иначе! Они ведь прошли, оказались здесь, во владениях Хозяина Леса. Осталось только найти его первыми, обогнав остальных девиц из деревни&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Миса замечталась и не сразу заметила, как среди деревьев на нее смотрят два огненных глаза. Присмотревшись она увидела огромного черного лиса, размером никак не меньше лошади.&lt;/p>
&lt;p>Хозяин Леса!&lt;/p>
&lt;p>Она упала на колени и почтительно опустила голову. Миса слышала, как мягкой поступью ее обошли кругом, слегка задели кончиком великолепного, пушистого хвоста. Она осмелилась чуть приподнять голову – величественное создание смотрело на нее невероятно умными, золотистыми глазами, развернулось и неспешно двинулось через чащобу.&lt;/p>
&lt;p>Миса еще несколько секунд не двигалась, затем нерешительно поднялась с колен, как могла отряхнула налипшие на ткань еловые иголочки и грязь, и двинулась за Хозяином Леса.&lt;/p>
&lt;p>Черный Лис передвигался неспешно, но очень уверенно, даже не оборачиваясь на бредущую за ним девушку. Вскоре он вывел Мису на небольшую полянку, свободную от свисающих крон деревьев. Посередине стоял громадный камень чистого золота. Настолько большой, что мог бы прокормить родную деревню Мисы не одну сотню лет. Девушка замерла, раскрыв рот от удивления, пока Хозяин Леса вольготно располагался на огромном золотом камне, будто на троне. Он смотрел на девушку сверху вниз своими мудрыми очами, медленно покачивая пышным хвостом.&lt;/p>
&lt;p>Сердце Мисы заполнил восторг: так значит правда это! Про дары, сокровища, про все! И те девушки, что не возвращались из леса, их и правда забирал Император! Девушка заплакала от предвкушения счастья, в голове ее роились тысячи мыслей – вот ведь Юки лопнет от зависти, что Миса поедет во дворец! И родители ее будут жить в достатке, а сама она станет жить с самим Императором!&lt;/p>
&lt;p>Она не смогла сдержать слез счастья и благодарно упала ниц перед щедрым Хозяином Леса. Она не сразу заметила, как под её коленями что-то жутко хрустит. Сморгнув слезы Миса удивленно осмотрела пространство вокруг себя и обомлела от ужаса: все поляна была густо усеяна тонкими белыми косточками.&lt;/p>
&lt;p>Хозяин Леса плотоядно облизнулся.&lt;/p></description></item><item><title>Железо поёт</title><link>https://jelly-tales.com/tales/iron-sings/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/iron-sings/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/iron-sings/cover.jpg" alt="Featured image of post Железо поёт" />&lt;p>— &amp;hellip;таким образом тройка основателей нашей Коллегии: Арувен Флейтистка, Калеб Боевая Лютня и Изабель Черная Арфа отправились к сердцу заколдованных земель, дабы из ядра упавшей звезды создать три магических музыкальных инструмента. Трио бардов, используя кузнечные навыки Калеба, алхимические элексиры Арувен и магические способности Изабель, размягчили звездное железо и выковали артефакты великой мощи: флейту, арфу и лютню.&lt;/p>
&lt;p>При помощи сих музыкальных инструментов ворвались они в многотысячное войско врага всякой живой души — Архипредателя Вонулунта: подлого, коварного, отнявшего жизнь короля своего Айронда, поглотившего сущность его и при помощи черной магии превратившего себя в лича богомерзкого, лишенного души и всяких чувств, присущих живому существу. Поднял Вонулунт армию мертвецов и всяческих мерзостей, и прошелся косой жнеца по землям королевства. Не смогли одолеть его воинство ни рыцари, ни маги, ибо слишком велика была коварная ворожба лича. Восставали снова поверженные мертвецы и нечисть, добавляя лишь к рядам своим павших храбрых воителей.&lt;/p>
&lt;p>Но трио основателей наших остановили Вонулунта: Калеб своей боевой песнью наделил мечи и стрелы воинов силой, от которой в прах рассыпался враг, не восставая боле, и залечила Арувен прекрасной мелодией раны соратников, а Изабель магическим гимном одолела самого Архипредателя, будь проклято имя его. Побежден был так Вонулунт, и возликовало королевство, а трио храбрейших бардов, спасших народ от мертвого воинства, возведены были в ранг героев вечных и слагают о них легенды и предания, спустя даже тысячу лет…&lt;/p>
&lt;p>На заднем ряду аудитории кто-то громко всхрапнул. Профессор Зифус прервал свой рассказ и осуждающе посмотрел сквозь толстые стекла очков на нерадивого студента. Орианна ощутимо пихнула Мартина под ребра и эльф резко вздрогнул, неловко вытер ниточку слюны, стекающую по подбородку, и обиженно взглянул на подругу сонными глазами.&lt;/p>
&lt;p>— Коллегиат Мартин, хотите что-то добавить к моей сегодняшней лекции? Вы выглядите крайне незаинтересованным, возможно, Вам гораздо больше нравится прохлаждаться по злачным тавернам нижнего города, выдавая себя за квалифицированного барда, нежели слушать историю о Великих Основателях нашей Коллегии?&lt;/p>
&lt;p>Среди остальных коллегиатов раздались смешки, несколько десятков пар глаз уставились на Мартина, пока тот убирал ноги в кожаных сапогах с поверхности парты. Он невозмутимо поправил белокурые волосы, подмигнул насупившейся Орианне, что неодобрительно сверкала на него своими черными глазами, и улыбнулся профессору:&lt;/p>
&lt;p>— Ну что Вы, профессор Зифус! Я сама внимательность, прошу, задайте мне любой вопрос по теме сегодняшней лекции!&lt;/p>
&lt;p>— Что ж, извольте — как называется самая знаменитая легенда о Основателях?&lt;/p>
&lt;p>Мартин замялся, откашлялся, поправил мятый воротник и бросил умоляющий взгляд на Орианну.&lt;/p>
&lt;p>— Так что же? Каков будет ответ? Или мне повторить вопрос?&lt;/p>
&lt;p>В голове Мартина легким шепотом прозвучали два слова: «Железо поет».&lt;/p>
&lt;p>— Ну что Вы, профессор! Я все прекрасно расслышал! Мой ответ — «Железо поет».&lt;/p>
&lt;p>— Хмм, Вы правы, — сощурился Зифус, переводя подозрительный взгляд на Орианну, — надеюсь, что Вы будете более внимательны к моим лекциям, в противном же случае на экзамене по основной истории Вас ждут большие проблемы.&lt;/p>
&lt;p>Профессор еще раз неодобрительно взглянул на нерадивого коллегиата и девушку - тифлинга, сидевшую рядом c юношей, и продолжил лекцию.&lt;/p>
&lt;p>— Уфф, Ори, ты меня спасла, спасибо, — прошептал Мартин, — этот старый хрыч теперь точно завалит меня за экзамене&amp;hellip; Ну, разве что ты снова не применишь свой маленький фокус и не поможешь мне! Ты ведь такая умная, красивая, невероятная…&lt;/p>
&lt;p>— Даже не думай, — отрезала Орианна, — прекращай бегать за служанками и распевать похабные песни в харчевнях вместо учебы. Ты позоришь нашу Коллегию!&lt;/p>
&lt;p>— Ну это же такая скукотень, милая! Я — настоящий талант и не нужны мне эти скучные лекции! Весь мир будет у моих ног и без инструментов из звездного поющего железа, вот увидишь!&lt;/p>
&lt;p>Тифлинг покачала головой и отвернулась от приятеля, продолжая делать пометки в записях. Спустя всего пять минут со стороны Мартина снова раздалось похрапывание. Небольшая сфера тишины, наколдованная Орианной, спасла рассеянного друга от очередного гнева профессора.&lt;/p></description></item><item><title>Серебро</title><link>https://jelly-tales.com/tales/silver/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/silver/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/silver/cover.jpg" alt="Featured image of post Серебро" />&lt;h2 id="серебро">Серебро&lt;/h2>
&lt;p>О стены одинокой серой башни, стоявшей на самом краю пляжа из крупных, острых как бритва камней, требовательно билось море. Завывал ветер, соленые брызги оставляли на кромке берега светлую, соленую корку, а солнце скрылось за столь плотной вуалью облаков, что было совсем непонятно — день сейчас, раннее утро или же дело к вечеру?&lt;/p>
&lt;p>Вот и небольшой отряд добровольцев, с трудом идущий через скользкие булыжники и насыпи уже несколько дней, не знал не то, что время суток, а сколько они вообще идут через эту бесконечную, мрачную и сырую гряду. Одежда пропиталась влагой, стала тяжелой и совсем не грела, обувь стерлась о бритвенно — острые камни и мужчины были вынуждены перемотать ступни лоскутами накидок и тряпками из мешковины, хоть и помогало это, честно говоря, не особо, и цепочки кровавых следов тянулись на много миль назад.&lt;/p>
&lt;p>Мужчины аккуратно спускались по склону к морскому берегу. Налет соли на острых булыжниках обжигал израненные ноги, будто путники шагали по языкам пламени, а брызги воды битым стеклом кололи лица. Чем ближе отряд приближался к таинственной, серой башне, тем сильнее тень страха и сомнений сковывала их и без того угрюмые лица. Спотыкаясь, оскальзываясь на острых камнях, они подошли к большой белой плите. Она белым пятном выделялась на черно - сером фоне побережья: гладкая, не тронутая ни водой, ни ветром. Возле нее в гальку были вбиты несколько деревянных колышков, на которых лохмотьями висели остатки сгнившей веревки.&lt;/p>
&lt;p>Один из мужчин вышел вперед. Красными, будто сырое мясо, обветренными руками, он из глубины своих одеяний достал крошечный, завернутый в промокшую шаль, сверток. Младенца. Крошечный ребенок — не больше полугода от роду, умудрился вызволить из плотной ткани маленькую ручку и уцепиться за указательный палец мужчины. Тот задрожал, склонил голову, и медленно положил сверток с младенцем на белоснежную плиту. Ребенок недовольно угукнул, когда мужчина убрал палец из его хватки. Остальные из отряда осенили себя амулетами из дерева и ярких бусин, глубоко поклонились, вскинув руки к небу, и спешно, насколько им позволяли изуродованные ноги, удалились прочь, так ни разу не оглянувшись.&lt;/p>
&lt;p>Оставшись в одиночестве на холодном камне младенец начал истошно кричать. Вопль эхом разнесся по всему каменистому пляжу, отразился от волн. Внутри серой башни приоткрыл глаза огромный, серебряный дракон. Великолепное существо, потревоженное раздражающим, резким звуком, подняло величественную голову и неспешно соскользнуло вниз своего жилища. Выбравшись на пляж, дракон встряхнулся и обвел побережье взглядом сверкающих серых глаз, остановив взор на белой плите. Громкий звук явно шел от нее.&lt;/p>
&lt;p>Дракон устало, как-то совсем по-человечески вздохнул могучей грудью и медленно подошел к источнику вопля. Изумительной красоты серебряную чешую окатило морской пеной, когда он склонился над крохотным существом.&lt;/p>
&lt;p>Вот уже почти сто лет жители из ближайших селений приходили сюда раз в год. Приводили козу или овцу, пару раз теленка, одним словом — дары. С чего они взяли, что серебряный дракон благословляет местные земли на урожай и дожди, сам хозяин башни не имел ни малейшего понятия. С людьми он взаимодействовал за свои прожитые века крайне мало, а о обычаях этих хрупких созданий знал только из архивов своей библиотеки. Они были ограничены, легко внушаемы, жили мало, поэтому об их причудах этих созданий дракон много не размышлял. Если от съеденной им овечки этим людям станет легче, то пускай оно так и будет. Величественного хозяина серой башни это не касалось. Однако сейчас розовый комочек, лежащий на гладкой плите, был совсем не похож на домашний скот или иное животное. При ближайшем рассмотрении дракон понял, что нарушил его покой человеческий детеныш. Младенца дракон видел впервые, с любопытством обнюхал, аккуратно толкнул красивой серебряной мордой, даже слегла попробовал раздвоенным языком. Ребенок, казалось, совершенно не боялся — распахнул глазенки и попытался ухватиться крохотными ручками.&lt;/p>
&lt;p>— Ну и что же мне с тобой делать, — подумал дракон, — такой маленький, даже на один зубок не пойдешь.&lt;/p>
&lt;p>И тогда могучий, серебряный дракон принял самое спонтанное решение за долгие века своей жизни — забрал младенца в башню. Там он обогрел человеческого ребенка своим серебряным дыханием и сперва глаза, а затем и кожа его преобразились, облачившись в серебро. Под защитой своего могущественного опекуна, обогретая его волшебным дыханием, малышка — а это оказалась девочка, росла, не зная холода и голода. Дракон дал ей имя — Сюльфхейм, Серебряная. Плоть ее стала твердой и гладкой, подобно драгоценному металлу, и острые камни побережья не могли ранить ее голые ноги, когда она танцевала средь них, купаясь с лунном свете.&lt;/p>
&lt;p>Сюльфхейм научилась ловить рыбу, и хотя голод не мучил ее естество, вкус рыбы приносил девушке удовольствие. Она ныряла с высоты серой башни в морскую пучину, собирая со дна круглые, блестящие жемчужины, ее магическая плоть не тянула Сюльфхейм на дно, позволяя ловко плыть по соленым волнам. И хоть редкий чужак осмеливался подойти к драконьему побережью достаточно близко, но охотники за моллюсками, плененные добычей, все же рискнули приблизится одним холодным, зимним утром.&lt;/p>
&lt;p>Еще долго по селам и деревням ходила молва о волшебной серебряной деве, что танцует у драконьей башни. Неуязвимая к холоду и острым, словно лезвия, камням, с жемчугом, вплетенным в длинные серебристые волосы. Проверить, однако, достоверность этих слухов никто так и не решился.&lt;/p>
&lt;p>Все же в башне на краю мира жил дракон.&lt;/p></description></item><item><title>Отсыревшая сигарета</title><link>https://jelly-tales.com/tales/wet-cigarette/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/wet-cigarette/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/wet-cigarette/cover.jpg" alt="Featured image of post Отсыревшая сигарета" />&lt;h2 id="отсыревшая-сигарета">Отсыревшая сигарета&lt;/h2>
&lt;p>Мэтт упорно пробирался сквозь сугробы. Руки и плечо, даже сквозь плотный слой одежды и кожаные перчатки, безбожно натерло грубой веревкой. Туша рогатого урода, на которого они с Джаей получили заказ, казалась тяжелее с каждым преодоленным метром. Снег горстями забивался под воротник и шея Мэтта покрылась мерзким сырым слоем.&lt;/p>
&lt;p>— Я точно заболею, — тоскливо пронеслось в голове.&lt;/p>
&lt;p>А вот Джая, похоже, чувствовала себя вполне неплохо: одетая в легкий кожаный доспех и коричневое тонкое пальто, она, казалось, вовсе не ощущала мороза и ледяной пурги, сдирающей кожу с костей. Она ловко пробиралась впереди, разведывая обстановку, то и дело поправляя плотный кобур винтовки.&lt;/p>
&lt;p>— Давай, Мэттью! Мы уже почти дошли! Чего ты телишься, как свежая девица в борделе? Мы идем всего несколько часов! — она на мгновение повернулась к бредущему Мэтту и порыв ветра скрыл ее лицо, цвет которого практически не отличался от окружающего их снега, копной черных волос.
— Вот сучка. — подумал Мэтт, — И как она так бодро скачет по сугробам? Да еще после сражения с этой тварью&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Ребра все еще болели после того, как рогатое чудовище, похожее на смесь минотавра и лошади, хорошенько лягнуло Мэтта в бок. Кисть левой руки нестерпимо ныла, а рана на голени, кажется, снова начала кровоточить.&lt;/p>
&lt;p>Если они не смогут добраться до городка в ближайшие часы, то дела плохи. И тогда уже его окоченевший труп придется кому-то тащить&amp;hellip; Интересно, а назначена ли за него награда? Наверняка да — список недругов, соперников и завистников был весьма обширен.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт задумался, прикидывая в голове кругленькую сумму, которую могли дать за его голову.&lt;/p>
&lt;p>По ощущениям прошла целая вечность, прежде чем они увидели матовые блики огоньков сквозь завесу снега и кусочков льда.&lt;/p>
&lt;p>— Пришли! Мы на месте! — Джая остановилась, подзывая Мэтта и вдвоем они стащили тушу чудовища с холма.&lt;/p>
&lt;p>В низине ветер поубавил свой пыл и теперь городок было хорошо видно: несколько десятков домов были на удивление хорошо освещены, слышался смех людей, пара мальчишек лепили снеговика, укутанные в шали и платки дамы шли под руку со своими кавалерами, распивая бутылку вина прямо из горла.&lt;/p>
&lt;p>— Сегодня что, какой-то праздник? Обычно тут крайне уныло. — Мэтт оглядел веселую толпу и салун, из дверей которого доносилась музыка.
— А хрен его знает, я хочу поскорее получить награду и выпить что-то, что не напоминает ослиную мочу. — Джая сморщилась и ускорила шаг.&lt;/p>
&lt;p>Толпа, казалось, не обращала на них никакого внимания, только несколько детишек удивленно показывали пальцами на рогатую тушу.&lt;/p>
&lt;p>Охотники за головами остановились у крошечного деревянного здания с решетками на окнах, покосившаяся вывеска гордо гласила &amp;ldquo;ШЕРИФ&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Тяжелая дверь оказалась заперта.&lt;/p>
&lt;p>— Михель! Открывай, жирная туша закона, мы пришли за наградой! Михель! — Мэтт забарабанил кулаком по косяку, — Открывай, чтоб тебя!
— Ик&amp;hellip;Господа, ну чего вы шумите&amp;hellip;нет шерифа на месте, нету, — объявил пропитый голос из сугроба.&lt;/p>
&lt;p>Джая подошла к источнику голоса и за ворот вытащила вусмерть пьяного немолодого мужчину: он был настолько пьян, что держался вертикально только благодаря Джае, ухватившей его за шкирку.&lt;/p>
&lt;p>— И где он? Куда ушел? Давно?
— Так&amp;hellip;Ик&amp;hellip;Праздник же, мадемуазель, Новый Год же, с семьей он давно, у него ж жена&amp;hellip;ик&amp;hellip; Луиза и детки, двое&amp;hellip;ик, славные такие, угостили меня пирогом!
— Вот холера, — Джая отпустила мужика и тот, протестующе пискнув, упал обратно в сугроб, — Дьявол! Кудрявый баран, праздника ему захотелось!&lt;/p>
&lt;p>Мэтт устало вздохнул и присел на крыльцо. Во внутреннем кармане нащупал жестяную коробочку — сигареты внутри оказались сухими и целыми.&lt;/p>
&lt;p>— Ну, похоже нам придется подождать многоуважаемого шерифа здесь, — он протянул сигарету Джае, когда она присела рядом.&lt;/p>
&lt;p>Они молча курили, разглядывая проходящих мимо людей. Ветер совсем стих и в воздухе медленно кружились крупные хлопья снега.&lt;/p>
&lt;p>— Может, пойдем в салун? Возьмем выпивку в долг, ведь праздник все таки. Расскажем пару баек о наших приключениях, глядишь и угостят.
— Давай еще немного посидим, тут так спокойно.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт кивнул и затянулся чуть отсыревшей сигаретой.&lt;/p>
&lt;p>— Джая?
— Что?
— С Новым Годом.
— Мэтт, тебе точно надо выпить, похоже ты мозги отморозил.&lt;/p>
&lt;h2 id="поезд">Поезд&lt;/h2>
&lt;p>Огромный черный поезд с зеленовато — серым дымом, густо валившим из трубы, свернул на север. Свежеуложенные корпорацией Млоск рельсы поскрипывали под многотонной тяжестью состава. Поезда появились всего полгода назад и производство было сложным, однако налаженные корпорацией маршруты быстро стали невероятно популярны.&lt;/p>
&lt;p>По одному из них на тяжелом, грузовом поезде, в самом хвосте состава, среди бочек с гудроном и машинным маслом, забившись среди деревянных коробок, засели двое.&lt;/p>
&lt;p>Молодая девушка с бледной кожей, черными волосами и глазами, буравила взглядом своего спутника — парня с каштановой шевелюрой и колючей щетиной, который похрапывал, откинув голову назад. Сперва идея Мэтта пробраться на личный поезд Млоска, перевозивший товары от столицы до его шахт, где добывали изумрудные кристаллы, показалась Джае неплохой. Это позволило бы им быстро добраться в самое сердце корпорации и выяснить все ее темные секреты. Но непрерывная четырехдневная качка, стук металлических колес и невыносимые запахи из бочек с маслом и гудроном уже порядком утомили — поездка казалась девушке бесконечной. А вот ее спутнику, похоже, это ни капли не мешало. Мэтт спал большую часть дня, лишь иногда ворочался и поплотнее укутывался в плотное потертое пальто.&lt;/p>
&lt;p>Опасаясь обнаружения и близости большого количества взрывоопасных веществ, они не курили все это время, что только усиливало раздражение Джаи.&lt;/p>
&lt;p>— Мэтт, проснись, ты храпишь на весь состав, — слегка пнула сапог спутника девушка, — мы так и не обсудили наш план.&lt;/p>
&lt;p>— Хммф, ну какой план, Джая — входим, находим доказательства, выходим, — зевнул Мэтт, прикрываясь тыльной стороной ладони, — может, что ценного прихватим, лишним не будет.&lt;/p>
&lt;p>— Тебе лишь бы что-то стащить, Мэттью, — ухмыльнулась девушка, — но я тут кое-что заметила пока ты дрых — в поезде очень тихо. Я в том смысле, что не слышу голоса людей, не слышу, как они ходят по вагонам. Тут ведь должно быть полно людей Млоска, чтобы контролировать поставку товаров, так ведь? Но у меня такое ощущение, что мы тут&amp;hellip;одни.&lt;/p>
&lt;p>— Подруга, ты без курева и сна стала параноиком? — ухмыльнулся парень, — мы же видели людей, которые грузили коробки. Тут такой шум, что свой голос то едва слышишь, а ты про людей из другого конца поезда. Поспи лучше, уже почти ночь.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт снова зевнул, вытянул ноги и нахлобучил шляпу до самых глаз, через пару минут снова провалившись в дремоту. К Джае же сон совсем не шел. Она дождалась, когда ночь окончательно поглотит остатки солнечного света и аккуратно выбралась из вагона на свежий воздух. Было прохладно, ветер трепал темные волосы девушки, хлестая прядями о бледное лицо. Она тенью пробралась в соседний вагон, вдоль стен которого лежали мешки с песком и щебнем, затем в соседний, и в следующий, и в следующий за ним.&lt;/p>
&lt;p>Присутствия людей Джая не обнаружила: только мешки и коробки с различным содержимым. Пройдя к следующему вагону на воздух, она, не выдержав, выкурила сигарету, бросила окурок под стучащие колеса и перепрыгнула к двери в тамбур. Прокравшись через половину всего состава она так и не нашла людей. Поезд, казалось, совсем не был приспособлен для транспортировки чего бы то ни было, кроме товаров. Оно и понятно — но где же все рабочие, грузчики, охрана в конце концов?&lt;/p>
&lt;p>— Не нравится мне все это, — подумала Джая и проверила свои револьверы, — очень не нравится.&lt;/p>
&lt;p>Она видела в темноте гораздо лучше обычного человека, ее движения были тихими, практически невидимкой она продолжала следовать по вагонам состава, пока не дошла до локомотива. Машиниста внутри, к недоумению Джаи, не оказалось. Лишь огромный изумрудный кристалл в причудливом устройстве ярко горел, отбрасывая вокруг зеленые блики. Похоже, что именно его энергия двигала поезд вперед. Не успела Джая подивиться столь мощной технологии Млоска, как сзади что-то заскрипело.&lt;/p>
&lt;p>Десять незаметных, встроенных в стены кабины локомотива ниш, открылись и из них медленно вылезли люди. По крайней мере так сперва показалось Джае — существа были похожи на людей, у них были руки и ноги, лысые головы, но когда они повернулись к нарушительнице, то девушка увидела, что глаза их пылают изумрудным огнем, а кожа лоскутами сшита между собой. Джая молниеносно выстрелила в голову ближайшего существа, раздался звук, будто она прострелила металлическую бочку. Шмат кожи сорвало пулей и стало видно, что вместо кости у существа ажурный металлический череп, внутри которого крутилось множество шестеренок. От выстрела создание практически не дернулось, лишь оступилось на шаг.&lt;/p>
&lt;p>Другие твари одновременно кинулись на Джаю, явно намереваясь ее окружить. Их движения были совсем нечеловеческими, часть из них прыгнула на стены и потолок локомотива, порвав пальцами металл словно бумагу, другие в один прыжок оказались рядом с девушкой. Джая выругалась, пригнулась, перекатилась между ног одного из существ и со всего духу бросилась прочь. Она перепрыгнула в вагон, схватила лежавший среди инструментов лом и попыталась заблокировать им дверь. Не успела она добежать до противоположной стороны вагона, как раздался жуткий металлический треск — существа пробили дверь, вырвали ее вместе с косяком и прорвались внутрь. Джая выстрелила еще несколько раз и со всего духу помчалась вперед. Скрежет становился все ближе, она слышала, как несколько существ преследуют ее по крыше состава, но не оборачивалась. Нужно было предупредить Мэтта.&lt;/p>
&lt;p>Джая набрала было воздух, чтобы крикнуть, как одна из тварей резко схватила ее за шиворот, швырнув на пол с такой силой, что из легких выбило весь дух. Она занесла длинную конечность, намереваясь опустить ее прямо на лицо девушки, однако Джая перекатилась и выстрелила твари в коленную чашечку, выбив россыпь из кусков кожи и металла. Существо закачалось, но снова замахнулось на девушку, пока та поднималась.&lt;/p>
&lt;p>— Джая! Пригнись!&lt;/p>
&lt;p>Мэтт стоял, широко расставив ноги, в пространстве между вагонами. Поток воздуха трепал полы его пальто, а в руках он сжимал ружье Джаи, которое она оставила в вагоне. Раздался выстрел, Джае заложило уши, голова твари со звоном разлетелась и она, сделав пару неловких шагов, рухнула на пол. Однако остальные никуда не делись и Джая вскочила на ноги, перепрыгнула через безголовое тело поближе к Мэтту.&lt;/p>
&lt;p>— Джая, это что за херня?! — указал парень на тварей, что по потолку и стенам приближались к их вагону, — что, богу душу мать, происходит?&lt;/p>
&lt;p>— Потом объясню! — Джая запрыгнула в их конечный вагон, затолкав Мэтта внутрь, — надо выбираться отсюда!&lt;/p>
&lt;p>— Как?!&lt;/p>
&lt;p>— Мы прыгнем.&lt;/p>
&lt;p>— Прыгнем?! Ты с ума сошла? На полном ходу?&lt;/p>
&lt;p>— У тебя есть идеи получше? Эти твари разорвут нас на части, патронов для ружья слишком мало, а револьвер их не берет — слишком прочные. Будто стену из металла пытаешься расстрелять.&lt;/p>
&lt;p>Дверь за спиной Джаи заходила ходуном с такой силой, будто ее пытались выбить тараном. Девушка огляделась и начала быстро опрокидывать бочки с маслом и гудроном, разливая содержимое по полу вагона.&lt;/p>
&lt;p>— Что ты де…&lt;/p>
&lt;p>— Нет времени! Прыгай!&lt;/p>
&lt;p>С этими словами Джая выбила ногой заднюю дверь и бесцеремонно вытолкнула туда Мэтта. Парень вскрикнул, но успел сгруппироваться, несколько раз перекатился, а плотное пальто смягчило падение. Оставшиеся девять тварей прорвались внутрь, налезая друг на друга, сверкая мертвыми изумрудными впадинами вместо глаз. В последний момент Джая выпрыгнула из вагона, развернулась в воздухе и метко выстрелила из револьвера в одну из бочек с маслом. Мощный взрыв уничтожил несколько последних вагонов, поезд здорово тряхнуло, однако с рельсов он не сошел, продолжая тянуть за собой остатки горящего хвостового состава. Джаю откинуло взрывом и она сильно приложилась спиной о рельсы. От взрывной волны заложило уши, от удара потемнело в глазах, Джая попыталась было подняться, но тело ее не слушалось. Подбежавший, будто в замедленной съемке Мэтт что-то кричал, когда оттаскивал ее с железнодорожных путей, но сквозь боль она смогла разобрать только обрывки фраз:&lt;/p>
&lt;p>— &amp;hellip;с ума сошла&amp;hellip;чокнутая…сукина дочь…&lt;/p>
&lt;p>— Ох, как же ты прав, — подумала Джая, прежде чем провалиться в блаженную темноту.&lt;/p>
&lt;h2 id="минуты-спустя">Минуты спустя&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>5 минут спустя.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Мэтт, прихрамывая тащил Джаю подальше от железной дороги. Вдалеке все еще виднелся дым уходящего поезда, но совсем скоро он превратился в крохотную точку. Была поздняя осень, земля уже промерзла и изо рта Мэтта при дыхании вылетало облачко пара. Джая дышала совсем слабо, но была жива. Пока что.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>10 минут спустя.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Перевернув девушку на живот, Мэтт уложил её на мягкую кучу подгнившей осенней листвы. Все его тело ныло после падения, нога не сгибалась в колене. Он проверил свой рюкзак, но от падения все склянки с тонизирующим зельем разбились. Но, слава богам и дьяволам, осталась цела бутылка с бурбоном. Он сделал несколько крепких глотков, затем смочил платок алкоголем и начал обрабатывать свои и Джаи раны. Девушка так и не открыла глаза, когда Мэтт аккуратно снял с нее кожаный плащ и рубашку. Бледная кожа расцвела бурыми и черными синяками с кровоподтеками. Похоже, что одной бутылкой бурбона здесь не обойдется.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>50 минут спустя.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Привалившись к стволу дерева Мэтт сидел, вытянув больную ногу, подложив под нее свой рюкзак. Колено опухло и стало размером с небольшой мяч. Джая лежала все в на той же куче опавшей листвы, ее торс был плотно обмотан бинтами из разорванной рубашки. Поверх девушки Мэтт накинул ее плащ, сам же кутался в потертое пальто, допивая остатки бурбона.&lt;/p>
&lt;p>Его взгляд блуждал между деревьев, поглядывая в сторону железной дороги. Рядом с собой он положил ружье Джаи, их которого ранее снес голову одной из тех странных тварей в поезде. Он будто ожидал, что они вот-вот набросятся на них из-за сводов темных деревьев. Но прошел уже почти час: кроме птиц да парочки белок Мэтт так никого и не заметил. Похоже что взрыв, устроенный Джаей, уничтожил их всех до единой. Он всё ещё не понимал до конца что произошло, пока он сладко дремал в конечном вагоне, среди бочек с маслом и гудроном. Джая была без сознания и Мэтта распирали беспокойство и доля любопытства. О здоровье спутницы он переживал даже в меньшей мере — она оправлялась и не от таких ран. Все таки вместе они путешествовали не один год, а в боях и разборках участвовали куда дольше. Он сделал небольшой глоток и поморщился, слегка перекладывая больную ногу.&lt;/p>
&lt;p>Джая застонала, пошевелилась под своим плащом и открыла глаза.&lt;/p>
&lt;p>— Твою мать…&lt;/p>
&lt;p>— И тебе привет, - улыбнулся Мэтт, — как спалось?&lt;/p>
&lt;p>— Ха-ха.., - попыталась съязвить девушка и схватилась за ребра.&lt;/p>
&lt;p>— Да ты лежи. Тебя здорово о рельсы приложило, возможно ребра сломаны.&lt;/p>
&lt;p>Лицо Джаи исказила гримаса боли, но она приподнялась и села, накидывая рубашку на голые плечи. Она нахохлилась и огляделась вокруг.&lt;/p>
&lt;p>— Где мы?&lt;/p>
&lt;p>— В лесу.&lt;/p>
&lt;p>— Я это вижу, умник.&lt;/p>
&lt;p>— Без понятия. Я просто оттащил тебя от железных путей.&lt;/p>
&lt;p>— То есть ты без понятия где мы?&lt;/p>
&lt;p>— Выходит так.&lt;/p>
&lt;p>— Твою мать.&lt;/p>
&lt;p>Джая оглядела вытянутую ногу Мэтта.&lt;/p>
&lt;p>— Сильно болит?&lt;/p>
&lt;p>— Ну, для парня, которого ты вышвырнула из поезда на полном ходу, я практически не пострадал.&lt;/p>
&lt;p>Джая фыркнула и медленно, очень медленно, поднялась на ноги.&lt;/p>
&lt;p>— Что ты делаешь?&lt;/p>
&lt;p>— Надо разбить лагерь, придти в себя и идти дальше. Если мы пойдем по железным путям, то рано или поздно выйдем к шахтам Млоска.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт нахмурился и отхлебнул остатки алкоголя. Вытер рот рукавом и исподлобья глянул на девушку.&lt;/p>
&lt;p>— Они будут готовы. Они поймут, что кто-то уничтожил часть поезда и его&amp;hellip;стражей.&lt;/p>
&lt;p>— Мы тоже будем готовы, — криво ухмыльнулась Джая, — теперь мы получили подтверждение всем нашим догадкам. Млоск скрывает что-то жуткое. Мы должны выяснить что именно.&lt;/p>
&lt;p>Мэтт отсалютовал подруге бутылкой.&lt;/p>
&lt;p>— Ладно, босс. Мы выведем этого сукиного сына на чистую воду, не горячись. Сперва залижем раны, а то мы и одного механического мертвяка в таком состоянии не завалим.&lt;/p>
&lt;p>Джая посмотрела на практически пустую бутылку в руке Мэтта, вздохнула, надела свой плащ и закурила.&lt;/p>
&lt;p>— Да ты в таком состоянии и вшивому коту проиграешь.&lt;/p>
&lt;p>— Я бы попросил! Это мое единственное обезболивающее! — искренне возмутился парень, допивая остатки алкоголя.&lt;/p>
&lt;p>— Пойду добуду нам что-нибудь на ужин.&lt;/p>
&lt;p>Не успел Мэтт возразить, как Джая скрылась среди деревьев. Он вздохнул, перевернул бутылку горлышком вниз и стряхнул на язык последние капли бурбона. В его голове мимоходом промелькнула мысль, что движения Джаи для той, кто всего час назад пострадала от взрыва и падения на рельсы, были удивительно ловкими.&lt;/p>
&lt;h2 id="в-утопии">В утопии&lt;/h2>
&lt;p>Когда Джая и чуть прихрамывающий, матерящийся себе под нос Мэтт вышли к первому за много дней поселению, то, по правде сказать, опешили. Им довелось побывать в большом количестве самых разнообразных поселениях: богатых столицах, ухоженных городах поменьше, уютных и не очень деревнях, в населенных пунктах на три гнилых домишки. Но такое они видели впервые.&lt;/p>
&lt;p>Небольшая деревушка – домов 50, но очень ухоженных, добротно сделанных, с выложенными щебнем тропинками. Центральное пространство занимал огромных размеров колодец каменной кладки. Судя по всему - он был достаточно древний, но выглядел так, будто за ним хорошо ухаживают, тем не менее колодец резко контрастировал со всем, что его окружает. Возможно поселение и выбрало это место из-за наличия чистой воды, так как на много миль вокруг Мэтт с Джаей не увидели ни единого крупного озера или реки, лишь болота да грязные лужи. При входе в поселение висел неуместный, как показалось спутникам, указатель с названием: «Утопия».&lt;/p>
&lt;p>Местные жители, все как один, носившие идеально – белые одежды, ни на каплю не испугались двух потрепанных, сурового вида чужаков, вышедших из леса рано утром. Даже вид ружья и револьверы за поясом Джаи, казалось, совсем их не смутили. Возможно люди, живущие в такой глуши, просто не понимали - что это такое? Огнестрельное оружие было очень редким даже в крупных городах, что уж говорить про такие вот островки цивилизации посреди мрачных, далеких лесов.&lt;/p>
&lt;p>Люди – румяные, круглолицые с длинными волосами и бородами радушно приняли путников. Им тут же предложили кров и еду, а от монет отмахнулись, будто это была горстка бесполезных железок. Их сопроводили в большой двухэтажный дом из соснового сруба, несколько дородных женщин, улыбаясь, затолкали Джаю и Мэтта в небольшой пристрой, разделенный перегородкой, указали на глубокие кадки с водой и мыло, быстрее, чем Джая смогла возразить, умыкнули их одежду и скрылись из виду.&lt;/p>
&lt;p>Смыв с себя грязь и кровь, облачившись в такие же белые, свободные одежды, напарники вышли обратно в дом, где за длинным столом уже был накрыт обед. От вкусных ароматов у них слюнки потекли – нормальную еду спутники ели много времени назад. Жаркое, свежий хлеб и сладковатая прохладная вода – видимо, как раз из того колодца на площади, приятной тяжестью заполнили желудки. Гостеприимные хозяева были немногословны, лишь улыбались, да подкладывали довольному Мэтту добавки. Одна из девушек – симпатичная, рыжеволосая, с двумя косицами, смущенно поглядывала на парня, подливая в его бокал воду из глиняного кувшина. Напарник Джаи, в свою очередь, распушился и во всю рассказывал девице о их приключениях, не забывая троекратно приукрашивать свою в них роль.&lt;/p>
&lt;p>В голову Джаи внезапно пришла мысль, что она не видела здесь животных. Обычно в деревнях полным – полно разной домашней живности помимо скотины. Но раздумья эти были мимолетными и быстро вышли из головы. После еды ее разморило, глаза слипались, тепло очага окутывало девушку с ног до головы. Люди вокруг улыбались ей, о чем-то тихо переговариваясь между собой. После долгих и утомительных дней в пути, после всего, что с ними приключилось, это место действительно было утопией. Возможно поэтому местные жители выбрали такое название? Но почему же тогда Джае так неспокойно? Она сделала еще один глоток сладковатой воды, оглядела мутным взором улыбающихся людей, Мэтта, который без сознания лежал головой на столе…Что происходит?&lt;/p>
&lt;p>И Джая провалилась в темноту.&lt;/p>
&lt;p>Очнулась она глубокой ночью, связанная по рукам и ногам крепкой веревкой. Рядом лежал Мэтт, тоже связанный, и непонимающим взором пялился на нее. Вокруг них собралась вся деревня. Люди распластались на земле, образуя несколько кругов вокруг связанных напарников и древнего колодца, из которого изливался мутный, зеленый свет. Джая грязно выругалась и попыталась откатиться, чтобы принять более выгодное положение, но тут из глубин колодца раздался жуткий вой.&lt;/p>
&lt;p>Длинное, долговязое, все покрытое слизью существо медленно вылезало из колодца, не сводя горящие изумрудные глаза со связанной парочки. Люди вокруг начали медленно раскачиваться, гулко подвывая выползающей твари, и Джая увидела, что их глаза тоже светятся изумрудным.&lt;/p>
&lt;p>Джая попыталась встать, но лишь неуклюже упала на бок.&lt;/p>
&lt;p>– Что ты там говорил, Мэтт? Какое чудесное место, Джая! Как нам повезло, Джая! Какие тут добрые и щедрые люди, Джая!&lt;/p>
&lt;p>– Вот же богу душу мать…&lt;/p>
&lt;p>Склизкая тварь зарычала, капая ядовитой слюной, с ее долговязого тела вязкой субстанцией стекала мутная слизь.&lt;/p>
&lt;p>– А ведь мы пили эту воду… какой ужас! – простонала Джая.&lt;/p>
&lt;p>Из-за облаков показалась полная луна. Тварь приближалась.&lt;/p></description></item></channel></rss>