<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Живи и пиши on Jelly Tales</title><link>https://jelly-tales.com/tags/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D0%B8/</link><description>Recent content in Живи и пиши on Jelly Tales</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>Jelly Tales</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jelly-tales.com/tags/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Следы за окном</title><link>https://jelly-tales.com/tales/footprints/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jelly-tales.com/tales/footprints/</guid><description>&lt;img src="https://jelly-tales.com/tales/footprints/cover.jpg" alt="Featured image of post Следы за окном" />&lt;p>Время было позднее, а текст на бумаге все никак не складывался. Несколько страниц крафтовой бумаги в блокноте были безжалостно перечеркнуты, хотя отдельные слова все еще можно было бы различить. Настенные часы с каждым часом тикали все громче, будто осуждающе шептались между собой стрелки.&lt;/p>
&lt;p>А буквы все не складывались в понятную формулу. Вдохновение, похоже, решило взять отпуск, и спешно, не прощаясь, удалилось.&lt;/p>
&lt;p>А время поджимало, тикало, посмеивалось.&lt;/p>
&lt;p>Мягкий свет лампы отражался на поверхности очков, небрежно лежащих на перечеркнутых буквах. За окном мягкими комочками падал липкий снег, укутывая улицы в белоснежное покрывало. На улице раздались чьи-то хрустящие шаги, сопровождавшиеся ритмичным: фьить-фьить-фьить.&lt;/p>
&lt;p>И лишь только когда на подоконнике появилась пушистая, белая шапка, его величество текст начал обретать форму.&lt;/p>
&lt;p>Сперва неуверенно, осторожно, будто боясь спугнуть, затем более размашисто, вдавливая чернила в желтоватую бумагу. Чернила брызнули, будто чьи-то острые зубы вонзились в сочную плоть. Насмешливый шёпот часов затих, скрылся, стрелки лениво двигались по циферблату.&lt;/p>
&lt;p>Вскоре встала на своё место последняя точка. Чернила подсыхали на крафтовой бумаге. За окнами сверкал на солнце снежный океан.&lt;/p>
&lt;p>Начался новый день. Очки, аккуратно снятые, лежали в бархатном футляре.&lt;/p>
&lt;p>Вдохновение кокетливо заглянуло в комнату, убедительно кивнуло, крайне довольное собой, и скрылось.&lt;/p>
&lt;p>За окном снова раздался звук шагов: фьить-фьить-фьить&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>